是咁的，我鍾意咗隻網絡人妖。

是咁的，小妹平日最鍾意就係FF唔同嘅故事情節，於是屎忽痕決定開始寫故。
希望咁多位巴打絲打可以包容一下咁不堪入目嘅文筆，如果有意見嘅話歡迎留言！！我一定會儘量改善！！
紙言：

「是咁的，我終於喺地鐵見到靚仔啦！！」楊穎怡飛快咁喺whatsapp group度send出一行字。

「香港島怡紅院」由包括楊穎怡在內嘅三個名瞬間變成輸入中…

張月伶：冇圖你話佢係乳硬都得啦
林海螢：你有十秒救返伯母

「成班人饑渴到呢…」楊穎怡內心責怪著欲求不滿嘅兩個損友，握住電話嘅手卻無意識地收緊。

自稱「閱仔無數」嘅穎怡喺呢一刻竟然開始緊張起嚟，佢別扭地將頭髮撥向耳後，對眼不受控制地望向面前嘅人。

下午五點嘅地鐵不急不徐地行駛著，溫暖嘅夕陽映照喺靚仔嘅臉上。佢琥珀色嘅瞳孔喺斑駁光線嘅折射下變得晶瑩剔透，彷彿兩粒透明嘅玻璃彈珠。

楊穎怡目不轉睛咁欣賞面前嘅男仔，由對方烏黑嘅頭髮、白皙嘅皮膚、甚至係高䠷嘅身形，佢感覺到自己嘅心跳漸漸加速。

「下一站，元朗。Next station…」

地鐵廣播將楊穎怡扯回現實，佢用力地搖一搖頭，嘗試尋找返理智。然後小心翼翼咁抬起手機，對準對面嘅人，打算悄悄地幫靚仔「留倩影」。

正當穎怡要撳落快門嘅嗰一刻，地鐵突然震咗一下。佢亦都隨住車廂晃動，腳步一個踉蹌，未拎穩鏡頭就已經影咗幾張相。

「頂…」穎怡嘅頭不幸地撞向車門，佢不耐煩地摸摸頭頂，心入面喺度責怪腳下嘅車軌。

穎怡嘅動靜吸引到對面靚仔嘅注意力，佢感受到靚仔嘅視線直直咁投喺自己身上，深諳不妙 v

「仆街」穎怡壓抑住自己想即刻搵窿捐嘅衝動，佢不自然咁搲一搲啱啱撞到車門嘅頭頂，偷偷地觀察靚仔嘅表情。

「死啦最近先見到個批鬥偷拍狂嘅post，我唔想見到自己呀」穎怡開始想像起自己嘅下場，面色變得愈嚟愈差。

「用錢收買佢得唔得呢？但係今日又冇咩現金喎…」佢耷低頭故意逃避靚仔赤裸裸嘅視線，大腦飛快地思考各種各樣嘅解決方法。

「見佢好似幾後生咁…唔知佢會唔會收Payme補償呢？」穎怡突然產生天馬行空嘅諗法，佢再一次悄悄望去靚仔嗰邊，觀察對方嘅動靜。

「唔係喎到時死口唔認咪得」穎怡意識到自己嘅思緒開始往奇怪嘅方向發展，佢嘅理智及時控制住自己躁動不安嘅內心。

果然不出佢所料，靚仔似乎發現楊穎怡偷拍自己嘅舉動，皺住眉頭咁望住始作俑者。佢突然低頭喺手機度打咗幾行字，然後繼續望住穎怡。

「死啦真係俾佢發現咗，佢會唔會已經喺度打緊post數臭我」穎怡嗰刻恨不得即刻人間蒸發，佢咬緊嘴唇，鬼鬼祟祟哋偷望企喺對面嘅靚仔。

「大佬呀唔好再望我啦…」穎怡俾靚仔望到周身唔自在，開始扮四圍望去緩解自己繃緊嘅神經。

「我會唔會俾人話係地鐵痴漢㗎…」穎怡心虛哋將電話塞落外套袋度，緊張到手心出汗。佢游離嘅視線唔小心同靚仔有眼神接觸，令佢慌慌張張咁移開目光。

「條友望撚完未呀！！」被望到愈來愈羞愧嘅穎怡開始焦急起嚟，又重新將手伸入衫袋入面。

對面嘅靚仔望住穎怡反反覆嘅動作仍然無動於衷，不屑地望住佢。

「點算啊！！佢好似等緊我開口咁，但真係好柒呀媽咪！！」此時此刻嘅穎怡一早已經驚到失去常識，佢嘅大腦開始停止運作。

「但係反正下次都唔一定會再偶遇靚仔，柒唔柒好似已經唔再重要…」穎怡抬頭望向靚仔嘅方向，感覺到對方變得愈嚟愈唔耐煩。

眼見雙方僵持咗好幾秒，穎怡咬緊牙關咁重新將電話拎出嚟，手震震咁將電話遞出去。

「你收唔收Pay…」穎怡誠懇地望向靚仔，然而佢講到一半嗰陣突然被地鐵嘅廣播打斷。

「嘟嘟嘟嘟…」地鐵到站後開門嘅聲響去到楊穎怡耳中突然變成救世福音，佢連講埋下半句嘅力氣都慳番，頭也不回地立刻逃離現場。

「好彩我走得夠快啫！」穎怡得戚咁笑道，將啱啱影低嘅戰果隨便揀一張send上whatsapp group。

林海螢：唔係呀嘛…你咁都鍾意？
林海螢：你係咪返學太大壓力？突然口味唔同曬嘅？？
張月伶：作為朋友我永遠都會支持你嘅選擇嘅

「有圖都要屌？」楊穎怡茫然不解咁望住不斷彈出嚟嘅訊息，然後撳入啱啱send出去嘅相，眉頭突然一皺。

相入面根本唔係穎彤口中所講嘅靚仔，而係靚仔背後喺關愛座倒頭大睡嘅阿伯。楊穎怡無奈地打量嗰個識發光嘅頭、遍佈污漬嘅白背心，專屬中年男人嘅油膩撲面而來。靚仔嘅身影就淨係佔去相片中嘅一個角落，最麻煩嘅係穎怡仲要喺未睇清楚嘅情況下加多句：「佢真係超養眼，阿姐我都心動了」

張月伶：我明白你可能會對成熟啲嘅人有興趣，但係下次你都係留番俾自己睇啦
林海螢：乖女，出面世界好危險，不如你都係快啲返嚟同我哋打機啦

「唉，俾我再見到個靚仔我一定叫佢俾返精神賠償。圖可以冇，面子唔可以丟呀！」楊穎怡懊惱地回想起來自靚仔嘅鄙視，返屋企嘅步伐逐漸加快。

(2)
返到屋企之後，穎怡匆匆踏入自己間房、拎起耳機，撳入熟悉嘅傳說對決，一系列動作彷彿重複過幾千次般行雲流水地完成。

「要同靚女打機治癒翻先得！」癱坐喺電腦櫈上嘅穎怡伸個懶腰，開始期待接落嚟幾個鐘嘅打機馬拉松。

遊戲顯示著載入中，穎怡雙手輕輕拍一拍臉，整理好啱啱被擾亂嘅心情。只見月伶同海螢嘅account同時on緊，佢不加思索就加入到兩個人所組成嘅隊伍。

「哇穎怡你今日真係要多謝我哋。」海螢一見穎怡嘅account出現喺隊伍中，就自豪地講道。

「多謝啲咩，你哋冇屌到我自尊心受創？」穎怡一開始唔明海螢想表達啲咩，佢撳開chatrbox發現自己今日收到嘅訊息數量特別多。

「今日咁多人搵我嘅，你哋幫我講好說話嚟？」穎怡喺撳入去訊息內容前興奮咁問道：「你哋兩個終於開竅啦～見我唔開心識幫我搵靚女返嚟！」

「呃…而家的確會係多靚女關心你嘅…」海螢尷尬咁笑道。

麵包貓：估唔到你竟然呃咗我咁耐，唔會再同你玩 898
粉紅色魚蛋：賤男！定賤女？？我都唔知點鬧你好，你真係不知所謂！
太陽是個大菊花：睇嚟得我一個有認真看待過我地之間嘅感情，對你好失望，就咁先。

「做乜鳩？」穎怡目瞪口呆咁望住佢溝緊嘅女玩家突然對自己惡言相向。

「你睇到啦？係咪要多謝我哋呢？」月伶對穎怡嘅反應毫不驚訝，甚至笑笑口咁講出嚟。

「點解啲女突然知道曬我真身係女人？」穎怡堂皇咁問道除咗月伶、海螢，同一班相熟嘅網友外，唔會有人知道穎怡係網絡人妖嘅事實。

「咩呀，我哋見你轉口味鍾意大叔，咪幫你切斷哂啲關係先。廢時你要親自坦白咁麻煩啦！」海螢解釋道。

「你平時打機扮男人扮得太入戲，又同時間溝咁多女，知唔知我同月伶要逐個逐個拉入嚟說服真係唔易㗎？不過都講得七七八八啦！」海螢見穎怡嗰頭突然間靜過太空，不忘加多句。

坐喺螢幕面前嘅穎怡懊惱地雙手抱頭，明明尋晚自己仍然係深受女性玩家歡迎嘅電競交際草，而家反而俾豬隊友一腳踢落神枱。佢回想起當初同靚女談笑風生嘅風流往事，冇諗過自己會落到如斯田地。

「我有無俾人公審？」穎怡虛弱咁問道，估唔到自己嗰頭擔心完偷拍被放上網之後，返到屋企仲要面對被尋仇嘅風險。佢心急如焚咁撳入去討論區度東尋西覓，睇吓有冇人提起自己。

「咁又冇喎…咦？你又有一隻兵要入嚟啦。」海螢講道，嚇到穎怡起曬雞皮。

「有咩事搵我？」一把嬌蠻女聲突然響起，一個熟悉嘅icon突然出現喺隊伍中。穎怡當然認得嗰把聲嘅主人，係一個有末期公主病嘅十六歲少女。平時對方少少事已經要穎怡氹到2048，今次同佢直接攤牌肯定會額外棘手。

「驚驚你要唔要自己講？」海螢早就喺穎怡口中得知公主病嘅臭脾氣，佢小心翼翼咁提起穎怡嘅網名，嘗試將個波射俾穎怡。

然而穎怡一言不發，故意避開海螢嘅問題。

「呃…驚驚佢而家應該唔得閒，咁我幫佢講啦。」海螢感覺到氣氛突然開始變得尷尬，幫自己打圓場。佢深呼一口氣，然後直接開口：「其實佢唔鍾意你。」

「冇可能！！呢隻game仲有人可愛得過我咩？！」公主病果斷地否認海螢嘅講法。海螢俾公主病強硬嘅態度嚇到怯咗下，決定要打擊一下對方嘅自信心。

「驚驚佢鍾意啲成熟啲嘅人。」海螢諗起穎怡send出嚟嗰張大叔圖，婉轉地講道。

「乜我唔夠成熟咩！？我有咩唔好！？驚驚鍾意點樣樣嘅成熟法？講嚟聽下？」公主病尖銳哋質問海螢。

「著住黃黃地嘅白色背心、短褲、踢住人字拖…」海螢一下子消化唔到咁多問題，唯有喺電腦打開張大叔相照直形容。雖然話海螢形容得十分貼切，但係穎怡愈聽愈覺得唔對路。

「大概四、五十歲啦，仲有佢光…」海螢都未講完，就俾公主病強硬地打斷咗。

「即係驚驚佢鍾意男人？？」公主病幾乎係尖叫住咁問道。

「佢係咪撞壞咗個腦？有咩可能揀麻甩佬都唔揀我？」公主病用高八度嘅聲線去叫罵道。

「唉，成件事去到佢度反而搞到更加複雜」穎怡苦惱地扶住頭，佢feel到自己嘅形象愈抹愈黑。平時怕麻煩嘅穎怡凡事都想息事寧人，寧願忍耐都唔想同人理論到底。然而今日發生過嘅事已經令穎怡疲憊不堪，聽住公主病發癲更加令佢更加煩躁。

「唉，交際草呢啲嘢唔做咪唔做」穎怡聽住海螢吃力咁說服公主病，突然覺得自己無謂為咗保持所謂嘅形象令朋友應付咁惡頂嘅人。佢對準耳機嘅咪，清一清喉嚨。

「驚驚翻嚟啦！！你啲朋友啱啱係咪有啲誤會咋？你快啲同佢哋解釋！」公主病聽到穎怡嘅動靜，態度即刻嚟個一百八十度轉變，嬌滴滴咁問道。

「其實我係女人。」穎怡斬釘截鐵咁講道。

「你係咪有病呀？？鍾意扮男人溝女人？仲要欺騙我感情？」公主病歇斯底里地大叫，令穎怡忍唔住拎開兩邊耳機。

「屌你啦死人妖！」「原來淨係得我一個一廂情願，喺度妄想可以同你發展。」公主病氣急敗壞咁破口大罵，提起過往同穎怡促膝長談嘅時候，把聲更加漸漸染上哭腔。

「想當年你仲會話好鍾意同我玩嘅…」公主病委屈咁講道，佢心入面變得愈嚟愈難受。

「對唔住。」穎怡諗起當初同公主病相處嘅時光，亦難免有啲慚愧。佢意識到再點安慰已經無補於事，呢一刻唯一可以做嘅就係道歉。

「點解唔早啲同我坦白？點解要等我咁鍾意你嗰陣先嚟hurt我？」公主病嘅鼻音變得愈來愈重，最後哭哭啼啼咁連一句完整嘅句子都講唔完。

「佢呃你係有問題，但係你同佢玩咗咁耐都冇聽過佢把聲都應該估到啦下話？」原本喺度食花生嘅月伶突然認真咁開口反問翻公主病，令對方呆咗幾秒。

「其實我一開始都有懷疑過嘅…但之後發現原來唔需要聽把聲，就咁同驚驚打字傾偈就已經好滿足，至少嗰陣我會覺得同佢好夾…」公主病斷斷續續咁講完自己嘅諗法，令穎怡更加內疚，感覺自己個心好似俾人揸皺咗咁。可惜為時已晚，穎怡已經冇辦法再去彌補自己對人所造成嘅傷害。

「網絡世界多感情陷阱呀，你所見到嘅，只不過係佢想俾你見到嘅嗰一面啫。」月伶罕有地開始講起道理：「Move the fuck on啦屌你。」

「唔會咁好彩次次識到嘅人都係白馬王子啦。」海螢忍唔住附和道，成日喺網絡世界中打滾嘅佢對於感情陷阱嘅存在早已見慣不怪。

「收皮啦，我唔需要聽你地講經！」公主病呻咗下鼻涕，唔服氣咁反駁道。

「你哋喺現實生活中肯定係生得柒，又冇仔溝嘅…」公主病惱羞成怒，開始辱罵其餘三個人。然而佢罵到一半，就俾月伶毫不留情咁踢出隊伍。

「太多嗲，拜鳩拜。」月伶笑道：「穎怡你都唔好太上心，雖然呃人係仆街㗎喇，但係如果你要照顧哂你啲兵嘅心情，咁你會好辛苦。」

眼見鬧劇終於告一段落，穎怡漫不經心咁「嗯」咗聲，鬆咗一口氣。實際上穎怡當初只不過係因為貪玩，即使明知自己冇辦法一直毫無破綻咁扮男人，佢都諗住到時直接喺遊戲中拍拍屁股就消失。

穎怡飲咗啖水定一定驚，喺度回想返喺短短幾個鐘內發生嘅咁多事，心入面唔知點解仍然有根刺。佢不禁開始諗返一切鬧劇嘅起源，突然拍一拍頭，如夢初醒。

「其實我有冇講過嗰張相係影錯⋯」穎怡沉聲靜氣咁解釋道：「如果我對麻甩佬有興趣，咁我每日照一次鏡咪要打一次丁。」

「噢⋯」月伶同海螢不約而同咁有同樣嘅反應，佢哋終於意識到自己一開始嘅誤會有幾大。

「咁點解你唔早啲同我哋講？」海螢忍唔住開口問道。

「我都未有解釋嘅時間，你哋就幫我搞咁大單嘢出嚟…」穎怡無奈咁答道：「算啦，至少仲有啲人未知道真相。」

「今鋪仆街啦…」月伶突然細細聲咁感嘆咗句，令穎怡打咗個冷震。

「你哋仲有同邊個講？」穎怡抱住疑惑咁問道，佢心入面開始有種不祥嘅預感。

「冇…冇呀！你放心啦，仲有啲女女係未知嘅！」月伶心虛咁狡辯道：「你識咗我哋咁耐，我哋有幾可爆曬你啲嘢出去？」螢幕後嘅月伶緊張到不禁想幫自己抹一抹汗。

穎怡見兩人有意隱瞞，自己都廢時繼續追問落去。

「乜我嘅口味有咁奇怪咩？」穎怡哭笑不得咁問，按照月伶同海螢嘅熟悉程度，正常應該對自己嘅取向瞭如指掌。

「有。」月伶直率咁答道：「乜你覺得你扮男人打機溝女呢件事好正常咩？」

「呢隻game大把網絡人妖啦，我只不過係將『原來you是個boy』變做girl咁解咋嘛⋯」穎怡理直氣壯咁解釋道：「更何況你哋都知我鍾意啲皮膚白、眼大大、生得又高嗰啲⋯」

當穎怡形容起自己嘅理想型嗰陣，腦海突然浮起靚仔嘅身影，令佢講到一半欲言又止。

「其實今日見到嗰條友真係幾好睇⋯⋯」穎怡摸摸下巴，最後得出以上嘅結論。

「冇圖點討論呀？洗唔洗講埋佢把聲好溫柔？」海螢激動咁講道，佢嗰邊傳嚟重重嘅拍枱聲。

「講到差唔多食飯都未打到一舖，散會！食完再打！」月伶冇興趣再同其餘兩個人爭論，佢果斷咁解散隊伍然後offline。

「好彩最後都記得同佢哋解釋，唔係嘅話真係水洗都唔清。」穎怡眼見朋友陸續offline，佢開始喺度自我安慰。佢嘆咗口氣，身心疲憊咁行出客廳。

平日食飯嗰陣喋喋不休嘅楊師奶今日出乎意料地安靜，佢小心翼翼咁不斷夾餸去穎怡嘅飯碗度，然後不斷觀察穎怡嘅面色。

「阿媽你今日搞咩嚟？」穎怡一臉疑惑咁望住楊師奶。

「冇…冇嘢呀！老公食多啲！」楊師奶尷尬地笑道，然後將目標轉移到楊生嘅碗。

穎怡趕緊同阿爸打眼色，希望對方知道阿媽一反常態嘅原因，然而對方都聳聳膊頭，表示自己同樣地一頭霧水。

楊師奶見自己夾到就快塞滿楊生嘅碗之後悻悻然收手，然後即刻耷低頭扒飯，用餘光去偷望喺隔離皺起眉嘅穎怡。穎怡同楊生默默無語坐咗喺度你眼望我眼，場面十分尷尬。

「阿…阿怡呀？」楊師奶突然放低筷子，故意逃避穎怡嘅視線。

「阿媽從來唔會干涉你同邊個拍拖…」楊師奶吞吞吐吐咁講道：「但係我哋都未窮到要你去犧牲自己嘅…」佢講完之後誠懇咁望住穎怡。

「下？你講緊啲乜？」穎怡嚇到連飯都吞唔落，而坐喺佢對面嘅阿爸更加用住錯愕嘅神情望住自己。

「啱啱咪同張師奶喺度傾電話嘅…」楊師奶欲言又止：「佢提起個女話你最近鍾意啲四五十歲嘅男人喎…」

「咳…咳咳！」穎怡差啲連飯都噴出嚟，佢冇諗過月伶原來講到連自己阿媽都知道咗，會唔會第二日A1頭條都會見到自己嘅事。

「穎怡，你細個嗰陣我係咪對你唔夠好？」楊生做出一副受傷嘅表情，擔憂咁講道：「我聽人講呢，通常啲人鍾意阿叔係因為缺乏父愛…」

「件事唔係咁架…」穎怡見自己阿爸開始亂諗嘢，欲哭無淚咁講道：「我廿年以嚟都冇戀愛經歷，有咩可能會同阿叔拍拖呀…」

楊師奶聽完穎怡嘅一番說話之後茅塞頓開，大聲講道：「係喎！你平時成個隱青咁，都唔會識到人啦！」

穎怡被楊師奶喺自己傷口上灑鹽嘅舉動搞到更加無地自容，佢用手按摩太陽穴，唔想繼續講落去。

「之不過呢，點解你會突然同個阿叔扯上關係嘅？」楊生似乎已經解開對穎怡「缺乏父愛」一事嘅誤會，佢反而開始對件事嘅起源感到好奇。

「呃…」穎怡頓咗頓，佢唔知道應唔應該同屋企人講自己偷拍人嘅事實。但事到如今，唔解釋好似又等於重新默認咗佢哋對自己嘅誤會咁。

穎怡挺直條腰，吸咗口氣，諗住誠實咁同自己父母解釋成件事嘅來龍去脈。

「其實係我一開始諗住偷拍一個靚仔…」穎怡慢慢咁講道：「只不過係影錯靚仔後面嘅一個阿伯，令到其他人誤會咗。」

「你…你偷拍？」楊師奶露出不可思議嘅表情，語氣間透露出佢嘅驚訝。佢不知所措咁望向楊生嘅方向，睇吓對方嘅反應。

「你係咪太dry？」楊生嘗試裝作鎮定，但係佢腦海中不斷將自己個女同新聞成日出現嘅偷拍狂嘅身影重疊埋一齊。

「死啦，我好似養咗個變態出嚟…」楊師奶心入面諗道，佢抬一抬頭望住哭喪住臉嘅女，個心一軟，忍唔住開始安慰佢。

「往好嗰方面諗，至少你唔洗俾人告呀！」楊師奶強顏歡笑道：「下次唔好做咪得囉！」

「今日冇咩胃口，我返房抖抖先。」穎怡望住面面相覷嘅父母，頓時覺得面前嘅晚餐變得索然無味。佢拎起飯碗行入廚房，扭開水龍頭洗碗嘅同時將注意力放喺客廳嘅動靜上。

「唔好咁大反應啦，嗰陣我追你咪又係成日偷望你⋯」阿爸低聲道。

「咁唔同㗎嘛⋯個女都唔識條友⋯」楊師奶支支吾吾道，佢從來冇諗過自己個女會做咁出格嘅行為。

穎怡嘆咗口氣，感覺自己身心嘅力氣都俾人榨乾曬咁。佢象徵式咁輕力打一打左手，後悔自己今日一時衝動導致到宜家嘅情況。

佢垂頭喪氣咁返到房，一撳開電話就見到張月伶不斷喺whatsapp group度轟炸大家。

「打機要人！！」「快啲啦我就快撐唔住啦！！」「人呢？？＠穎怡＠海螢」

單機寫故都係種浪漫嚟希望總有一日會有人睇到個故

睇緊

支持

(5)
講起穎怡、月伶，同海螢三個人之間，月伶喺外貌無庸置疑係最為出眾嗰個。縱使佢性格一向脾氣剛烈、牙尖嘴利，月伶嘅外表同凹凸有致嘅身材仍然無阻一眾異性對佢抱有好感。

然而月伶一直對身邊嘅狂蜂浪蝶嗤之以鼻，佢心目中嘅白月光永遠係中學時喺補習社識嘅師兄— 洪曦銘。雖然兩個人喺洪曦銘畢業後就各散東西，但月伶為咗可以偶遇佢嘅心上人，當時考文憑試前不惜挑燈夜讀，後來掹車邊做到洪曦銘嘅同校師妹。

很遺憾地，月伶自從再次做返曦銘嘅師妹後仍然唔敢輕舉妄動。到目前為止，佢認為自己做得最大膽嘅舉動係邀請曦銘同佢一齊打傳說對決。

月伶一直覺得只要可以保持同曦銘打機，自己就心滿意足。事實上佢此時此刻就曦銘嘅事嬲到火冒三丈。

穎怡眼見月伶激動到好似世界末日咁就選擇㩒開隻game，一on就見到自己被邀請到月伶、海螢、曦銘，同另一個女仔嘅隊伍入面，而佢都未反應到就收到來自月伶嘅電話。

「條女邊個嚟？」穎怡見嗰個女仔嘅account名十分陌生，好奇地問道：「元朗桃味糖？佢個icon幾好睇喎～」

穎怡好奇咁㩒入去桃味糖張icon度，入面係一個女仔嘅背影，個女仔染住啡色頭髮，就咁著住簡約嘅白色T-shirt同牛仔褲已經足以顯出個女仔嘅曲線美。就算睇唔清楚佢嘅樣，都可以一口咬定佢絕對生得十分標緻。

「難怪月伶會咁大反應啦，原來係遇到對手～」穎怡想道。

「我點撚知呀！！嗰陣曦銘突然話要搵一個朋友過嚟玩，我點知係條女嚟！」月伶嗰邊傳來拍枱嘅聲，可想而知佢而家就好似嚿不定時炸彈咁，隨時會爆發將世界夷為平地。

元朗桃味糖：齊人啦～我開場㗎啦(˶‾᷄ ⁻̫ ‾᷅˵)

「朋友啫！冇嘢嘅！」海螢亦都嘗試安慰坐立不安嘅朋友。月伶嘴上「嗯」咗一聲，但自己嘅興致早已雲消雨散，嗰一股莫名其妙嘅不安感更加愈來愈強烈。

雖然月伶知道曦銘平時都會同其他朋友打機，但唯獨係桃味糖好似同曦銘特別熟咁。對方仲要應該係靚女嚟，令一向充滿自信嘅月伶都有啲惶惶不安。

遊戲轉眼間就加載到熟悉嘅地圖中，然而穎怡無緣無故地都開始緊張起嚟。佢拎起杯飲落一大啖水，仔細咁觀察場內嘅走勢，心入面有一股淡淡嘅不詳預感。

果不其然，桃味糖唔單止鍾意跟住曦銘嘅角色行，更加會不斷主動同曦銘搵話題，彷彿對其餘三人視若無睹。

元朗桃味糖：對唔住，我唔太識玩呢個角色〒.〒
南山南將軍：唔緊要，你跟住我就得。

「唉，我同佢玩咗咁耐，佢都未試過叫我跟住佢…」月伶意氣消沉咁講道，佢突然有種想退出場遊戲嘅衝動。

「哇…佢啲顏文字真係多到我驚，扮可愛應該有一手。」穎怡好似喺另一個次元咁，喺度感嘆桃味糖嗰啲用極都唔會重複嘅表情符號。作為電競交際草嘅佢平時都見唔少呢類嗲人嘅方法，但佢冇預想到桃味糖咁有心。

元朗桃味糖：多謝你呀曦曦(´･ω･`)

桃味糖嘅一句說話令三個人嘅對話突然陷入寂靜。

「咁close得唔得架…」穎怡低聲笑道，佢已經估到月伶會有咩反應。

「曦曦？？我係咪眼花，佢夠膽死叫佢嘅花名？！」穎怡耳邊傳嚟月伶高八度嘅怒吼。

桃味糖稱呼洪曦銘嘅方式無疑係想宣示佢哋之間嘅親密關係。 嗰兩隻字猶如幾廿粒原子彈一下子喺月伶嘅心入面炸開。

「定啲嚟，可能佢開玩笑啫。你睇我哋都會叫對方做八…八婆啦。」海螢講道，絞盡腦汁去嘗試拯救場面。

「點比較呀…佢哋肯定好熟，至少熟過我同曦銘囉…」月伶難過咁講道，佢感覺到啲負面情緒喺心底不斷咁湧緊出嚟。

穎怡感覺到月伶沮喪嘅心情，開始為佢打抱不平。

穎怡飛快咁喺keyboard度打出一行字，希望可以暫時唔使再見到桃味糖喺度擾亂月伶嘅心情。

西鐵線驚驚：傾偈還傾偈，唔好掛住打字然後輸俾人

「靚波！」海螢讚賞道。

元朗桃味糖：唔會啦，你哋會保護我嘅(≧▽≦)

「哇屌…」穎怡見到桃味糖咁厚顏無恥嘅回應，自己忍唔住擰擰頭。

「牙怡…不如你幫我個忙當積下陰德…」月伶陰沈嘅聲忽然喺穎怡耳邊響起，嚇到佢打咗個冷震。

「你…你想點？」穎怡戰戰兢兢咁問道，佢feel到月伶已經準備好推佢入火坑。

「幫我溝咗個桃味糖佢」月伶斬釘截鐵咁講道：「反正佢又唔知你係女人。」

多謝你

最新個篇幾好笑

多謝你巧感動

LM支持！

留名G持樓主

(6)溝女應該要考牌
「我堅決拒絕！」穎怡毅然謝絕咗月伶嘅請求，佢言正辭嚴咁講道：「我唔會再迫害良家婦女。」

月伶嗰邊瞬間陷入沉默，佢大腦飛快咁轉動緊，嘗試諗出唔同嘅方法去剷除嗰個桃味糖。

元朗桃味糖：點解得我同曦曦講嘢嘅？

「因為你無視曬我哋囉…」海螢嘴上不滿咁講道，但都唔敢直接打喺chatroom度諷刺佢。

「點解佢可以叫曦曦叫得咁順口？！」月伶嘅角色碰巧喺嗰刻死咗，佢握緊拳頭，咬牙切齒咁講道：「邊個再俾我聽到用疊字叫人，我見一個打一個！」

西鐵線驚驚：咁我陪埋你傾偈好無？

穎怡有啲睇唔過眼，佢摸一摸鼻，決定回應桃味糖。

「實不相瞞，其實我都係娘家婦女嚟…」月伶楚楚可憐咁講道：「係野蠻咗啲、粗魯咗啲…同惡咗啲咁解啫～」

「你唔幫我其實都係迫害緊良家婦女。」月伶理直氣壯咁將自己嘅動機合理化。

佢眼見穎怡開始有心軟嘅跡象，決定發動攻勢，用嗲聲嗲氣嘅聲叫著「怡怡～」，「怡怡幫下手啦～」

「得啦得啦，幫咪幫囉！」穎怡冇月伶咁好氣，佢疲倦地講道：「大佬你以為我係加藤鷹咩，唔係下下都成功㗎…」

「都唔知啱啱邊個話講疊字就見一個打一個～」海螢幸災樂禍咁笑道。

元朗桃味糖：靚仔你咁溫柔得唔得架(✪ω✪)

穎怡被桃味糖咁順攤嘅態度嚇到呆咗呆，然後即刻擰擰頭，嘗試冷靜落嚟。

平日最鍾意調戲女玩家嘅穎怡明明早已對呢種回應見慣不怪，但係今次係佢第一次另有企圖咁接近人，佢一定要比起以前更加謹慎，唔可以露出馬腳。

西鐵線驚驚：淨係對你一個咁好咋

「今舖仆街了，佢肯定會覺得我係嗰啲漁翁撒網嘅狗公…」穎怡喺send出去嘅下一秒就即刻後悔咁諗道。

「你做乜鳩呀哈哈哈哈哈哈哈哈—」月伶被穎怡做作嘅回應逗笑，佢忍唔住問：「喂你一嚟就咁狗公得唔得㗎？」

「我同佢啱啱識你就要我溝佢…」」穎怡無奈咁答道，佢望返自己講嘅嗰句嘢，開始有啲反胃。

正當穎怡打定輸數覺得對方有所推卻嘅時候，件事永遠往意想不到嘅方向發展。

元朗桃味糖：靚仔不如add個friend呀(〃∀〃)想深入了解你

「第一屆鬥厚臉皮比賽正式開始—」海螢笑到個肚開始痛，佢冇諗過穎怡嘅策略竟然會成功。

「我…唔係好識點應…」穎怡突然怯咗怯，佢好少見到主動到咁嘅女玩家，主動到令佢覺得對方似係故意咁講。

「唔得，我應該要考個溝女牌先。」穎怡摸著下巴咁講道：「呢個人好難捉摸呀！」

元朗桃味糖：點解唔理我嘅？(´･_･`)係咪唔想add我

桃味糖似乎開始等到唔耐煩，主動追問穎怡。穎怡下意識咁摸一摸個鼻，決定繼續自己嘅大計。

西鐵線驚驚：唔係呀，見到你話add我嗰下太興奮唔記得覆你啫～

「你個藉口爛到呢—」月伶笑到上氣唔接下氣，佢諗咗諗然後講道：「仲廢過以前中學遲到嗰陣話扶阿婆過馬路！」

南山南將軍：唔好再掛住打字啦

曦銘認真咁提醒其他人，順便send咗個要打團戰嘅信號出去。穎怡見桃味糖冇再回覆，亦開始專注返喺場遊戲上。不出佢所料，桃味糖所用嘅角色喺團戰一開始嘅時候就已經瞬間蒸發，成為第一個犧牲者。

「其實你溝佢都幾容易呀～」月伶講道：「佢咁廢，你咪有大把機會carry佢囉。」

「點解你講到好似食生菜咁？」穎怡邊打機邊問道：「鋪鋪都好似得四個人打咁喎…」

「咁係咪即係你有意見？」月伶喺大家打到對方基地嗰陣沉聲問道。

場遊戲就咁就結束咗，穎怡眼見右上角突然彈出元朗桃味糖嘅好友邀請，輕輕咁嘆咗口氣，睇嚟佢已經洗濕咗個頭。

「臣…臣妾」穎怡委屈咁講道：「臣妾會做到嘅…」

(7)糖衣陷阱
穎怡眼見月伶同海螢默默咁offline之後，選擇退出隊伍。佢接受咗桃味糖嘅好友邀請後，下一秒就收到嚟自桃味糖嘅message。

元朗桃味糖：靚仔唔玩啦？

「咁積極嘅？」穎怡喺心中詫異道，佢絕對唔會放棄呢個機會去了解桃味糖。

穎怡正打算覆嘅時候，手指突然頓咗頓。佢對桃味糖總有一種莫名其妙嘅戒備心，感覺對方熱情過頭，似係特登有備而來。

然而幫朋友刺探軍情嘅重任在身，穎怡貿貿然退卻只會令月伶嘅希望破滅。

「要點樣先可以打探到佢嘅歲數呢…」穎怡沉思道，突然靈機一觸，飛快咁打出一行字。

西鐵線驚驚：聽日九半堂啊，你唔洗上堂咩？

「睇嚟當初應該聽多啲三姑六婆點講嘢…」穎怡耷低頭思考道，喺度等待對方嘅回應。

元朗桃味糖：唔洗呀，小學停課呀嘛(๑•́ ₃ •̀๑)我唔洗返學

「條友鳩㗎？」穎怡頓時感到一陣惡寒，佢千算萬算都冇計到桃味糖竟然會派膠，就咁就巧妙地避開咗佢嘅問題。

「點睇你都唔係小學生啦…」穎怡再一次陷入思考，桃味糖嘅一粒膠就好似一隻拍緊翼嘅蝴蝶咁，喺穎怡嘅腦海中捲起擾亂佢思緒嘅龍捲風。

「你鍾意鳩噏吖嘛？ok我陪你癲！」穎怡望實同桃味糖短短嘅幾句說話，決定開始自暴自棄。

西鐵線驚驚：絲打你好幽默喎，我真係笑到爆咗肚，依家一路打字一路執返啲腸呀內臟呀腎呀，塞返落個肚度。你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑？

穎怡按咗按太陽穴，見對方又重新開始打下字又停下咁，篤定對方好似幾秒前嘅自己咁亂晒陣腳。

西鐵線驚驚：你同曦銘識咗幾耐？平時同佢玩嗰陣冇見過你嘅

為咗唔俾機會對方再亂咁鳩噏，穎怡把握時間，嘗試令自己喺對話中佔上風。

元朗桃味糖：同曦曦識咗好耐㗎喇～平時各有各玩，呢排先多啲一齊打機啫

「唔通係青梅竹馬？」穎怡心入面又多咗個疑問，眼見桃味糖難得認真地回覆佢，自然繼續將對話延續落去。

西鐵線驚驚：你哋同學嚟？

穎怡今次選擇旁敲側擊，希望可以得到更多資訊。

元朗桃味糖：點解感覺你對我同曦曦之間嘅關係特別好奇嘅？(✧≖‿ゝ≖)

桃味糖突如其來嘅直線球成功地剎穎怡一個措手不及，穎怡不禁慌張起嚟，手忙腳亂咁去解釋。

西鐵線驚驚：我淨係對你一個好奇，因為你都住大西北吖嘛

「點解好似俾佢撚緊咁嘅？」穎怡想道，佢腦入面嘅摩打就快轉到出煙。

穎怡嗰一刻有啲不知所措，佢望住桃味糖嘅icon，彷彿自己好似俾人放咗喺手上面把玩咁。

元朗桃味糖：平時啲人都會用carry我嘅藉口去同我傾偈先，但係你好似直接skip咗嗰步驟(´ΘωΘ`)

「係喎屌，點解我醒唔起？」穎怡倉皇咁拍一拍額頭，佢一開始太過心急，反而令自己更加唔自然。

西鐵線驚驚：唔係嘅，其實我聽日都可以帶你玩，係而家有啲攰

穎怡絞盡腦汁咁去掩飾自己嘅破綻，盡失自己十幾分鐘前嘅氣勢。

元朗桃味糖：點解我哋淨係玩咗一舖你就問咁多嘢嘅？( ¯•ω•¯ )

桃味糖變得愈來愈咄咄逼人，穎怡感覺自己好似俾人睇穿咗咁。佢嘅食指喺螢幕面前郁咗郁，完全諗唔到應該點回應對方。

桃味糖好似預咗穎怡唔會識點回應，繼續自說自話。

元朗桃味糖：睇嚟你真係對我好有興趣喎
元朗桃味糖：你真係好可愛

眼見桃味糖send出嚟嘅最後一行字，穎怡嘅心跳重重漏咗一拍，大腦「嗡」一聲直接停止運作。佢驚慌失措咁即刻熄咗隻game，手腳無力咁灘坐喺咗張凳度。

「我啱啱係咪俾人調戲完嚟？」佢喘住氣咁細聲問道。

一開始就係會忍唔住手去po曬啲存貨

出得好快！好好睇！

加速

冇相？

留名 希望唔好爛尾

好快會有

好快

呢兩日會有㗎啦

我都係咁話，希望唔會半途而廢

屌負

對唔住而家send

男主示意圖

穎怡示意圖

(8)
李浩俊喺打機嘅時候有一個特殊癖好，就係鍾意扮女仔去整蠱其他人。

當浩俊上完堂如常同曦銘喺自己屋企打機嗰陣，又開始手痕想禍害百姓。

「不如我陪你玩啦。」曦銘鬱悶咁望住浩俊咁講道：「你尋晚已經拖累咗驚驚佢哋，你唔好再害人啦…」

「不了。」浩俊聽到「驚驚」兩字嗰陣呆咗呆，然後言簡意賅咁拒絕曦銘嘅提議。

佢眼見畫面已經到揀角色嘅介面，毫不猶疑地打咗行字。

元朗桃味糖：我唔太識玩呢隻角色TAT求carry

床上的手指：當然啦靚女

「正呀，有女女！」床上的手指背後嘅人係一個滿面暗瘡、不修邊幅嘅猥瑣男，佢望住自己同「元朗桃味糖」嘅對話，不禁想入非非。

床上的手指：不過我可以揸你的奶嗎

床上的手指：sorry，係加你的Line

「哇，乜家陣啲人咁猴擒嘅？」浩俊驚訝道。

元朗桃味糖：唔好啦，你咁心急嘅⁄(⁄ ⁄•⁄ω⁄•⁄ ⁄)⁄

「屌，扮矜持！」猥瑣男不由自主咁幻想起桃味糖嘅樣貌，手心開始冒汗。

遊戲話咁快就加載到熟悉嘅戰場中，浩俊得戚咁笑咗笑，對之後嘅發展胸有成竹。

床上的手指：靚女你幾大呀？

元朗桃味糖：16歲咋(▰˘◡˘▰)

「今次我仲唔撞彩？」猥瑣男對住螢幕奸笑道，佢嘅心跳漸漸加速，更下定決心要喺對方面前展示自己嘅實力。

元朗桃味糖：啊(╥﹏╥)我又死咗啦

浩俊喺自己角色死亡嗰陣不忘撒嬌，激發對方嘅保護欲。

床上的手指：放心，我一定會保護你

「咁樣做嘅話，我死幾多次佢都唔會鬧我。」浩俊得意洋洋咁對住曦銘講道。

床上的手指：妹妹你平時除咗打機之外，仲鍾意做啲咩呀？

「都冇啲新意嘅。」浩俊逐漸厭倦呢種固定嘅溝女模式，佢毫不猶豫就回應咗對方。

元朗桃味糖：冇啊，做下運動咁囉(◕ܫ◕)

「仲唔俾我捉到你？」猥瑣男嘅呼吸變得沉重起嚟，佢已經諗好要點調戲呢個欲拒還迎嘅妹妹。

床上的手指：想唔想學相撲？喺床上面嗰種

「快啲答啦！」猥瑣男如坐針氈，佢搲一搲褲襠嘅位置，不斷望去chatroom嘅方向。

元朗桃味糖：耶～你咁曳嘅？(๑´ㅂ`๑)

「懷疑呢隻game唔再係推塔遊戲，而係tinder啲friend嚟。」曦銘望住浩俊同人嘅激情對話，忍唔住抱怨幾句。

幸好床上的手指嘅實力唔錯，令場遊戲一直進行得十分順利，而浩俊亦可以專心咁繼續佢嘅大計。

床上的手指：乜妹妹你唔鍾意咩

猥瑣男已經等到唔耐煩，佢恨不得即刻穿過螢幕將想像中嘅桃味糖「就地正法」。

元朗桃味糖：鍾意啊，到時候睇吓邊個勁啲^ ^

「啊！哈哈哈哈哈哈—」猥瑣男怪叫一聲，開始喺度淫笑。

床上的手指：妹妹可唔可以開mic俾哥哥聽下你把聲？

浩俊望一望場遊戲嘅走勢，眼見自己嘅隊友開始打入對面嘅主堡，佢將耳機嘅mic帶近嘴邊。

元朗桃味糖：好呀，你等等

猥瑣男望到桃味糖過咗幾秒突然㩒著咗支mic，佢頓時瞪大對眼。

「啊…佢把聲肯定好正…」猥瑣男吞一吞口水，喘住氣咁托托眼鏡，左手慢慢咁伸入去褲襠度。

「喂？我把聲正唔正呀？鍾唔鍾意呀？」浩俊開mic後笑住講道。

「我屌！」猥瑣男剎那間嚇到縮咗縮，隻手迅速地喺褲度抽出嚟，佢瞬間意識到自己俾人呃嘅事實。

「我屌你老—」猥瑣男惱羞成怒咁鬧道，但係佢話口未完就已經被遊戲結束嘅聲效打斷咗。

「做你嘅隊友真係慘…」曦銘苦笑道：「又要carry你，又要俾你撚。」

「係喎，尋晚驚驚佢同我傾咗陣偈—」浩俊似笑非笑咁講到一半就停咗，令曦銘一臉驚恐咁望住佢。

「唔好啦。」曦銘愁眉苦臉咁講道：「佢識我師妹架…」

雖然曦銘仍然未知道西鐵線驚驚嘅真身，但係對方就係同佢一齊打機上分嘅好兄弟。假如浩俊又當驚驚係另一個整蠱對象，恐怕自己日後都唔洗旨意再輕鬆打機。

「我睇下點先。」浩俊講道。佢頗感興趣咁㩒入去西鐵線驚驚嘅簡介度，突然諗起啲嘢，嘴角微微揚起。

樓主好快手好抵讚

lm

等出文 感覺唔錯

有點噁，拉

(9)
「要唔要食埋飯？」浩俊巧妙咁轉開話題：「今晚我煮。」佢眼見時間已經差唔多六點半，就喺梳化度起返身，捋起衫袖走向廚房嘅方向。

「見係你煮先食咋～」曦銘笑笑口講道：「你阿媽上次煮嘅雞翼蒸蛋搞到我有陰影。」佢諗起上次李太煮飯嘅經歷，忍唔住打咗個冷震。

「如果你係女人嘅話，我實溝你。」曦銘挨喺廚房邊，感興趣咁望住浩俊喺度洗菜。浩俊對曦銘嘅視線不以為然，自顧自咁扭開水龍頭，佢白皙嘅手同鮮紅嘅番茄形成強烈嘅對比。

「我打機嗰陣咪係女人。」浩俊答道。佢揚起嘴角，嫻熟咁將鮮紅嘅番茄去皮切片，然後轉身將幾隻蛋用筷子攪勻。

「屌！又講呢啲…」曦銘知自己自討沒趣，寧願落場幫手洗米。兩個人逼喺狹窄嘅廚房入面默默無言咁煮飯，場面一度十分和諧。

客廳嗰邊響起扭門鎖嘅聲，一把充滿活力嘅女聲講道：「好彩趕得切返嚟啫，俾返個廚房我！」曦銘嚇到起曬雞皮，不停向浩俊打眼神求救，點知對方反而側側頭，叫佢行出客廳。

「Hi Auntie！」曦銘原本仍然驚到面色發青，但係一行出客廳就和顏悅色咁同李太打招呼。李太笑住咁敲一敲曦銘嘅頭，捲起恤衫就大搖大擺咁行入廚房。

「今晚我要煮新嘢！」李太笑住講道，浩俊知道為時已晚，靜靜雞咁將手上嗰碟番茄炒蛋拎出去，讓返個廚房俾自己阿媽。

漫長嘅廿分鐘就咁過咗去，曦銘聽住廚房入面好似打仗咁嘅聲，撞一撞浩俊嘅手臂，表示佢嘅擔憂。

「今晚會唔會屙到瞓唔到？我哋聽日有朝早堂架…」曦銘緊張咁問道，佢聽到微波爐「叮」一聲嘅時候，彷彿已經見到死神企喺佢面前揮手。

浩俊聳聳肩，表示自己愛莫能助，繼續喺傳說對決度同一個男仔展開激情對話。眼見西鐵線驚驚喺呢個時候online，浩俊戚一戚眉，突然醒起一啲嘢。

「哇！大佬你想點？」曦銘望住浩俊喺遊戲度申請加入西鐵線驚驚所在嘅公會，嚇咗一跳。

「你哋尋晚到底傾咗啲咩—」曦銘問都未問完，就被李太放落枱嘅一碟餸分散注意力。

「登登登凳！芫茜釀薯仔！」李太自豪咁公佈自己研發嘅新菜式。曦銘聽完碟餸嘅來頭後瞬間臉色發青，佢擰轉頭望住面不改容嘅浩俊，懷疑對方已經被訓練到習以為常。

曦銘目不轉精咁望住前面嗰碟不明物體，感覺似係幾條奄奄一息嘅蟲扒喺發生異變嘅薯仔。佢毫不遲疑咁選擇隔籬嘅蕃茄炒蛋，享受酸酸甜甜嘅味道。

「浩俊，你幾時搵下parttime呀？」李太隨口問道：「你成日都淨係識留喺間房打機，出到去冇人請你㗎喎。」

李太作為一個上班族，自然深知工作經驗嘅重要性。然而浩俊一直以嚟都鍾意宅喺屋企，叫極都叫唔郁。

「我要讀好啲書先。」浩俊言簡意賅咁拒絕咗自己阿媽。

「成日都係用呢個理由敷衍我。」李太反咗個白眼，無奈咁講道：「我遲早退休唔會養到你㗎喇～」

「放心啦auntie！」曦銘講道：「遲啲我有學生想補習數學嘅話，會介紹俾浩俊㗎喇！」佢眼見浩俊唔打算繼續講落去，決定救場。

「曦銘你真係乖！」李太頓時眉開眼笑，夾咗嚿芫茜釀薯仔落曦銘嘅碗度當獎賞。

曦銘望住嗰嚿異形薯仔瞓喺隻碗度，突然覺得自己嘅生命目前受到前所未有嘅威脅。

「多謝auntie！」曦銘夾硬扯起一個笑容，然後拎起隻碗開始扒飯。此時此刻，白飯喺曦銘心目中榮登最美味嘅佳餚。

「你雪櫃有無酒呀？我想壯下膽…」曦銘細細聲咁喺浩俊耳邊講道。浩俊思考咗片刻，點點頭。曦銘見機行事，即刻喺雪櫃拎咗幾罐啤酒出嚟。

「點解你唔食嚿薯仔嘅？」李太喺曦銘行開嗰陣見到佢隻碗入面嘅飯食得七七八八，好奇咁問道：「定係因為你嫌棄我煮嘅嘢食？」

「唔…唔係！絕對唔係！」曦銘猛咁擰頭否認道：「我鍾意將最好嘅嘢留去最後先食啫！」曦銘嘗試向浩俊投去求救嘅視線，然而對方直接無視咗佢，神色自若咁將嗰嚿又綠又黃嘅物體放入口內。

曦銘知道自己死期已到，佢無助咁搲搲頭，望住嗰嚿薯仔吞咗一大啖啤酒。佢視死如歸嘅目光對上李太開始唔耐煩嘅眼神，即刻心虛咁再飲咗大半罐酒。

「食啦？仲等咩？」隨住李太一聲催促，曦銘手震震咁夾住嚿炸彈送去嘴入面。

嗰一刻，曦銘嘗試將口入面嘅物體幻想成其他嘢食，表情扭曲嘅佢合埋咗對眼。

(10)
「當電影放到一半，放映機由於過熱嘅關係，令到菲林燒溶咗。我哋俗稱：『斷片』— 冇咗畫面。人有時飲大咗都會斷片，你會唔記得咗自己做過啲咩嘢，發生過啲咩事。咁當然如果嗰單嘢你係特別唔想記得嘅話呢，仲會強逼自己嘅大腦斷片添。」—《低俗喜劇》（2012）

啱啱上堂瞌著咗嘅曦銘腦海中突然浮起低俗喜劇嘅台詞，佢捽一捽對眼，睡眼惺忪咁見其他同學陸續執嘢離開，自己都拎起背囊企翻起身。

「尋晚發生過啲咩事呢？」曦銘喃喃自語道：「我淨係記得自己食咗一餐飯，個番茄炒蛋幾好食…」佢摸一摸下巴，慨嘆自己嘅酒量退步咗唔少。

「咁除咗番茄炒蛋之外仲食咗啲咩呢…」曦銘認真咁回想尋晚嘅事，但係個頭突然開始痛起嚟，彷彿唔想佢繼續諗落去咁。

「喂！你喺度嘅？」曦銘好奇咁問道。佢行出演講廳後，見到浩俊企咗喺度等佢落堂。

浩俊冇出聲，直接由背囊度拎出一盒腸胃藥，然後遞俾曦銘。曦銘不明所以咁拎住盒腸胃藥，唔明白浩俊嘅用意。

「點解我要食嘅？」曦銘一臉疑惑咁問道，尋晚發生過嘅事對佢而言已經變得模糊不清。

「尋晚我阿媽煮咗牛歡喜。」浩俊理所當然咁講道：「你食完唔舒服。」雖然牛歡喜的確係李太會煮得出嘅餸，但曦銘聽完之後覺得有種講唔出口嘅怪異感。

「食飯？」浩俊問道，佢唔想曦銘繼續探究落去。

「哦…好呀…」曦銘心不在焉咁答道。

浩俊一下子搭住曦銘嘅膊頭往canteen嘅方向行過去，兩個人行行吓，曦銘突然聽到一把熟悉嘅聲。

「我屌佢個嘴啦，又周圍講我收兵！」個女仔怒氣冲冲咁對住電話講道，佢「屌」咗一聲就cut咗線。

曦銘見女仔嘅身形似曾相識，佢撥開浩俊嘅手，行去女仔嘅身後。

「月伶？」曦銘問道，對女仔啱啱嘅怒氣視若無睹。

「邊撚個…！啊！曦銘？！」月伶驚訝道。

月伶一開始仲處於暴怒嘅狀態，佢原本仲罵罵咧咧咁抱怨緊係邊個咁唔識時務。點知當佢轉身見到曦銘嗰陣，上一秒仲兇神惡煞嘅表情瞬間變得溫順起嚟微。

「你個學系唔係喺度㗎喎，等緊人呀？」曦銘一確認係月伶之後就忍唔住嘴角上揚，一下子將啱啱嘅疑惑拋諸腦後。

「哦，係呀～」月伶見自己嘅一臉變臉術成功咗，輕聲講道：「等緊朋友。」

月伶抬頭望咗一眼自己思念已久嘅師兄，然後又耷低頭，唔敢望得太明顯。

「哦，咁洗唔洗陪你等啊？」曦銘把聲變得溫柔起嚟，唔知點解佢想陪多月伶一陣。

「哦，好啊。」月伶嘅眼神游離不定，佢感覺到自己個心就快跳出嚟。

平日健談嘅曦銘喺呢一刻突然搵唔到話題，佢不知所措咁企喺月伶隔籬，兩個人默默無語咁喺牆邊等月伶嘅朋友。

「話時話…」曦銘慢悠悠咁講道。

「係？」月伶對曦銘要講嘅內容特別上心，佢頓時轉頭直視曦銘。

機緣巧合之下，嗰一刻曦銘真摯咁望住月伶，月伶亦碰巧抬頭望到曦銘。兩個人嘅視線相碰後即刻分開扮四圍望。

企喺兩個人後面嘅浩俊見氣氛變得尷尬起嚟，故意乾咳幾聲。

「係！介紹返，我朋友— 浩俊。咁呢位係我師妹月伶。」曦銘俾嗰幾聲乾咳扯返去現實。

「久仰大名。」浩俊笑著咁對住月伶講道。

月伶敷衍咁「嗯」咗一聲，忽略咗浩俊嗰句說話。佢望咗浩俊一眼就重新將注意力放返喺曦銘身上。呢一刻，月伶希望自己嘅朋友可以再遲啲先到。

「我見到朋友啦。」月伶輕聲細語道，佢唔自然咁將頭髮撥去耳背，同曦銘揮手告別。

「今晚打機？」曦銘問道，佢睇住月伶逐漸跑遠，忽然有啲唔捨得。

「佢終於肯主動啦！月伶聽到曦銘問佢嘅嗰一刻塊面紅哂，佢舉起手做咗個「OK」嘅手勢，然後繼續跑開。

「屌！點解你咁遲先嚟呀？」月伶見到穎怡嗰陣抱怨道：「我啱啱緊張到唔識講嘢啦！」

「下？係你話要喺曦銘上堂嗰度附近等㗎喎…」穎怡無奈咁講道。

「走啦！我肚餓啦！」曦銘眼見月伶攬住咗另一個女仔，就放心咁轉身行返去canteen嗰度。

「嗯。」浩俊漫不經心咁答道，佢喺走之前望多咗眼，感覺月伶隔籬嗰個女仔嘅身影有啲熟口熟面。

以後都會喺夜晚八點嗰陣update返一至兩章

師兄妹唔通係雙箭頭好撚得意，浩俊好人妻

Btw芫茜好食樓主唔識貨

下但芫茜係生化武器嚟

(11)
月伶一見到穎怡之後，就唔敢再望返轉頭。佢耷低頭拉住穎怡嘅手臂，快步行到一間日式餐廳門前，諗咗諗就行咗入去。

「佢啱啱約我今晚打機啊！」月伶興高采烈咁講道：「佢今日著得好可愛啊！」佢雙手揞住左邊心口，感覺啱啱面對曦銘嗰陣就快心臟病發。

「你日日都話佢可愛㗎喇…」穎怡無奈咁講道。

「你覺得我今日好唔好睇？」月伶問道：「唔知點解佢啱啱唔係點望我…」佢拎起手機開始照起鏡嚟，擔心自己今日嘅形象唔啱曦銘嘅口味。

「幾正常啊～」穎怡放低餐牌，認真打量月伶嘅裝束— 冷衫配格仔裙，符合曦銘所鍾意嘅清純系女仔。

「今日見到佢個friend…唔記得咩名添。」月伶摸一摸下巴，若有所思咁講道：「幾高，不過唔夠曦銘靚仔。」佢講完之後嘴角不自覺咁升起嚟。

「咁你今晚打唔打機啊？」月伶仲沉浸喺啱啱同曦銘相處嘅時光度。

「考…考慮下？」穎怡窒咗窒，佢一諗起自己可能要面對桃味糖，就有啲猶豫。

「話時話，你同桃味糖嘅進度如何？」月伶彷彿睇穿咗穎怡嘅心思咁，一針見血咁問起穎怡最想逃避嘅話題。

「呃…冇呀！」穎怡俾月伶嘅話題嚇咗嚇，佢下意識咁摸一摸個鼻，喺度諗到底要唔要講返尋晚發生過嘅事。

然而穎怡最唔擅長嘅事就係講大話，佢心虛嘅神情反而令月伶疑心更重。

「快啲從實招來！」月伶唔耐煩咁講道，啱啱溫柔嘅樣貌盡然消失。

「尋晚有同佢傾偈嘅…」穎怡細聲講道：「知道咗佢同曦銘好熟咁囉…」穎怡欲言又止，打死都唔肯講自己尋晚反而俾桃味糖調戲嘅事實。

「雖然呢樣知嚟冇咩用。」月伶冷靜咁講道：「咁點解你咁抗拒同佢玩？」佢托住頭直視坐喺對面嘅穎怡，令穎怡恨不得即刻掘個窿走佬。

「點算啊…」穎怡諗道，佢就快將口入面嘅飲管咬爛，個腦飛快咁諗緊各種各樣嘅藉口去解釋。

當兩個人仲僵持緊嗰陣，突然佢哋嘅手機同時間響起Whatsapp嘅通知聲。

林海螢：桃味糖想入我哋公會喎，收唔收？

「唔撚係掛…」穎怡心入面諗道，佢偷偷地咁觀察月伶嘅臉色。穎怡本身以為月伶又會再一次爆炸，然而月伶成個人反而心平氣和咁鬆弛返落嚟。

張月伶：收！點解唔收？

穎怡見到月伶嘅回覆，疑惑咁望住月伶一反常態嘅反應。

「你隱瞞緊嘅就係呢樣嘢？」月伶笑笑口講道，佢以為穎怡尋晚主動邀請桃味糖加入佢哋所在嘅公會。

「係呀！」穎怡雙眼發光，佢眼見月伶冇咩所謂嘅樣，理直氣壯咁認咗樣自己冇做過嘅嘢。

「點解要咁驚啫！」月伶笑咗笑：「咁咪即係俾咗個機會你去接近佢囉！」穎怡見已經保住咗自己條命，唯有尷尬咁喺度乾笑。

「但點解咁似係佢想接近我嘅…」穎怡心入面開始擔憂起嚟，諗唔透桃味糖背後嘅企圖。

今日早啲update，下章更可愛

樓主加油 好好睇！

G持樓主

多謝你一喺度comment

一直*

好睇

(12)
夜晚八點半，食完飯穎怡摸住肚腩滿足咁返到去自己間房度。佢坐落電腦凳度，搵咗個最舒服嘅姿勢，開始打開Instagram睇其他人嘅動態。

「我係咪都應該出去社交下呢？」穎怡望住中學同學嘅相，感覺佢哋嘅生活過得特別充實。相反地，自己就一如既往咁留喺屋企打機，咁耐以嚟都冇咩變化。

「算啦，都係唔好搞咁多嘢。」穎怡自暴自棄咁撳熄螢幕，視線停留喺自己嘅倒影度。

張月伶：打機要人！

穎怡嘅手機螢幕突然因為收到Whatsapp而重新著返。

張月伶：我約咗佢啊！求支援！

月伶大張旗鼓咁喺Whatsapp group度召喚同伴陪佢打機，穎怡呆咗呆，醒起幾個鐘之前月伶先提過佢同曦銘之間嘅約定。

楊穎怡：啱啱食完飯要消化下，你哋玩先

穎怡諗起曦銘嘅時候，自然諗起對方身邊嘅桃味糖。佢皺一皺眉，隨便作咗個理由拒絕月伶。

林海螢：你哋二人世界啦，唔想做電燈膽

海螢喺推卻完月伶之後，反而私底下搵穎怡打機。

穎怡望住海螢句「靚女carry我排位ok？」，思考咗一陣，最後都係決定拒絕對方。

林海螢：做咩咁反常啊？平時你一定即刻應承㗎喎

楊穎怡：感覺一online就會見到桃味糖…

穎怡嘆一口氣，坦誠咁將自己嘅擔憂講出嚟。佢托住下巴，默默咁等待海螢嘅回覆。

林海螢：點解驚佢嘅？一係踢返佢出公會？

海螢好奇咁問道，喺佢心目中對網上社交自信滿滿嘅穎怡竟然都會有驚嘅一日。

楊穎怡：同佢傾偈反而俾佢恰返轉頭，第一次喺網上俾女仔調戲得咁勁

穎怡最後選擇坦白從寬，佢拎起床上嘅攬枕，心煩意亂咁對住攬枕打咗幾拳。平日穎怡同陌生人傾偈時綽綽有餘，尋晚反而俾桃味糖佔上風，令自己有啲悶悶不樂。

佢腦海突然浮起尋晚桃味糖嗰句「你真係可愛」，不知所措咁用手揞住自己塊面，心入面好似打咗無數嘅死結咁。

林海螢：屌！咁你而家唔on咪即係示弱？

海螢無奈咁「超」咗一聲，冇諗過自己朋友會變得咁拖拖拉拉。

張月伶：要人啊！曦銘又拉咗條女入嚟啦！！

月伶嘅message咁啱喺嗰一刻彈出嚟，穎怡見海螢講完之後即刻offline，無可奈何咁㩒開傳說對決。

穎怡一online就見到月伶嘅組隊邀請，佢嘅食指停咗喺螢幕上面，躊躇不定。

元朗桃味糖：點解唔入嚟嘅？(๑´ㅁ`)

「因為你囉屌…」穎怡喺心入面抱怨道，桃味糖果然即刻主動搵佢。佢反咗個白眼，故意忽略對方。

元朗桃味糖：你尋晚唔係話會同我玩咩>_<係咪我嚇親你，所以你唔想理我？

穎怡望住桃味糖嗰句挑釁味重嘅說話，就即刻接受月伶嘅組隊邀請，佢嘅好勝心唔允許自己再一次輸俾對方。

月伶見穎怡嘅icon出現亦都即刻打電話俾對方，佢好唔容易終於先叫齊人。

「咩料呀搞咁耐架？」月伶不滿咁講道：「你唔係同人好熟㗎咩？」

「而家咪嚟咗囉～快啲開場啦～」穎怡深深咁吸一啖氣，從容自若咁講道。

就喺大家等緊入場嘅時候，穎怡若有所思，決定先發制人。佢伸長手臂拉一拉筋，喺chatroom度打咗一行字。

西鐵綫驚驚：我係見桃味糖主動叫我玩先嚟架

星期六日唔update住，星期一再見

等你

等你更

好睇，留個名先

無文

梳呀星期六日要抖下，休息是為了走更長的路

(13)當局者迷
喺另一邊嘅螢幕背後，浩俊同樣地同曦銘傾緊電話。

「好彩你肯嚟咋！」曦銘謝天謝地道：「我完全唔敢單獨同月伶玩。」浩俊輕輕咁「嗯」咗聲，腦海浮起月伶下晝時對住電話大吵大鬧嘅場面。

「真係諗唔明點解佢會對咁惡嘅人咁上心。」浩俊望住螢幕上月伶嘅icon，心入面無奈咁諗道。

「硬係覺得月伶好似對我有敵意咁。」浩俊諗道：「不過好彩佢嘅朋友都算好玩。」佢嘅視線停留喺西鐵綫驚驚嘅icon上。

西鐵綫驚驚：我係見桃味糖主動叫我玩先嚟架

遊戲加載到戰場前嘅最後一刻，西鐵綫驚驚突然send出一行字，殺浩俊一個措手不及。

「浩俊！你嗰晚係咪同人私訂終身嚟？！」曦銘吃驚道：「人哋話特登為咗你嚟喎！」佢從來冇諗過浩俊喺遊戲中會咁有魅力。

「佢係咪因為尋晚嘅事喺度報仇？」浩俊見到西鐵綫驚驚嘅一行字時，亦都驚訝咁戚起眉，但佢默不作聲，冇答到曦銘嘅問題。

元朗桃味糖：下～你咁講曦曦會誤會㗎(๑• . •๑)

「睇下你會唔會上釣先。」浩俊諗道，佢感覺到驚驚對佢同曦銘之間嘅事有興趣，決定放手一搏。

「借住你嚟過橋先。」曦銘嗰邊傳嚟嫌棄嘅聲音，浩俊唯有略略解釋自己嘅動機。

今日西鐵綫驚驚莫名其妙地覆得特別慢，喺浩俊等到佢嘅回覆之前，月伶嘅角色忽然就死咗。

咁奇怪嘅？」曦銘語氣之間充滿疑惑，佢喃喃自語道：「月伶好少咁早死㗎喎…」

「啊～睇嚟我嘅影響力都幾大㗎喎～」浩俊心入面慨嘆，佢醒起月伶同曦銘相處嗰陣嘅模樣，意識到月伶嘅死因正正就係源於自己嗰句說話。

西鐵綫驚驚：點解你會介意將軍佢誤會嘅？

「三句不離我同曦銘之間嘅關係。」浩俊諗道：「又唔關佢事，咁關心做咩？」浩俊望向月伶嘅角色，開始喺度思考。

元朗桃味糖：點解又係問我同曦曦嘅嘢嘅？(*´ω`)

此時此刻嘅浩俊淨係想搞清楚來龍去脈，佢冇點諗過應該點覆驚驚嘅問題，決定用返尋晚嘅方法反問返對方。

西鐵綫驚驚：因為我會呷醋。

「哇…」曦銘驚嘆道，原本認真打機嘅佢都俾兩人之間嘅火花分散咗注意力。

浩俊啞口無言咁望住驚驚嘅回應，估唔到對方已經早有準備，冇再踩入同樣嘅圈套。

「佢唔係應該繼續問落去㗎咩…」浩俊一時間大腦停止運作，俾咗個機會驚驚去反勝一仗。

西鐵綫驚驚：你尋晚明明對我咁主動，今日竟然拎第二個男人做擋箭牌

西鐵綫驚驚：有啲失望添

驚驚似乎信心十足，估到浩俊一時三刻唔會答到佢，繼續講落去。呢一刻，浩俊再唔反擊嘅話，對方就會食住佢上。

浩俊思索片刻，決定將自己嘅好奇心拋諸腦後，回應咗對方先。

元朗桃味糖：唔好恰我啦(´･д･｀)

元朗桃味糖：件事唔係咁架(´;ω;`)

「睇吓你又會點話我。」浩俊嘴角揚起一個狡黠嘅笑容。

作為一個經驗豐富嘅「女性玩家」，浩俊十分清楚自己嘅優勢— 就係扮委屈去激發對方嘅愧疚感。

可惜西鐵綫驚驚今日好似不在狀態，佢不但冇應到浩俊嗰句話，佢嘅角色更加不斷咁死，令場遊戲好快就輸咗。

浩俊眼見月伶完咗場遊戲就即刻offline。佢嘅朋友亦都走咗去同其他人組隊，本身齊人嘅隊伍就咁就不歡而散。

「咁無趣嘅，小小刺激就唔玩。」浩俊苦悶咁望住隊伍散band。

西鐵綫驚驚：唔會捨得恰你啦
西鐵綫驚驚：我朋友有啲事，走先。
西鐵綫驚驚：下次補返一鋪贏嘅俾你

浩俊突然收到驚驚一口氣send嘅幾個message，原本不快嘅心情有所緩解。佢攤咗喺床度重新尋思月伶、驚驚，同曦銘嘅關係，大腦不斷咁搵緊有關三個人嘅記憶。

「阿仔？點解你又攤喺度唔郁？」李太敲敲門就入咗去浩俊嘅房度，佢不滿咁抱怨道：「你而家好出去跑幾圈先返嚟。」

「嗯。」浩俊換上深藍色嘅衛衣同黑色運動褲，打算去附近嘅公園散下心。

「成日淨係掛住坐喺度打機…」李太見浩俊終於肯喺返學以外嘅時間出門口，欣慰咁唞咗啖氣。

(14)非你莫屬
「我唔玩啦。」月伶疲倦嘅聲音喺穎怡嘅耳機響起：「你哋而家得唔得閒？」

「唔得啊，約咗人打機。走先！」海螢答完就收咗線。穎怡從容咁笑咗笑，心入面肯定海螢係走咗去搵仔仔打機。

「我得閒呀～」穎怡答道：「你係咪想飲嘢？」佢望一望個鐘，估唔到打完機已經差唔多九點幾。

「係呀～我地各自拎啲嘢飲啦。」月伶有力無氣咁講道：「去你屋企樓下嗰度好無？」

穎怡「OK」咗聲就收咗線。佢望住桃味糖仍然顯示住online，感覺對方突然冇得打機，心情應該會好無奈。

「雖然今日真係唔太想理你，但係見你咁慘…」穎怡喺chatroom度打咗幾行字send出去，唔等對方嘅回應就offline。

十五分鐘後，着住黑色外套嘅穎怡就出現咗喺樓下公園嘅入口。佢拎住袋啤酒挨住石柱，喺度東張西望咁搵月伶嘅身影。

「到未呀仆街…」一陣寒風吹過，穎怡扯高自己嘅口罩，條頸縮入件外套度。佢百無聊賴咁望入公園左邊，提前睇吓仲有冇空位。

「啊～咁熟口面嘅？」穎怡睇到一個喺不遠處跑緊嘅人，佢覺得對方嘅身形有種講唔出口嘅熟悉感，但係佢日常生活中又冇啲咁高大嘅男性朋友。

「係邊個呢？」穎怡放咗袋酒喺石壆度，好奇咁側身觀察嗰個跑緊過嚟嘅男仔。個男仔跑得愈近，佢嘅五官就愈清楚。

男仔距離穎怡愈嚟愈近，穎怡亦認真咁打量對方嘅外貌— 皮膚白凈、有成米八咁高、雖然係內雙眼皮，但都遮唔到嗰對好睇嘅琥珀色瞳孔。

「等等，琥珀色瞳孔！？我屌！」穎怡終於認到男仔嘅身份，佢屌咗出聲，即刻轉身匿埋喺石柱後面。

「頂…點解會喺呢個時候撞到佢。」穎怡開始慶幸自己着住全黑嘅衫，幸好着得唔顯眼，唔係嘅話就可能俾靚仔當眾指罵自己係偷拍狂。

穎怡回首望返公園入面，發現靚仔已經跑遠咗，幸災樂禍咁揞住心口。

「望乜鳩呀？」穎怡嘅膊頭突然有隻手拍落嚟，嚇到佢成個人震咗震。

「屌你唔好成日嚇我啦。」穎怡擰轉頭見到係月伶，就一臉嫌棄咁撥開對方隻手。

貪靚嘅月伶好少會冇打扮過就出街，但係今晚月伶淨係紮咗條馬尾，素面朝天就出咗嚟。穎怡發現佢嘅異態，識相咁幫手拎埋對方嗰袋酒行入公園。

「你爭人錢呀？」月伶問道。佢望住穎怡鬼鬼祟祟，不斷四周圍望嘅神態，嗰一刻有衝動想扮唔識隔籬嗰條友。

「唔好諗太多～」穎怡笑住敷衍月伶，佢搵到一個比較隱蔽嘅位就放低兩袋酒。

「你搞咩嚟？」穎怡用紙巾抹一抹罐面，然後開咗罐酒遞俾月伶，佢好奇咁問道：「你今日下晝唔係仲好地地㗎咩？」

「係呀，嗰陣仲好開心添！」月伶除低口罩，啜走冒出嚟嘅氣泡。佢思量片刻，然後講道：「係唔知點解個桃味糖又會出嚟囉。」

「咁又係，你見我今日都唔太想應佢啦。」穎怡附和道：「佢好似想特登激你咁。」

「曦曦前曦曦後，我都想咁叫佢啊。」月伶心灰意冷咁苦笑起嚟，將手上面嗰罐酒一飲而盡。

穎怡又再開多罐酒俾月伶，兩個人默默無言咁遙望喺公園其他打情罵俏嘅情侶。

「暗戀咗佢咁耐，你唔攰咩？」穎怡率先打破沉默，用膊頭撞一撞月伶。

「點會唔攰啊師兄…」月伶翻過身，又舉起酒飲咗一大啖。

「邊個唔想move on啊？成件事就好似…你明知做個份卷一定會炒，但係你死都要頂硬上咁。但係我放唔低佢啊」佢腦海浮現以往同曦銘相處嘅點點滴滴，諗起自己喺對方心目中可能只係一個師妹嘅事實，不自覺地用手揞住對眼，沒精打采地講道。

「我覺得成個人好似唔再屬於自己嘅咁，九成心情都受佢嘅一舉一動影響。」月伶繼續緩緩講道，穎怡亦默默咁聽佢訴苦。

「明明我喺佢眼中可能係一個不值一提嘅存在，但係我總係有股莫名其妙嘅佔有慾…見到佢同其他人行近啲就會好介意，更加唔使講佢同其他女打機嗰陣。」月伶愈講，個心就愈沉。

「唔好頹住，我都幫你行咗第一步啦，咪幫你睇吓個條女咩料囉。」穎怡一想像到月伶心灰意冷嘅樣子，就更加堅定咁要出手幫佢。

「老實講，我而家反而有啲希望桃味糖係曦銘條女。咁我至少會知難而退，唔使再活喺呢種不停呷醋嘅循環中。」月伶開始自嘲道。

「可能下個更可愛呢～」穎怡用手拍咗拍月伶嘅膊頭去安慰佢。

「佢已經係最可愛嗰個啦，唔會再有下一個。」月伶啞然失笑：「就算有咁多個人追我，我都唔覺佢哋有咩特別好。」

「放心啦，我實盡力幫你。」穎怡安慰道，佢漫不經心望去遠處，好奇咁諗到底靚仔走咗未。

果然，穎怡喺公園出口嘅位置睇到熟悉嘅身形。然而位置太遠，佢唔知道靚仔究竟望緊去邊。

「點解可以咁陰魂不散…」穎怡即刻心虛咁將視線移開。

「點解可以又會撞到佢嘅？」跑完步嘅浩俊輕輕咁喘住氣，佢望住穎怡坐嘅位置，感覺自己今日嘅運氣唔太對路。

我返嚟啦見到有人lm肯等我嗰陣真係好開心啊！！！今晚更多一章賀賀佢！

樓主好波！

留名

文呢

今日更咗兩章啦，聽日會再早啲更新

欺騙我感情

絕對冇欺騙你！！聽日會照一次更兩章！！同埋多謝你一直有cm啊

正評

樓主好人一生平安

(15)
晏晝十二點半，熾熱嘅陽光啱啱好曬到浩俊嘅背脊。一向怕熱嘅浩俊遇到呢種情況一定會心煩氣躁，然而佢而家毫不動搖咁喺傳說對決咁同新識嘅朋友傾偈，心情變得愈嚟愈好。

「哦～所以你都係因為驚驚所以入嚟！」一個外號叫胖虎嘅男人講道：「唔怪得你成朝都喺度問佢啲嘢啦！」

元朗桃味糖：都？有其他人咩？

浩俊興致勃勃咁打字問道，佢冇諗過驚驚會有能力吸引到咁多人。

尋晚跑完步嘅浩俊仍然未諗通心入面嘅謎團，於是佢採用自己最擅長嘅方法— 同公會嘅其他成員打好關係，去打聽月伶同驚驚之間嘅事。浩俊一朝早就起咗身，搵到平日經常同驚驚組隊嘅公會成員，然後一一邀請佢哋打機。

人類總係會被外表亮麗嘅嘢吸引住，浩俊嘅女裝icon果然成功咁吸引到驚驚嘅兄弟，更加令對方開始將自己當成好朋友。

「呃…哈哈哈哈哈！」胖虎知道自己啱啱唔小心講多咗，唯有尷尬咁笑道：「講錯嘢啫！」

浩俊知道繼續追問落去只會暴露自己嘅諗法，佢唯有問其他嘢轉移話題。

元朗桃味糖：你哋啱啱話佢二十歲，咁佢係咪仲讀緊書？

「係呀！」另一個叫小明嘅人答道：「紅磡嗰間呀嘛～」

「師弟？」浩俊疑惑咁摸一摸下巴，發現原來自己同驚驚係同校。

「嗰陣佢仲話有靚女同學搵佢帶打機吖嘛！」胖虎笑住附和道：「屌！識靚女又唔叫！」

「咩唔叫呀！」小明留意到桃味糖冇再打字回覆，開始打圓場：「呢度咪有呀桃囉！」

元朗桃味糖：唔好咁啦，我怕醜 (´,,•ω•,,)

「咁咪即係佢同月伶係同學？」浩俊心入面諗道，隨便敷衍隊伍入面嗰兩個人。

元朗桃味糖：咁佢同阿月熟唔熟？

浩俊一提到月伶嘅網名嘅時候，小明同胖虎即刻喺一秒內回答佢嘅問題。

「好撚熟！佢哋成日黐埋一齊架！」佢哋異口同聲咁講道。

「咁又係，之前曦銘嚟食飯都提過佢哋識對方。」浩俊冇再加入佢哋嘅話題，佢眼見其他人未有開game嘅傾向，開始自己喺度思考。

浩俊坐喺張凳度望住天花板，幻想有兩個叫曦銘同月伶嘅圓形，然後喺佢哋之間畫咗粒心。

「佢哋兩個之間有嘢就一定㗎喇，但關驚驚咩事呢？」浩俊努力咁諗返以往嘅事。

喺浩俊心目中，驚驚同月伶之間嘅關係唔簡單。淨係尋晚驚驚話朋友有事嗰陣，浩俊已經篤定對方指嘅嗰位朋友係月伶，更加肯定對方係去安慰佢。

「肯定唔止係朋友。」浩俊再幻想多個叫驚驚嘅圓形，然後喺佢同月伶之間畫條直線，三個圈嘅位置完美變成一個三角形。

「三角戀？」浩俊感覺事實距離自己愈嚟愈近，但係佢心入面同時問道：「咁點解會係驚驚過嚟問關於我同曦銘嘅嘢嘅？」

浩俊隱隱約約記起月伶尋日對住電話提過「收兵」兩隻字，頓時如夢初醒。

「唔通佢係月伶隻兵？！」浩俊突然大膽咁假設道：「咁唔怪得啦！」

然而，雖然浩俊終於認為件事水落石出嗰陣，佢莫名其妙地有啲唔啹。

「咁咪即係佢唔係對我有興趣。」浩俊想道：「原來淨係為咗討好女神。」

浩俊回想起驚驚一直以嚟同自己嘅對話，一諗起佢會用同樣嘅態度對住其他人，就好似嚿玩具唔再屬於自己嘅咁。

「喂！驚驚要入嚟玩啦！」胖虎把聲喺手機傳出嚟：「呀桃你仲喺唔喺度？」

元朗桃味糖：喺度啊～

「今鋪我仲唔玩死你。」浩俊耷低頭望住西鐵線驚驚嘅icon出現喺隊伍入面，成個人仍然有啲心煩意悶。

寫到嚟呢度，已經唔希望會有幾多人睇呢篇嘢了，淨係想正正常常咁完咗個故佢，唔棄故當贏

我覺得個故仔幾得意幾好睇
樓主唔好放棄

好多畫家都係死咗先出名 所以樓主你唔使驚

你咁講都唔知開心定唔開心好

咁只係一個比喻，可能你完咗之後會好出名呢

呢個故唔變糞作已經要劏雞還神尋晚應承咗你今日會更兩章，想遲啲再補返(對唔住大佬)

都幾新奇個題材，文筆我就唔批評啦，因為我都冇咁嘅墨水總括嚟睇都可以話唔錯 唔好睇小自己

(16)
「原來已經差唔多一點，好彩已經完sem。」頭痛欲裂嘅穎怡俾刺眼嘅陽光曬醒，佢唔情願咁轉身望去枱上面嘅鐘，然後拖住腰酸背痛嘅身軀行出房，慢條斯理咁梳洗好。

穎怡揞住自己額頭，唞咗啖氣。佢坐返喺床上面，開始回想起尋晚發生嘅事。

「我要繼續飲呀～」成身酒味嘅月伶想喺穎怡手上搶走罐酒。穎怡一手扶住爛醉如泥嘅月伶，一手拎住袋飲剩嘅酒。佢恨不得即刻將月伶綁喺燈柱度，等佢酒醒再送佢返屋企。

兩個人搖搖晃晃咁行到月伶屋企樓下嗰陣，月伶突然擺脫穎怡原本圈住自己嘅手臂，轉身正面望住穎怡。

「點呀白卡婆？」穎怡企咗喺月伶對面，無奈咁翹起雙手望住對方。

「我今年完之前會努力放低佢㗎啦。」月伶指住穎怡，一本正經咁講道。而穎怡企咗喺月伶對面粒聲唔出，好似等緊佢講埋下一句咁。

「但仲有個幾禮拜就下一年啦喎～」穎怡開玩笑咁講道。一陣冷風忽然吹過，令兩個人開始清醒過嚟。

「其實我鳩噏。」月伶愣咗愣，然後苦笑道：「我成世人都唔會走得出佢手指罅㗎喇。」

「嗯。」穎怡好似預咗會聽到呢個答案咁，點一點頭就擰轉身返屋企。

「叮！」穎怡嘅手機突然響起Whatsapp嘅提示聲，將佢嘅思緒扯返去現實。

佢望住月伶大張聲勢咁喺Whatsapp度召喚朋友打機，即刻識相咁㩒入傳說對決。

一加載到遊戲大廳，佢就收到來自胖虎嘅組隊邀請。

「月伶、胖虎、小明，仲有桃味糖？」穎怡內心詫異道：「點解個組合咁奇怪嘅？」

「點解可以咁冤魂不散？」月伶望住桃味糖嘅icon，感到愈嚟愈唔耐煩。佢深深咁唞咗啖氣，決定同桃味糖今日嚟個了斷。

「胖虎、小明、驚驚，早晨啊！」月伶充滿活力嘅聲喺穎怡耳邊響起，穎怡反而打咗個冷震，感覺月伶今日有啲異常。

「早呀！齊人就開Game啦！」胖虎興高采烈咁講道。

張月伶：你一陣最好唔好出聲

穎怡望到螢幕上方彈出嚟嘅message，終於知道點解會有種不祥預感。

喺另外一邊嘅螢幕，浩俊一見到月伶同驚驚同時出現就冷笑咗一聲。佢喺畫面一加載到戰場嗰刻就飛快咁打咗行字。

元朗桃味糖：早晨啊驚驚～

「女神同兵一齊出現…」浩俊摩拳擦掌咁諗道：「今鋪一定好好玩。」

元朗桃味糖：驚驚你應承過會carry我

元朗桃味糖：但係你成日打完一鋪就走，好傷心

「哇。今日玩攻心計？」穎怡明明打算呢舖扮啞唔出聲，點知一嚟就收到桃味糖衝住自己而嚟嘅問題。

西鐵線驚驚：而家咪補償緊你

穎怡言簡意賅咁覆咗桃味糖，費盡心思咁逃避成為炮灰嘅下場。

「呀桃，睇嚟你同驚驚好熟喎～」月伶別有用意咁拖長自己嘅語氣，蠢蠢欲動咁想開始刁難桃味糖。

(17)爾虞我詐
元朗桃味糖：秘密嚟㗎(〃°ω°〃)

「咁在意做咩呢？」浩俊不屑道：「已經有曦銘喇，仲想要埋驚驚？」

浩俊刻意隱瞞佢同驚驚之間嘅事，嘗試令其他人對兩人之間嘅關係浮想聯翩。當佢嗰句話send到出嚟嗰陣，穎怡嚇到倒吸一口氣，意識到自己似乎已經成為風暴嘅中心。

「哦～」月伶若無其事咁笑道：「對唔住，我份人好奇心比較重。」

「佢唔係以為我真係會信佢呀？」螢幕後嘅月伶咬牙切齒咁喺內心鬧道，佢一向唔會浪費時間出手接觸自己嘅情敵，然而月伶今次感覺桃味糖零舍難應付。

「講起秘密—」月伶欲言又止：「阿桃你把聲都幾神秘㗎喎～幾時賞面開個mic，嚟俾我哋聽下你把聲啊？」佢講完之後嘴角不知不覺咁扯起一個意味深長嘅微笑。

「佢以為我冇俾人問過呢種問題咩？」浩俊聽到月伶嘅挑釁之後愣咗愣，隨即得心應手咁覆咗對方。

元朗桃味糖：我把聲冇你咁好聽，怕醜啊(o´罒`o)

「阿桃你唔使驚㗎喎！」胖虎出聲附和月伶：「睇你icon就知係靚女嚟，把聲一定唔會難聽！」

浩俊清楚自己而家處於不利嘅處境，然而如果將佢哋嘅請求視若無睹，反而會令其他人起疑。

正當浩俊仲考慮緊最恰當嘅解決方法嘅時候，驚驚忽然英雄救美，緩解咗令浩俊難堪嘅氣氛。

西鐵線驚驚：人哋怕醜就唔好逼人啦

雖然穎怡對桃味糖嘅印象唔好，但係佢仍然會惜香憐玉，唔忍心見到對方俾人逼到無路可退。

「點解要幫我？」浩俊望住驚驚幫手解圍嘅舉動，心入面迷茫咁問道：「佢唔係鍾意月伶架咩？」

「驚驚。」月伶故意喺叫穎怡嗰陣加重語氣：「我哋女仔傾偈，你哋啲男人就唔好插嘴啦。」

穎怡深知自己嘅一時心軟令到月伶開始唔耐煩，佢即刻識相咁唔再出聲。

「係喎！你哋sem break未？」月伶見冇人再敢講嘢，就開咗另外一個話題：「你哋聖誕有無約啊？」

「毒撚邊會又人約呀？」小明一臉嫌棄咁講道：「月姐你擺明想笑我哋。」

「唔係想笑你哋啊！」月伶用住委屈嘅語氣解釋道：「喺度諗緊我哋公會要唔要嚟聚下咋～」

「好呀好呀！」胖虎心花怒放咁答道：「月姐叫得一定去！」

月伶眼見驚驚同小明都表示會出現，下一秒就開始關心仍然未出聲嘅桃味糖。

「咁阿桃你呢？」月伶溫柔咁問道：「你入咗我哋公會嗰一刻，我就當咗你係自己人㗎喇～」

「就俾我睇吓你有幾靚！」月伶心入面輕蔑咁諗，佢冇再問落去，興趣盎然咁等待桃味糖嘅回覆。

元朗桃味糖：下～但係我嗰排好忙喎(๑´ㅁ`)

浩俊聽到月伶嘅問題後深諳不妙，佢暫時唔想就咁暴露自己嘅性別，唯有作咗個藉口去婉拒對方。

「但點解唔去呢？」浩俊嘅內心突然有把聲問道：「你唔係好想玩佢哋嘅咩？」浩俊嘅眉頭瞬間緊皺起嚟，努力咁將呢種危險嘅諗法壓落去。

「我仲好好奇究竟阿桃真人會有幾靚添！」月伶惋惜咁講道：「咁唯有下次再約你啦！」

浩俊彷彿放下心頭大石咁唞咗啖氣，然而佢腦海入面仍然有種衝動鼓勵緊佢出去。

「話時話，最近呢隻game嘅人妖變得愈嚟愈多。」月伶氣定神閒咁提起新話題：「我真係唔明點解佢哋唔講嘢、又唔見得人，仲會有人上釣。」

「係啊！我早排先聽到朋友話遇到一個人妖。」胖虎和應道：「嗰個床上的手指呀！唔知你哋仲記唔記得佢。」

「唔係呀嘛…佢講嗰個人妖應該係我嚟。」浩俊一聽到熟悉嘅名就開始頭痛。

「係囉～」月伶憂心忡忡咁認同道：「阿桃你要小心啲啊！」

「你真係鍥而不捨。」浩俊冷笑咗一聲，深知月伶意指自己係人妖。

元朗桃味糖：其實我可以出嚟嘅(๑¯∀¯๑)

元朗桃味糖：你哋唔會係人妖架可(`3´)

浩俊語氣一轉，突然答應月伶嘅邀約。

「緊係唔會係人妖啦！」月伶見自己成功引蛇出洞，興奮咁講道。

「當你發現原來自己嘅假想敵係男人嗰陣，你會點呢？」浩俊一諗起月伶見到佢真人嘅反應，就開始期待起聚會嘅到臨。

自從桃味糖應承咗會出嚟之後，月伶就冇再刁難對方，吱吱喳喳咁同胖虎討論聚會嘅地址同日期。

場遊戲好快就結束咗，浩俊返到去同其他人組隊嘅介面嗰陣，望到來自驚驚嘅message。

西鐵線驚驚：你如果唔想出嚟嘅話唔好逼自己

「如果你突然發現，傾開偈嗰個女仔原來係有賓周嘅—」浩俊喺心入面冷嘲熱諷道：「你會點反應呢？」

浩俊飛快咁回覆對方，臉上泛起一個耐人尋味嘅微笑。

元朗桃味糖：唔會勉強啊～

元朗桃味糖：我好期待見到你真人(`・ω・´)

you原來是個boy?!

冇錯想當年都係因為呢篇漫畫啟發到去寫呢個故

(18) 戰略會議
「點解唔早啲講？」穎怡忐忑不安咁直視電腦螢幕上嘅月伶，佢抱怨道：「至少俾個心理準備嚟呀。」

啱啱打完幾舖機嘅穎怡仍然未冷靜落嚟，雖然佢口頭上應承咗月伶會同公會嘅其他成員見面，但係佢冇諗過月伶會叫埋桃味糖。

「咪係，未問過我就約曬咁多人。」海螢都不滿咁附和道：「你有冇放過我呢個公會會長喺眼內？」

「好呀！」月伶淡定咁講道：「俾我睇吓你哋兩個下星期嘅行程。」

穎怡同海螢唔情願咁拎起手機，㩒入日曆嗰度，然後對準鏡頭影俾月伶過目。

「咪又係聖誕冇人約。」月伶見到兩個人日曆空空如也嘅行程，不禁輕蔑咁笑咗一聲：「咁即係幾時都得啦？」

「可能突然有人約呢…」穎怡忿忿不平咁細聲抱怨道，然而佢見到月伶嘅臉色一變嗰陣，就即刻講道：「即係咁講，你叫得我一定會去嘅～但係人哋唔知我係女人喎。」

「冇錯！我就係諗到點做啦！」月伶拍一拍手，躊躇滿志咁講道：「而家係十九號呀嘛，我哋約廿四號出嚟。」

「我俾幾日你儘量溝個桃味糖，等佢對你有意思嗰陣呢—」月伶繼續講道：「出到嚟就發現你係女人！淨係諗到佢嗰陣嚇親嘅樣都心涼！」

「穎怡，你個friend係咪俾愛情沖昏頭腦？」海螢聽完月伶嘅計劃後，一臉正經咁講道：「點解會諗到要整蠱自己情敵呢啲咁…醒目嘅計劃？」

穎怡對住螢幕無奈咁苦笑，佢果然又係月伶計劃中最重要嗰環。

「放心啦～我之後會請你食餐好嘅！」月伶安慰道，令穎怡都開始俾佢嗰套說服。

「但係我平安夜有約—」海螢小心翼翼咁觀測月伶嘅表情變化，最後都係補充道：「可以變做平安日嘅。」

「約咗邊個呀？」穎怡好奇咁問道：「呢排都見你成日同同一個男仔打機，係咪佢？」

穎怡諗起海螢最近成日打機都會同一個佢唔識嘅男仔組隊，連月伶嗰晚唔開心仍然無阻海螢去搵嗰條仔，佢感覺海螢終於迎來自己嘅春天。

「係呀～同佢傾咗都有一段時間，都幾夾嘅。」海螢羞澀咁微笑道：「不過嚟緊想買衫，到時著好睇啲出去。」

海螢一回想起同嗰個男仔相處嘅時間，心情自自然然就會變得輕快起嚟。

「好呀！」月伶對於打扮一事特別感興趣，佢興奮咁問道：「後日要唔要去旺角行吓？」

穎怡見海螢下一秒就應承咗月伶，自己都點點頭表示會出去。

「到時著咩好呢？」穎怡情不自禁咁緊張起嚟。然而當佢打開衣櫃去搵下有冇適合嘅衫嗰陣，佢一眼望過去，發現入面係清一色嘅頹T、衛衣同褲。

「點算，而家個樣唔見得人喎。」穎怡視線停留喺手機螢幕上嘅倒影度，距離佢上次剪頭髮已經有段時間。假如穎怡唔好好梳理嘅話，佢個頭亂到足以媲美喺精神病院跑出嚟嘅病人。

正當穎怡仲因為自己嘅外貌而苦惱緊嗰陣，佢忽然醒起自己要見嘅對象，令穎怡輕輕力咁打咗自己塊面一下。

「點解我會喺度擔心自己好唔好睇？」穎怡忍唔住問返自己：「唔係應該要諗定都時點收場咩？」

「定啲嚟啦～」海螢感受到穎怡坐立不安嘅心情，溫柔咁安慰道：「到時一定有我同月伶陪你。」

「嗯。」穎怡漫不經心咁回應道，個心仍然躁動不安，今次係佢第一次喺現實生活中向另一個女仔揭曉自己性別。

今個星期六日會照常更新

係咪啲情節太無聊，定係因為文筆太廢好似冇咩人睇咁，如果有咩想我改善儘管講啊

樓主我一直都追緊故！

(28) 同步
「十二月二十號，距離出去又近咗一日。」穎怡望住手機螢幕，心入面惴惴不安。

自從尋日同月伶、海螢決定咗要廿三號出去後，穎怡就渾渾噩噩咁過咗半日，唔知道出到去應該點面對桃味糖。

「咁你咪剪個頭髮先囉，至少執好自己個樣先。」月伶喺聽到穎怡嘅煩惱之後，直接提議佢去修一修嗰頭雜草。

「點算啊—」此時此刻嘅穎怡仍然無助咁坐喺凳上面，任由髮型師喺佢頭上面作法。佢苦惱咁托住下巴，喺度諗緊到時候嘅對策。

「但係我絕對唔會坐以待斃！」穎怡似乎受夠自己一直處於猶豫不決嘅狀態，佢一鼓作氣，登入傳說對決，然後send咗個message俾桃味糖。

西鐵線驚驚：介唔介意俾你嘅電話號碼嚟？

西鐵線驚驚：方便聯絡

「咁快就抄我牌？」浩俊一朝早就收到來自驚驚嘅message，佢嘅心情莫名地變得愉快。

元朗桃味糖：好啊(｡◕∀◕｡)

穎怡嗰邊都冇諗過桃味糖會咁快就回覆，佢呆咗呆，順便將自己嘅電話號碼send出去，件事竟然比佢想像中順利。

幾分鐘過後，穎怡有啲詫異咁打量桃味糖嘅Whatsapp。對方唔單止淨係用咗一隻貓嘅相做icon，狀態嗰欄仲要留空咗，令穎怡有一剎那以為自己入錯電話。

「點撃此處與猛男展開激情對話？」浩俊忍俊不禁，下意識將驚驚嘅Whatsapp狀態讀出嚟。

穎怡提前將原本嘅Whatsapp icon刪除，佢望住桃味糖嗰邊顯示住在線上，打算由自己去打開話題。

「點開頭好呢？」穎怡考慮到要保持自己嘅形象，打咗一行又一行嘅字去打招呼，然後又即刻反悔，刪走嗰行字。

浩俊睇住驚驚反反覆覆咁喺「輸入中⋯」同「在線上」之間轉換，佢嘴角微微上揚，喺keyboard度打咗兩隻字send出去。

桃味糖：點擊

驚驚：抱抱三百蚊，錫五百，其他服務另議

「屌，佢係咪睇到我Status？」穎怡又有種被調戲嘅感覺，但今次佢唔會再輸俾對方。

桃味糖：咁一齊打機嘅價錢呢？

驚驚：如果係你嘅話就免費

「啊—」穎怡有啲坐立不安，今次係佢第一次喺遊戲以外嘅地方同人咁傾偈。當佢緊張到想用手捧住塊面嗰陣，喺後面嘅髮型師就用力擺直佢個頭，提醒穎怡唔好亂郁。

驚驚：今晚先？我而家喺街

桃味糖：我都係

浩俊唔知點解今日特別關心自己嘅手機，不斷咁喺度睇有冇來自驚驚嘅新message。佢眼見驚驚同自己一樣出咗街，就順手影咗張髮廊嘅地板send咗出去。

驚驚：咁啱嘅？我都剪緊頭髮

「估唔到佢都會特登修剪一下。」穎怡喺心入面感嘆自己同桃味糖嘅巧合，佢開始好奇到底對方嘅造型。

驚驚：你諗住點剪？

桃味糖：冇啊，通常叫佢哋是但修剪下就算

「又真係冇認真諗過要點剪。」浩俊回想起一直以嚟剪頭髮嘅經歷，自己好似從來冇考慮過有咩髮型適合自己。

「靚女果然係靚女，點剪都冇所謂。」穎怡嘆咗一口氣，慨嘆自己同桃味糖之間巨大嘅差距。

「點解唔覆嘅？」浩俊一臉疑惑咁望住同驚驚嘅對話，佢內心擔心道：「死啦，我係咪講多咗？」

浩俊開始慌張起嚟，佢絞盡腦汁咁想再解釋去補救個情況，但係又覺得自己多此一舉。

「剪完啦，滿唔滿意？」髮型師信心十足咁講道。穎怡望住自己夾直咗嘅頭髮，冇再開叉嘅髮尾，心滿意足咁點一點頭。

「真係唔差喎～」穎怡俾完錢之後望住鏡入面嘅自己，滿心歡喜咁帶住清爽嘅新髮型行出街，而佢已經唔記得去回覆桃味糖嘅Whatsapp。

「大佬，覆機未啊？」浩俊全神貫注咁留意驚驚有冇上線，對手不安咁喺鍵盤度打完字又秒速刪除。

於是喺穎怡茫然不知嘅情況下，桃味糖嗰邊嘅「輸入中⋯」同「在線上」足足重複咗十分鐘。

一直追緊

多謝你啊

(20)同步（2）
下晝一點半，拉麵舖內人聲鼎沸，唯獨係穎怡獨自一人坐喺角落頭度心不在焉咁碌緊手機。

驚驚：食咗飯未？
桃味糖：食緊

「點解而家先嚟搵我啊？」浩俊回想起自己一個鐘前因為怕自己暴露而焦急萬分嘅情緒，此時此刻唔太想理驚驚。佢望住面前碗招牌拉麵，突然覺得淡而無味。

驚驚：食咩飯？
桃味糖：麵
驚驚：食咩麵？
桃味糖：拉麵
驚驚：咁啱嘅我都係喎

「又咁啱得咁橋食同一樣嘢？」穎怡詫異道，佢影咗自己嗰碗拉麵send俾桃味糖睇。

「算啦，可能佢啱啱係唔記得覆。」浩俊收到驚驚張相嗰陣心情變得愉悅起嚟，佢硬係覺得對方嗰碗拉麵比起自己嗰碗更加吸引人。

驚驚：有冇加辣？
桃味糖：冇

浩俊本來習慣食飯嗰陣唔會睇手機，今日佢卻一反常態，對眼不斷咁望去手機嘅方向。當佢收到驚驚嘅Message嗰陣，心頭一喜，但係又唔想顯得自己對對方太上心。

驚驚：食唔食筍？
桃味糖：唔食
驚驚：點解嘅？
桃味糖：食唔到辣，唔鍾意食筍
驚驚：咁啱嘅我同你一樣喎

「哇！佢係咪抄我？」穎怡邊大快朵頤，邊回覆桃味糖。佢一直都俾人嫌棄自己揀飲擇食，好少會遇到同樣走筍嘅同伴。

「下一句會唔會就係問你喜歡孔子嗎？」浩俊將電話放返入褲袋，嘴角染上笑意。

穎怡一諗到過幾日就要面對桃味糖，心情就變得複雜起嚟。佢嘆咗口氣，繼續默默咁進食。

驚驚：自己一個食緊？

穎怡望住隔籬枱一齊食飯嘅幾個女仔，開始羨慕起佢哋。

桃味糖：係呀，自己一個食唔好咩？
桃味糖：又唔洗應酬人，自己想食咩都得

浩俊望到驚驚嘅message嘅時候，理所當然咁答道。佢喺現實生活中比較寡言，亦懶得同人社交，淨係得曦銘會同佢保持聯絡，所以佢從來唔介意要自己一個食飯。

驚驚：但係有時都幾寂寞

穎怡收到桃味糖嘅回覆嗰陣，亦都覺得對方講得有道理，然而佢實際上冇想像中咁鍾意做獨行俠。

桃味糖：唔緊要架，我而家都陪緊你啦

浩俊感受到驚驚嘅情緒，罕有地開始安慰對方。

喺螢幕嘅另外一邊，穎怡彷彿望到一個同自己年紀相若嘅女仔，坐喺自己對面，同自己相談甚歡。

驚驚：醒目，我陪傾偈唔收錢架～

浩俊見到驚驚同佢開返玩笑嗰陣，個心終於安樂返。

兩個人由嘢食到打機到八卦，一來一回咁喺Whatsapp度傾偈，轉眼間就到下晝六點。穎怡行到屋企樓下公園嗰陣，咁啱望到日落嗰一刻。

驚驚：你望吓個天

拎住兩袋餸嘅浩俊見到message之後，即刻抬頭望上去— 黃昏時份嘅太陽格外溫暖，橘紅色嘅晚霞斑斑駁駁咁灑落地下。浩俊企咗喺街邊，忍唔住對住夕陽影咗張相send俾驚驚。

桃味糖：有冇我地一齊睇日落嘅感覺呢？

「下？呢度咪我附近？」穎怡見到桃味糖嗰張相後，眉頭頓時皺埋一齊。

桃味糖影相嘅地方正正就隔穎怡兩條街左右，穎怡此時此刻有種即刻同對方相認嘅衝動。但係佢一望到手機上面自己嘅倒影，就垂頭喪氣咁打消咗個念頭。

驚驚：有啊！

「點解明明你離我咁近，但又感覺好似隔咗成個宇宙咁呢？」穎怡喺Whatsapp度附和完桃味糖嗰句說話之後，帶住遺憾咁行返屋企。

一直以嚟，穎怡喺遊戲上已經習慣咗講大話嘅日常。然而隨住桃味糖同佢行得愈嚟愈近，佢嘅心情亦都開始變得複雜起嚟。

「如果可以永遠停留喺呢一刻就好啦。」浩俊喺心入面諗道。佢開始希望時間可以過得慢啲，無限推遲要同驚驚坦白嘅嗰一日。

(21)
「點解冇聽過你講佢嘅？」月伶漫不經心咁攪動枱上嗰杯凍檸茶，對眼瞄向海螢嗰邊。

「見你哋呢排煩緊桃味糖嘅事，所以咪冇點提過。」海螢如實交代。佢一向性格被動，唔會主動同其他人提及自己嘅事，就算係面對穎怡同月伶亦一樣。

坐喺海螢隔籬嘅穎怡做咗個「哦～」嘅口型，佢已經對海螢內向嘅性格見怪不怪。海螢耷低頭，將頭埋喺厚厚嘅頸巾入面，雙手握緊杯冒住熱氣嘅咖啡。

「咁你覺得佢點？」穎怡輕輕撞咗撞海螢嘅手臂。

「佢啊？雖然打機唔算勁，但人幾好。」海螢言簡意賅咁答道，塊面唔知係因為暖定因為怕醜而變紅。

海螢喺網上同現實世界中嘅性格截然不同，只要唔係當面傾偈，佢都顯得大大咧咧，性情豪邁。然而去到現實生活中，佢更加似一隻需要保護嘅小動物咁，待人處事小心翼翼，無時無刻都保持住羞澀嘅微笑。

「你睇得上眼嘅男仔肯定唔簡單。」月伶揮一揮手叫侍應埋單。海螢聽到月伶嘅肯定之後，嘴上嘅笑意變得更濃。

「點解會鍾意佢嘅？」海螢心入面疑惑道，到底係幾時開始對佢咁上心嘅呢？

海螢諗起當初望到對方嘅名— 「鐵馬秋軒」，佢嘅第一印象係對方肯定係個中二病末期嘅小朋友。結果自己嘅判斷大錯特錯，原來對方係一個大過自己兩年嘅男人。

鐵馬秋軒對佢而言有種難以言喻嘅吸引力，由對方成熟嘅談吐、再到兩個人喺文學上嘅志趣相投、再到佢豁達嘅人生觀，佢好似成身都充滿令海螢仰慕嘅魅力咁。

由海螢每日都期待可以同鐵馬秋軒傾偈嘅嗰一刻起，佢意識到自己已經變咗做鐵達尼號，深深咁沉咗喺嗰片叫鐵馬秋軒嘅大海中，無法自拔。

但到底係啲咩令自己咁心動呢？

「我覺得呢件襯你多啲囉！」月伶拎起一條裙放喺海螢身前比對，強行將海螢扯返去現實。

海螢定眼一看，發現月伶所揀嘅衫原來係一條深藍色嘅短裙，貼身嘅設計會將身材曲線體現得淋漓盡致。海螢臉上泛起尷尬嘅微笑，佢將條裙放喺身上，一望到條裙短到上自己大髀位就打咗個冷震。

「第一次出街著短裙實冇死！」月伶感覺到海螢嘅擔憂，喺約會中身經百戰嘅佢有自己嘅一套秘訣。佢拍一拍海螢嘅屁股，強調短裙嘅重要性。

「你著嘅話會好睇啲。」海螢輕聲講道，將裙遞返俾月伶。佢嘅視線喺衫架嗰邊毫無方向咁游離，對自己應該揀咩衫仍然一頭霧水。

「又或者呢件呢？」穎怡喺其他衫架前徘徊咗一陣，將一件衫遞俾海螢。

穎怡所選擇嘅衫係一件咖啡色針織背心同一條奶茶色長裙，更加適合海螢文靜嘅氣質。

「屌！佢已經成屋都係呢啲衫，講到明係約會就唔好咁着到日常啦！」月伶無奈咁打斷兩個人，然後拎咗另外一條短裙俾海螢。

「你哋揀自己想著嗰啲衫啦。我自己睇就得。」海螢保持住同樣嘅微笑。

「拿，你要意見就問我哋啦！知你有選擇困難症。」穎怡拍一拍海螢嘅膊頭，走開咗去其他衫架度睇衫。

海螢怔怔地望住月伶俾佢嗰條格仔裙，喺度考慮究竟自己要唔要試吓著一次短裙出去。

「點解你又著成咁出去？」海螢嘅腦海浮現起屋企人對佢嘅批評，佢拎住短裙嘅手鬆咗鬆，內心開始退縮。

海螢喺一個傳統家庭中成長，重男輕女嘅父母對佢哥哥噓寒問暖，對海螢就冷嘲熱諷。海螢只要稍微用心打扮一下，父母就會惡言相向，問佢係咪勾引異性、問佢買衫嘅錢係邊度嚟。

喺屋企毫無地位嘅佢，自然養成沉默寡言、對任何人都可以百般遷就嘅性格。甚至係佢嘴邊一成不變嘅微笑都係一種保護機制，以免俾屋企人指責自己成日愁眉苦臉。

海螢唯一嘅發洩點就係打機，只有喺遊戲上佢先可以無視任何人嘅臉色，我行我素。只要自己一日仲可以喺網上自由自在咁做最真實嘅自己，海螢都可以忍受到苦澀嘅現實生活。

此時此刻，呢種想活得無拘無束嘅妄想終於燃燒到現實中，海螢緊緊握住條短裙，已經想像到父母到時變本加厲嘅責罵。

「你做乜望住條裙發吽哣？」月伶冰涼嘅手摸到海螢嘅臉，佢一臉疑惑咁望住不知所措嘅海螢，下一秒就記起海螢內心嘅掙扎。

「哦～我同穎怡夾份幫你俾囉！到時你撻我哋兩個出嚟咪得！」月伶知道海螢屋企嘅情況，體貼咁安慰道。

海螢向月伶投向感激嘅眼神，月伶唔好意思咁笑住揮一揮手，行去收銀處嗰邊排隊。

穎怡喺海螢手上拎走條短裙同針織背心，從容咁行去月伶隔離有講有笑。

「今次又係要靠佢哋幫手。」海螢嘅內心莫名其妙地煩躁起嚟，佢開始厭倦咁軟弱嘅自己、開始厭惡一直要低聲下氣嘅日子。

「咁懦弱嘅我，係咪真係可以同佢行得愈嚟愈近？」海螢咬緊嘴唇，眉頭深深咁皺埋一齊，腳步開始不受控咁行去月伶嗰邊。

「今次我俾啦。」

正當月伶要俾錢嗰陣，海螢把聲突然打斷咗佢嘅動作。

海螢漲紅住臉咁喺自己銀包拎咗幾張銀紙遞俾收銀員，令穎怡同月伶用詫異嘅眼光打量住佢。

「你肯定唔使我哋幫你？」穎怡擔憂咁問道。

「儲咗成十幾年嘅氣，我終於夠力踏出呢一步。」

幫自己打個氣先

我又返嚟啦

多謝你返嚟我仲以為要一直單機落去

今日仲有無貨仔

冇啦，每日都好努力咁盡量出多啲貨終有一日會做到一日兩更嘅

加油呀樓主

好睇呀！
樓主呢個故我追硬㗎啦！

樓主，我今日開始追故啦！你加油呀

(22) 呷醋
「十二月二十二日」浩俊一瞓醒就睇到手機上顯示嘅日期，佢一反平時會賴床嘅常態，精神奕奕咁㩒開Whatsapp。

下一秒浩俊就冷哼一聲，將電話揼去枕頭隔籬，氣沖沖咁行去洗手間梳洗。浩俊由尋日起身開始就不斷睇自己有冇收到新message，然而隨住驚驚嘅名逐漸俾其他新嘅message刷落去，佢嘅心情亦都愈嚟愈低沉。

「佢會唔會係出咗意外？」浩俊刷牙嗰陣突發奇想，佢從來未試過咁在意一個人有冇搵佢。浩俊耷低頭吐走牙膏，快步行返睡房度拎起手機。

當浩俊㩒入同驚驚嘅對話嗰陣，驚驚咁啱顯示住在線上，浩俊即刻㩒熄螢幕，唔想對方知道自己一直等緊佢嘅事實。

浩俊等咗一秒又一秒，仍然未收到驚驚嘅message，餓腸轆轆嘅佢放棄內心嘅掙扎，拎住手機去廚房。

「唔搵我都正常嘅，要搵都搵女神先。」浩俊扭開煤氣爐嘅力道無緣無故咁加重，佢諗起前日同驚驚嘅對話就愈嚟愈唔甘心。如果冇興趣就唔好同自己傾足一日偈，然後第二日就人間蒸發啦係咪？！

浩俊嫻熟咁將蛋打落平底鑊度，嘗試靠煮早餐去打消內心嘅煩躁。透亮嘅蛋液一受熱就滋滋作響，瞬間就凝固成形，散發令人垂涎欲滴嘅蛋香。

出生於單親家庭嘅浩俊碰巧遇著一個唔擅長煮飯嘅阿媽，芫茜釀薯仔、吞拿魚焗皮蛋等黑暗料理就係佢細個嘅日常飲食。於是浩俊唔單止練成鋼鐵一般嘅腸胃，更加鍊出一手好廚藝。

一隻金黃嘅太陽蛋喺平底鑊成形，圓碌碌嘅蛋黃同焦脆嘅邊緣更加可以刺激到任何一個人嘅食慾。

浩俊正想將自己嘅傑作放入碟度嗰陣，突然電話「叮」一聲響起，令佢隻手一震，完美無缺嘅蛋一下子跌落碟上。

佢望住搖搖晃晃嘅蛋黃鬆咗口氣，然後拎起手機，睇吓係邊個破壞佢好事。結果浩俊一望到message自己嘅對象嗰刻，深鎖嘅眉頭瞬間釋然，感覺心情就好似面前塊太陽蛋咁溫暖。

驚驚：打唔打機？

「打啊！」浩俊內心誠實咁大叫道，但係佢反而㩒熄手機，暫時唔想回應驚驚。咁快就覆嘅話，咪會令到自己好似好急不及待想同對方玩咁。

浩俊魂不守舍咁篤爆太陽蛋嘅中心，誘人嘅蛋黃瞬間潺潺而流，佢又再次將視線放喺手機上。到底要唔要覆佢呢？

浩俊嘅身體最後選擇誠實咁行動，佢狼吞虎嚥咁完成早餐，右手飛快咁喺手機上打咗一行字send出去。

桃味糖：好啊，我而家online

「佢覆咗我話會玩喎，我熄mic去個廁所先。」穎怡本來同月伶喺遊戲上組隊閒聊。佢尋日行咗成日街之後，早已筋疲力盡，一掂到張床就即刻一覺瞓天光，啱啱起身先記得桃味糖嘅存在。

浩俊一登入到傳說對決就收到來自驚驚嘅組隊邀請，浩俊等咗一日嘅鬱悶心情瞬間一掃而空，佢嘴邊嘅笑意變濃，終於可以同對方打機啦！

「早晨啊阿桃！」

「點解又係月伶？」月伶把聲喺浩俊耳邊響起嗰刻，浩俊嘅表情就沉咗落去。果不其然，驚驚同佢女神又喺埋一齊組隊。咁究竟叫自己過嚟打機嘅意義喺邊？

元朗桃味糖：早晨(✪ω✪)
元朗桃味糖：尋日成日都唔見驚驚online嘅？

浩俊按捺住惱火，裝作若無其事咁問道。佢苦苦咁等咗一日，估唔到到頭嚟都係要做電燈膽。

「尋日我同驚驚出咗成日街，所以冇時間打機～」月伶從容咁講道：「佢特登為咗你買咗套新衫，話想留個好印象俾你喎～」

今日月伶碰巧心情好，放棄同桃味糖明爭暗鬥。佢意識到桃味糖嘅問題意有所指，決定調戲下對方。

浩俊終於明白咩叫一啖砂糖一啖屎，原來驚驚成日唔搵自己係因為同女神出街。佢一諗起就唔啹，感覺自己好似俾驚驚用咗嚟攝時間咁。

但係驚驚為咗自己買衫？即係佢在意自己？

浩俊得知驚驚有顧及到自己嗰一刻，沉咗落去嘅心又俾人拉返上嚟。

元朗桃味糖：出街又唔叫～

浩俊知道自己唔覆嘅話會顯得自己特別在意兩個人出街嘅事，佢唯有開個玩笑敷衍了事。

「我哋要二人世界吖嘛～」月伶講咗個大話，尋日三人行嘅事俾佢扭曲到曖昧不清嘅二人約會。佢臉上泛起狡猾嘅笑容，內心摩拳擦掌咁打算要刺激一下桃味糖。

「二，二人世界？！」浩俊聽到月伶嘅說話嗰陣，大腦一瞬間變成一堆亂碼，月伶唔係鍾意曦銘㗎咩？

浩俊目瞪口呆咁停咗喺度，唔知道應該點回覆對方。有一絲酸溜溜嘅感覺喺浩俊嘅內心萌芽。點解佢會咁在意驚驚係咪出咗街嘅事呢？點解佢咁在乎對方係咪同女神一齊嘅事呢？

「唔得，我要定啲嚟。」浩俊強行鎮定躁動不安嘅內心，今次佢決定要尋求援助。

今日早啲更新一章先！希望夜晚趕得切更多一篇

留名先

Lmlm

(23)
「既然你咁鍾意曦銘，咁我就幫下手啦。」浩俊對曦銘喺月伶心目中嘅位置仍然抱有一絲希望，佢果斷地Whatsapp召喚對方嚟打機。

浩俊：打機？月伶喺度
曦銘：OK!

曦銘一見到月伶嘅名就充滿活力，佢不加思索就登入傳說對決，下一秒就加入到月伶同浩俊所在嘅隊伍中。

「曦…曦銘早晨！」月伶一見到曦銘嘅存在就心如亂麻，聲線間帶住顯而易見嘅慌張。此時此刻嘅佢內心好似倒瀉咗樽調味料咁，對曦銘嘅出現又驚又喜，同時妒忌桃味糖同曦銘之間嘅關係。

西鐵線驚驚：啱啱肚痛所以唔喺度，你哋講到邊？

穎怡揞住胃咁行返去睡房，估唔到自己俾腸胃折磨嘅期間咁快就齊人。佢望到月伶、曦銘，同桃味糖一言不發嘅模樣，已經預想到一陣會有場腥風血雨嘅戰爭。

「一叫曦銘嚟打機佢就即刻on，真係好。」月伶嘅視線停留喺桃味糖嘅icon度，露出羨慕嘅眼神。

「開game啦喂！」曦銘罕有地開mic講嘢打破僵局，雀躍嘅聲線帶動場內嘅氣氛。原本仍然坐立不安嘅月伶亦都冷靜落嚟，曦銘溫柔嘅聲線就好似鎮靜劑咁撫平佢焦慮嘅心情。

元朗桃味糖：曦曦，我哋幾時再出街啊( つ•̀ω•́)

浩俊諗住以其人之道還治其人之身，既然月伶故意拎佢同驚驚約會嘅事去刺激自己，咁自己都冇必要再客氣落去。

「小姐，你太年輕了。」月伶不屑咁喺內心取笑對方，桃味糖唔係以為佢會介意曦銘同對方單獨出街啊？

平日月伶一向不乏追求者，佢對於同異性出街已經慣以為常，普通朋友之間出去行吓又點會影響到佢心態呢？

「咩啊～我早排先去完你屋企咋喎！」曦銘似乎仲喺狀況外，直率咁回答道。

「屋…屋企！？」月伶頭上剎那間行雷閃電，佢不可置信咁「下」咗一聲。

究竟知道咗自己男神去另外一個女仔嘅屋企係咩感受呢？月伶冇辦法準確描述自己嘅心情，佢呆若木雞咁停咗喺度，無言以對。

月伶想像到曦銘一臉寵溺咁摸住另外一個女仔嘅頭，兩個人坐喺梳化上面你儂我儂，佢愈諗心入面就愈難受。

睇嚟月伶同曦銘之間嘅距離比想像中更加遙遠。

元朗桃味糖：阿月嗰邊點解會咁靜嘅？

浩俊見月伶一時間默不作聲，篤定佢肯定係俾曦銘嘅說話嚇親。

「冇，冇諗過你哋會咁熟啫。」月伶吞咗啖口水，成個人已經失去一開始洋洋得意嘅氣勢。

元朗桃味糖：點解咁講呢？我都冇諗過你同驚驚咁熟啦～
元朗桃味糖：尋日你哋二人世界喎( ಠ ಠ )

抱住報復心態嘅浩俊一口氣咁將自己嘅不滿發洩出去，故意將月伶同驚驚之間嘅關係變得含糊不清。

「哦…原來你同驚驚係呢種關係？」曦銘突然出聲講道，浩俊嘅一番說話令佢對驚驚同月伶嘅關係另眼相看。

曦銘莫名其妙地失望起嚟，但係佢清楚自己冇權去干預人哋嘅感情生活。

畢竟曦銘只不過係月伶嘅一個師兄。

「件事唔係咁嘅—」月伶聽到曦銘語氣嘅變化，焦急咁解釋道：「咁啱約出街咋…」

「唔緊要架，我明！」曦銘尷尬咁笑住打圓場：「我打完呢場有啲嘢做，遲啲再一齊玩。」

「…好。」月伶欲言又止，佢恨不得即刻同曦銘解釋一切嘅來龍去脈。

「其實驚驚根本就係女仔嚟—」月伶內心吶喊道：「我淨係想同你二人世界咋…」

曦銘見月伶冇再解釋落去，令佢更加肯定月伶同驚驚之間嘅關係唔簡單。佢重重咁嘆咗一口氣，冇諗過今日同月伶一齊打嘅第一場遊戲就要面對翻天覆地嘅轉變。

「件事唔係好似你諗咁架…」

「冇嘢啦！你唔使擔心我點諗嘅！」曦銘嘗試以最自然嘅語氣掩飾自己嘅情緒。

曦銘喺場遊戲完咗嘅嗰一刻即刻退出隊伍，月伶感覺自己就快壓抑唔住就快湧出嚟嘅眼淚，同時登出遊戲，想一個人靜下。

穎怡默不作聲咁旁觀完場鬧劇，發現自己愈嚟愈摸唔透桃味糖嘅心態。點解佢要特登令曦銘誤會自己同月伶嘅關係？

西鐵線驚驚：點解要咁做？

喺另外一邊，浩俊嘅心情同樣地消沉。佢望住驚驚嘅質問，選擇㩒熄螢幕，唔想面對現實。

「我究竟係發生咩事？」

一直性格木訥嘅浩俊從來未試過有咁大嘅情緒起伏— 佢唔單止會在乎一個人有冇搵佢，更加會為咗對方同其他人爭風呷醋，啱啱甚至一氣之下令曦銘同月伶之間產生咁大嘅誤會。

佢發現自己嘅異常竟然都係源於對一個素未謀面嘅男仔嘅關心。

「唔通我中途轉基？」浩俊嘅內心變得愈嚟愈迷茫。

好彩趕得切！走數成功！

唔好意思太激動打錯字

樓主真係好勤力，故事都好好睇樓主加油G持你

(24)
曦銘登出咗遊戲後垂頭喪氣咁除低耳機，佢對於啱啱嘅情緒起伏感到困惑，點解自己會咁介意呢？

佢挨喺張電腦凳上望住天花板發吽哣，明明自己啱啱先起身，但只不過係打咗一舖機就心力交瘁。

可能係瞓得唔夠？一向充滿活力嘅曦銘好少會喺其他人面前露出自己嘅疲態，甚至係負面情緒。佢合埋眼，嘗試去平息心煩意亂嘅內心。

佢腦海浮現嘅第一個畫面係幾年前嘅月伶，起初月伶喺補習班入面係橫行霸道嘅大魔王，雖然佢樣貌標緻，但係成日都面色陰沉，散發住生人勿近嘅氣場。

而曦銘同月伶嘅性格南轅北轍，佢無時無刻嘴邊一直掛住溫暖嘅笑容，喺人哋眼中係平易近人嘅學長。

曦銘當時對月伶最深刻嘅印象就係佢嗰條馬尾— 當曦銘注意到月伶不斷偷望自己嗰邊嘅方向，佢就會好奇咁望返過去。一旦月伶同曦銘嘅眼神互相交匯，月伶就會即刻擰轉頭，若無其事咁做返自己嘅練習。

當曦銘仲擔心緊同月伶會唔會相處到嗰陣，月伶見到曦銘嘅嗰一瞬間就眉開眼笑咁同佢傾訴自己學業上嘅難題。

月伶嘅反差令曦銘頓時呆咗呆，原來令人聞風喪膽嘅大魔王笑起嚟係可以咁人畜無害。

可能係因為月伶嘅氣場過於強勢，得自己願意去接近佢，所以佢先對自己咁好，曦銘喺內心解釋道。

月伶總係可以激發曦銘嘅保護欲，曦銘亦都樂於給予額外嘅關心俾對方，然而永遠都點到即止。

每一次月伶同曦銘分享自己嘅心事嗰陣，曦銘都會摸一摸對方嘅頭去安慰佢，而月伶就會抬起頭，用意味深長嘅眼神望住曦銘。

即使曦銘開始感覺到月伶對自己抱住曖昧不明嘅感情，佢仍然選擇視若無睹，刻意保持距離。

到底係出於對後輩嘅照顧，定係其他更複雜嘅情感呢？實際上曦銘連自己對月伶嘅感覺都未搞清楚。

嗰種只不過係對前輩嘅仰慕，又或者係日久生情— 曦銘不斷咁搵各種各樣嘅藉口去解釋月伶嘅少女情愫。

曦銘仲記得當佢中學畢業後返到補習社嘅嗰一日，月伶握緊拳頭保證自己一定做到佢嘅大學師妹。佢嗰陣笑住咁話會等月伶，仍然唔敢認真看待對方嘅誓言— 挑燈夜讀從來唔係月伶嘅風格，佢考到先再算啦。

喺兩個人冇再見面嘅期間，曦銘都有聽過月伶身邊不乏追求者，甚至有佢同其他男仔交往嘅傳聞。

曦銘知道自己喺月伶嘅心目中只不過係曇花一現，佢鬆咗一口氣嘅同時，內心卻產生咗一絲空虛感。

同時間，曦銘唔知道月伶同其他人拍拖只係為咗沖淡自己對曦銘嘅思念。曦銘唔知道嗰一年半內月伶無時無刻都同放棄嘅念頭作鬥爭，認真讀書對月伶而言唔容易。

曦銘唔知道每一次月伶處於半途而廢嘅邊緣嗰陣，月伶都會㩒開曦銘嘅Instagram尋求慰藉。只要一望到曦銘多姿多彩嘅大學生活，月伶總會幻想自己可以名正言順咁坐喺曦銘隔籬一齊上堂，同曦銘一齊返學，同曦銘一齊食飯。

只要係曦銘，月伶都會不顧一切，重新埋首於自己最厭惡嘅書籍之中。

於是一年半後月伶遵守諾言，出乎意料地考入曦銘就讀嘅大學，兩個人順理成章咁相約一齊返學。

「曦銘！」月伶一見到曦銘就綻開燦爛嘅笑容，一路小跑到曦銘嘅隔籬。曦銘怔怔咁企咗喺度，因為太緊張嘅關係而一動不動。

「恭喜你啊！」曦銘滿面笑容咁恭賀月伶，佢哋終於又重新變返師兄同師妹嘅關係。

佢滿心歡喜咁計劃自己一定要同月伶介紹邊一間canteen好食，邊一個course係大伏。曦銘有千言萬語堆積喺自己內心深處，但係佢總係講唔出口。

月伶會唔會覺得自己好煩？自己會唔會做多咗？

「我係咪好叻呢？」月伶得戚咁側一側頭嘅時候，曦銘發現月伶中學時紮嘅高馬尾已經放返落嚟，以往傲慢嘅眼神亦蕩然無存。

佢係成熟咗啫，大個咗識打扮自己，陌生咗好正常。曦銘又再一次搵藉口解釋月伶嘅變化。

「係呀。」曦銘習慣性咁抬起手，打算摸落月伶嘅頭。但當佢手掌去到喺月伶頭髮上方嗰陣停咗下，曦銘突然遲疑不決起嚟。

月伶會唔會已經有男朋友呢？摸頭會唔會太曖昧？

最後曦銘輕輕咁拍咗一下月伶嘅頭就作罷，月伶隨即詫異咁望向曦銘。而曦銘隨即避開對方嘅視線，不知所措咁四圍望。

只不過係短短嘅一年半，月伶唔再係嗰個隨心所欲嘅師妹，曦銘不得不承認對方已經變成一個亭亭玉立嘅女人。

自從嗰一日起，有一種無形嘅壓力喺度催促曦銘要儘快面對段關係。只要曦銘仍然未整理好自己嘅感情，佢每一次同月伶相處嘅時間都好似跑馬燈咁飛快掠過。

儘管如此，曦銘依舊有意無意咁逃避現實。一切直到啱啱佢親耳聽到月伶同其他人約會嘅嗰刻，曦銘嘅心情剎那間跌到落谷底，嗰種空虛感再一次油然而生。

曦銘重新擘大眼望住天花板，記憶中嘅月伶瞬間煙消雲散。原來月伶嘅身影一直留喺自己嘅內心深處，自己對佢嘅真情實感亦未曾變淡。

「我真係廢。」曦銘自嘲道，佢懊惱咁雙手抱頭，後悔自己唔願意同月伶坦誠相對。

放喺枱上嘅手機突然「叮」一聲響起，曦銘好奇咁解鎖螢幕，就見到月伶send過嚟嘅message。

月伶：其實我同驚驚係普通朋友咋

曦銘如釋重負咁揞住面，腦海中再一次浮現月伶笑住咁向自己行過嚟嘅情景。

「今次我唔會再咁懦弱。」曦銘堅定咁講道，佢嘅視線停喺手機上面。

曦銘：你呢幾日得唔得閒？我哋搵日一齊出街？

今次，佢一定會勇敢咁同月伶坦白從寬。

正呀咁多篇文 G持樓主

又有新文！！樓主好嘢！！

樓主好勤力呀

好多文呀

屌 live咗

加油樓主 好好睇 唔好放棄

(25) 錯覺
十二月廿二號，下午一點半。距離平安夜又近咗一日。

穎怡一臉大惑不解咁望住手機，究竟桃味糖背後嘅意圖係咩？究竟佢係有心定無意咁令月伶同曦銘之間產生咁大嘅誤會呢？

雖然穎怡一向都唔鍾意同人嘈交，但係當佢一諗起月伶當時急急忙忙咁退出遊戲嘅樣，佢嘅怒火就好似撻著咗咁。

驚驚：你啱啱係咩事？

穎怡開始後悔自己當初按照月伶嘅計劃同桃味糖行得愈嚟愈近，感覺自己最近嘅日常生活好似俾人搞到亂七八糟咁，而佢心目中嘅罪魁禍首就係桃味糖。

當浩俊收到驚驚嘅Message嗰陣內心竟然產生一絲內疚感，佢從來都冇諗過要製造麻煩，亦冇諗過自己會因為一時衝動而傷害到曦銘。

桃味糖：我只不過諗住開個玩笑…

係，一個玩笑。浩俊此時此刻不知幾希望呢幾日發生嘅所有事只不過係一個無傷大雅嘅玩笑。

桃味糖：對唔住，我唔知道佢哋會介意…

浩俊講咗個大話，佢根本對曦銘同月伶嘅關係一目了然。佢亦都知道自己啱啱講嘅說話對月伶同曦銘所造成嘅傷害有幾大。但佢除咗掩飾事實之外仲可以做啲咩？

唔通同驚驚承認自己係曦銘嘅兄弟？唔通同驚驚坦白自己嘅真正身份？

驚驚：對唔住，我啱啱語氣重咗

穎怡意識到桃味糖僅僅係曦月伶銘一個熟悉嘅朋友，更何況自己一直都負責幫月伶刺探軍情，對方可能真係對月伶嘅心思一無所知。

可能一切都係源於自己對桃味糖嘅偏見，導致每一次出事都會怪喺對方身上。

桃味糖：冇事嘅！我以後唔會再開類似嘅玩笑啦～

曦銘疲倦咁按一按太陽穴，琥珀色嘅瞳孔好似失去焦點咁，一個又一個大話就好似一張又一張白紙包住火苗咁，終有一日所有嘢都會燃燒殆盡。

穎怡見到桃味糖嘅message嗰刻，佢嘅心又唔爭氣咁軟咗。

但桃味糖到底係咪真係乜都唔知呢？穎怡又忍唔住想質疑對方，點解對方一知道佢同其他人單獨出街嗰陣會咁大反應？

傾得一日偈就沉船？唔撚係掛？

驚驚：其實我哋尋日係三個人出街，冇月伶所講咁曖昧

穎怡今次選擇誠實。

浩俊見到驚驚嘅message嗰一刻抿嘴偷笑，但係佢下一秒瞬間整理好思緒— 佢唔應該再干預月伶同曦銘之間嘅關係。

根本係因為自己一時間貪玩，而導致曦銘而家咁沮喪。只要自己一開始冇咁衝動，只要自己一開始冇咁意氣用事— 可能成件事唔會落成如此田地。

桃味糖：唔緊要啦～其實我唔介意，反正我哋廿四號都會見面啦！

冇錯，自己唔應該咁介意驚驚嘅事，對方到頭來只不過係佢要整蠱嘅對象。

可能佢一開始所謂嘅「呷醋」不過係因為佢擔心自己嘅身份俾人發現，又或者係因為佢覺得驚驚彷彿係自己嘅玩具— 所以佢會咁介意。

可能嗰種「鍾意」只不過係種錯覺。

唔好意思啊今日遲咗更新下章更可愛！！！
(本身諗住呢個星期內可以post到男女主角相認嗰一part，但係計劃趕不上變化好想快啲寫到佢地見面呀！！！！)

對唔住啊今日太趕所以錯漏百出請兩日假回下氣先(為咗令大家睇得更開心)

樓主好好休息吓啦！等你！

新文

樓主勤力咗咁耐已經好叻休息是為了走更遠的路，加油

新讀者留名，追到live啦

咁多位唔好意思，個假放耐咗聽日開始更文！

好～等你呀樓主

(26)世界末日
十二月廿三號，下晝一點。

「點撚算呀！你哋睇吓！」月伶驚慌失措嘅聲劃破空氣，佢望向電腦螢幕上嘅海螢同穎怡，手震震咁指住額頭正中間。

月伶由細到大都甚少生暗瘡，當中學時期嘅海螢同穎怡嘅額頭同臉都深受暗瘡困擾嘅時候，皮膚完美無瑕嘅月伶就會一臉同情咁望住其餘兩個人。

但每一次月伶一生暗瘡嗰陣，嗰粒紅點就偏愛生喺顯眼嘅位置，例如鼻頭、人中、下巴中心，又或者好似月伶而家呢粒咁— 生喺兩條眉嘅正中間。

月伶堂皇咁望住嗰位紅色嘅不速之客，心入面萌生想留喺屋企嘅諗法— 曦銘見到自己嗰粒瘡一定會對自己印象變差。佢會唔會一嚟就指住自己眉心喺度笑呢？

「家燕媽媽！」穎怡一眼就注意到令月伶束手無策嘅罪魁禍首，自從月伶提起粒瘡嘅嗰一刻起，穎怡就會不知不覺咁望去佢眉心嘅位置。佢最後都係揞住面，成個人因為笑緊而喺度震。

「往好嗰方面諗，你今日異常地引人注目。」海螢嘴角抽搐，作為月伶嘅二號損友，佢當然會笑一輪先。

唔係喎，聽日都要同鐵馬秋軒出街，如果自己到時又生瘡咁點算？海螢緊張咁摸一摸自己額頭，似乎自己唔應該喺度幸災樂禍。

「我今日約咗曦銘啊—」月伶悲鳴道，佢拎住塊化妝鏡不斷咁照住對眼嘅位置：「而家咁點出街啊！」

穎怡望住月伶眉心嘅嗰粒紅點隨住佢皺眉而擠壓變形，佢忍唔住「噗」一聲笑咗出嚟。三個人之間最貪靚嘅月伶竟然都有今日。

「笑乜鳩啊！」月伶扁住嘴委屈咁講道，佢好奇咁用食指掂一掂眉心，然後即刻痛到縮手。假如月伶今日係同其他男仔出街，佢絕對會一口拒絕對方，寧願放人飛機，都唔要影響到自己嘅形象。

但係曦銘有幾可會主動單獨約佢出街？月伶愁眉不展咁嘆咗下氣，以往眉間嘅氣勢頓時蕩然無存。

「喂穎怡！你覺唔覺得佢好似俾對面大廈嘅狙擊手瞄準住咁…」海螢努力咁壓住嘴邊嘅笑意，點知佢一講完，月伶就一臉兇狠咁直直望住鏡頭，令海螢打咗個冷震。

「你敷個面膜先囉～」穎怡強忍住笑意咁提醒月伶，佢唔會再好似海螢咁作死。

「係，你講得啱！」月伶打咗個響指，內心重燃希望。冇錯，距離同曦銘約定嘅時間仲有幾個鐘，佢仲有機會可以急救。

只見月伶嘅身影離開鏡頭範圍，佢嗰邊傳嚟拖鞋快步行走嘅噠噠聲，仲隱隱約約聽到一啲野跌落地嘅聲，然後月伶喘住氣咁拎住一包面膜重新出現喺鏡頭前。

「我要定啲嚟，要冷靜。」月伶深呼吸，慢條斯理咁將包裝撕開，白色嘅面膜一下子準確無誤咁降落到佢嘅臉上。

「俾你搞到驚驚地添。」海螢同樣地將一塊面膜敷落臉上，作為一個聽日同網友有約會嘅人，佢唔想到時變成另一個月伶。

穎怡見兩個朋友紛紛敷起面膜，三個人各自拎起手機㩒開Instagram。佢百無聊賴咁喺螢幕上碌碌下，發現有一個似曾相識嘅icon出現喺眼前。

lhc_0820…穎怡喺心入面讀住嗰個account名，開始困惑起嚟。嗰個明明係穎怡冇follow嘅一個account，但係icon入面嘅男仔偏偏就似佢最近有見過嘅人。

到底係邊個呢？雖然Instagram有時會顯示一啲手機聯絡人嘅account出嚟，但係穎怡肯定自己最近冇識到任何男性朋友。於是好奇心旺盛嘅穎怡果斷㩒咗落請求追蹤嘅掣度。

桃味糖：醒咗啦？

穎怡啱啱先㩒落請求追蹤嘅嗰一刻，佢下一秒就收到桃味糖嘅whatsapp。又會咁啱得咁橋係桃味糖搵自己嘅？穎怡打咗個乞嗤。

驚驚：都成一點半啦，乜我睇落似係啲咁遲醒嘅人咩？

穎怡無奈咁搲搲頭，唔明點解對方會咁問自己。可能佢因為聽日第一次出嚟所以緊張？

桃味糖：唔係，其實我想問你
桃味糖：不如聽日我哋早啲出嚟見面先？

咁突然？早啲出嚟見？到底要唔要早啲出嚟呢？穎怡嘅內心一瞬間充滿問號。

「邊個搵你？」月伶好奇地問道。

「桃味糖。」

「佢搵你做—」月伶本身想追問落去，但佢講到一半就停咗，反而抬起手將面膜變得更加貼服：「算啦，今日本宮要同曦銘出街，我唔應該理佢。」

穎怡敷衍咁乾笑幾聲，將焦點講返起桃味糖嘅message上。

但係呢個機會又好似唔錯，穎怡諗道。只要早啲同桃味糖當面坦白，對方都仲有啲時間去消化穎怡係網絡人妖嘅事實，唔需要下一秒就即刻要強顏歡笑咁面對公會嘅其他人。

驚驚：好呀，你應該都係住元朗㗎喇
驚驚：五點地鐵站等？

係，到時同佢道歉先。咁夜晚同大家食飯嗰陣應該唔會咁尷尬，穎怡內心說服自己提早同桃味糖見面。

桃味糖：好呀^ ^

「桃味糖約我早啲出嚟見咗面先喎～」穎怡收到桃味糖嘅回覆後同兩個朋友講道。

「咩話？！」月伶塊面一下子湊近鏡頭，驚訝嘅表情同大動作令面膜由塊面跣落去。

「唔係，我唔應該理。」月伶慌張咁執喺枱上面嘅面膜，然後重新放返上臉。今日佢要同曦銘出街，冇錯，佢唔應該俾情敵騷擾到。

「到時有咩事就Whatsapp我哋囉～」海螢含糊不清咁講道。

穎怡若有所思咁托起腮，嗰個謎一般嘅Instagram account仍然未接受佢嘅追蹤請求。

感覺桃味糖同嗰個account好似有啲關係咁，但係…

桃味糖係女仔嚟㗎嘛，有咩可能會係嗰個account嘅主人呢？穎怡打消咗個念頭。

咁…咁多位大佬！我返嚟啦！

好yeahhh

樓主！

樓主加油

(27)
十二月廿三號，下晝四點四十五分。

月伶喺一間Cafe嘅角落危襟正坐，被稱為「遲到大王」嘅佢出乎意料地比約定時間早十五分鐘就出現。

佢側頭打量自己喺落地玻璃上嘅倒影，奶油色嘅V領毛衣配一條咖啡色嘅格仔短裙，睇落去斯文大方，就算冇滿分都絕對有九十分。

下晝五點嘅光線唔會刺眼之餘仲會好似一盞自然嘅柔光燈咁，恰好照落月伶嘅身上。謹慎嘅月伶早就計好坐喺窗口隔籬嘅位置會顯得自己最好睇，佢邊會放過任何一個可以打動到曦銘嘅機會呢？

月伶耷低頭摸一摸俾太陽曬暖嘅膝頭，慶幸下晝嘅溫度仍然和暖，今晚對自己嘅腳而言肯定係一場苦戰。

月伶甚至開始喺度考慮要用咩姿勢坐喺度會顯得最自然，到底要唔要挨喺張凳度等呢？咁樣會唔會睇落自己等咗好耐？

定係坐直啲形態會好啲？但係曦銘咪會睇得出自己好緊張？翹唔翹腳好呢？托唔托住個頭好呢？

各種各樣嘅疑問將月伶慢慢扯入去一個旋渦入面，苦惱嘅佢正想揞住額頭思考嗰陣，手板咁啱掂到眉心位置，突如其來嘅刺痛令月伶隻手縮起嚟。

係喎屌，仲有粒瘡。

月伶耷低頭拎起手機照一照自己眉心位置，估唔到佢幾個鐘前敷嘅面膜反而令粒紅點更引人注目。

本來月伶萬般不情願咁唔想出嚟，但一諗到約佢嘅對象係佢嘅心上人，月伶咬緊牙關，最後決定都係帶住頭上嗰粒炸彈赴約。

月伶重新抬起頭，結果見到曦銘喺遠處嘅門口往自己嘅方向行過嚟。

咁早嘅！？月伶嚇到本身托住頭嘅右手一瞬間失去力量，一個不穩就令自己嘅上半身向前傾咗一下。

曦銘著住駝色嘅長褸，入面襯白色嘅樽領毛衣，佢呢一身配搭簡直係月伶理想中嘅溫柔大哥哥風格。

柔和嘅陽光為曦銘全身披上一層薄紗，令佢喺月伶眼中好似識發光咁。曦銘察覺到月伶放喺自己身上嘅視線，抬起隻手左右左右咁揈起嚟。

左右左右咁揈手？做乜鳩啊？！咪即係佢對自己揮手囉！月伶嘅腦好似lag咗機咁，佢竟然連最基本嘅動作都分析唔到。

唔得，既然佢對自己揮手就一定要反應下。月伶將垂落嚟嘅頭髮撥去耳後，然後對住曦銘嘅方向扯起一個自然嘅微笑。

唔係喎，自己戴住口罩，曦銘都睇唔到自己對住佢笑！月伶又再一次因為太緊張而柒咗。

「本身諗住早少少到然後坐住等你—」曦銘拉開喺月伶對面嘅凳：「冇諗過你仲早過我。」

佢諗住等我！？月伶當下好似俾人㩒咗暫停掣咁呆咗呆，曦銘係咪特登為咗佢而早到？

唔係，一向擅於社交嘅曦銘平時對任何人都咁好，唔好自作多情。月伶說服自己。

月伶直視坐喺對面嘅人— 金黃色嘅光芒灑落曦銘嘅身上，令曦銘嘅瞳孔化成一片喺夕陽照耀下波光鱗鱗嘅大海。

「想提早搵定位啫。」月伶拎起餐牌嘗試去擋住自己塊面。唔係，其實個位一早就book好。

「咁你想飲啲咩？」曦銘輕輕咁笑咗聲，眼神充滿寵溺。佢嘅一頭捲髮喺陽光下變得蓬鬆柔軟，令佢睇落似一隻無辜嘅小動物。

「我冇所謂。」月伶再一次無語凝噎，手指喺餐牌上隨便指咗杯嘢飲，眼神開始有意無意咁避開曦銘。

「點解唔敢望我嘅？」曦銘發現月伶思思縮縮嘅神情，佢好奇咁湊去前面，望住對面微微耷低頭嘅人。

點解要咁近啊！？月伶一望上去就見到曦銘突然放大嘅臉，佢嚇得坐返起身，慌張咁望住曦銘。

喺月伶抬頭嘅嗰一刻，曦銘就見到佢眉心之間嘅暗瘡。佢即刻移開視線，故意唔望月伶嘅額頭。

哦～原來係咁。曦銘內心笑道。，佢一諗到月伶怕醜嘅樣就覺得對方愈嚟愈可愛。

月伶尷尬咁擰轉頭：「今日狀態唔太好，所以就…」唉，果然都係逃唔過曦銘嘅法眼，點避都冇用。

早知唔出嚟啦，月伶垂頭喪氣咁耷低頭摸一摸裙擺。睇嚟佢喺曦銘心目中嘅形象已經徹底冧咗落去了。

曦銘靠前摸咗下月伶嘅頭：「唔緊要啦，我出嚟又唔係為咗見最完美嘅你。」

好yeah 牛年第一文！
祝樓主

新年快樂！

(28)
月伶嘅腦隨住曦銘嘅一句話「轟」一聲炸開咗，佢不可置信咁直視面前一臉真誠嘅人。

唔係為咗見最完美嘅我？咁即係點？即係佢唔介意我今日皮膚咁差？

點解佢要對我咁溫柔？月伶有一刻以為自己發緊夢，以往嘅對象都係因為佢嘅外貌而加以追求，以致月伶對自己嘅樣貌甚至有種淡淡嘅壓力。

而家曦銘意外地一下子撫平佢嘅擔憂，就好似……

曦銘根本就唔在意自己嘅外表咁。

月伶內心糾結咗幾秒，隨口搵咗個理由：「怕我喺你心目中嘅形象會就咁冇咗吖嘛～」佢望咗一眼面前嘅人，自卑咁耷低頭用手捉緊裙擺，原本熨得服服帖帖嘅百摺裙已經俾月伶搞到皺晒。

佢唔敢諗太多，曦銘一向對人都咁好，佢只不過係曦銘眾多朋友中其中一個渺小嘅存在。

「已經識咗咁耐啦喎，喺我面前可以做返自己。」曦銘除低口罩，抿起嘴角，用手指指住嘴邊嘅一粒瘡：「今日唔止你一個咁慘㗎。」

點解曦銘要拎自己粒瘡嚟安慰我？月伶哭笑不得，內心嘅窘迫感逐漸消散。

佢果然冇鍾意錯人。

「點比啊！」月伶同時除低口罩，兩邊面微微泛紅：「你仲有得用口罩遮住喎！」佢委屈咁望住曦銘，比起自己額頭嗰粒嘢，曦銘所講嘅根本就係微不足道嘅問題。

兩個人所嗌嘅嘢食好快就到咗，月伶此時此刻仍然感覺成件事好唔真實，曦銘啱啱竟然不厭其煩咁安慰自己。

明明月伶已經唔係第一次同異性食飯，唯獨係對住曦銘嗰陣就冷靜唔到，緊張到好似行緊鋼線咁。

佢抬頭望向日夜思慕嘅心上人。

曦銘一副滿足嘅樣喺度享受緊面前嘅All-day breakfast，佢支叉移到薯仔上方嗰陣突然停咗下，面有難色咁講道：「月伶，不如你幫我一個忙…」

月伶「嗯」咗聲，即刻將薯仔拮到自己嘅碟上。

記憶中曦銘好似唔會揀飲擇食㗎喎，點解而家突然就好似同薯仔有仇咁嘅？月伶皺起眉頭，對曦銘嘅變化感到疑惑。

「之前去朋友屋企食薯仔食到有陰影…」曦銘一臉歉意咁笑道：「你唔想食嘅話可以由佢。」曦銘一諗起上次喺浩俊屋企食嘅芫茜釀薯仔就打咗個冷震。

月伶嘴角嘅笑意頓時僵住咗，最近佢對於「朋友屋企」呢幾隻字極其敏感，尤其係由曦銘講出嚟嗰陣令佢更介懷。

佢嘅思緒又亂成一團，心入面忍唔住諗起桃味糖當初講過曦銘上過自己屋企嘅事。

孤男寡女共處一室……月伶覺得自己激動到就快可以一拳打爛隔籬嘅玻璃。

月伶按捺不住好奇心，佢脫口而出：「你講嘅朋友係咪桃味糖？」

點解要咁衝動啊！！點解要咁多事啊！！！月伶問完嘅下一秒就開始後悔，佢明明冇資格去過問曦銘嘅私事。

「係啊，你好介意咩？」曦銘理所當然咁答道，令坐喺對面嘅月伶欲哭無淚。

點解要問呀！明知故問有意思咩！月伶內心責怪上一秒嘅自己。

明知自己聽完會唔開心，點解仲要問呢？

但係佢的確好介意…

月伶嘅好奇心再一次戰勝理性，佢抬起頭：「冇聽過你會上女仔屋企吖嘛，所以對你哋兩個之間嘅關係有啲好奇…」

點解要咁明顯啊！月伶恨不得當場摑醒自己。

「女仔？」曦銘嘅聲音充滿疑惑。

點解佢會問返自己轉頭嘅？

「係呀，你啱啱唔係話去過桃味糖屋企咩？」月伶反問。

曦銘忽然哦咗出聲，好似領悟到一啲嘢咁。喺夕陽嘅照耀下。佢淺棕色嘅眼帶住淡淡嘅笑意，令月伶再一次望得出神。

呢個時候唔好發花痴住！月伶搖一搖頭，佢一定要搞清楚件事先。

「桃味糖唔係女仔咩？」月伶問道。

天色漸暗，顯得曦銘嘅面孔更加溫柔。

「理論上我唔應該講嘅—」曦銘慢條斯理咁講道：「但係見係你，我就澄清返個誤會先。」

好柒啊…我而家顯得自己好小器。月伶心虛咁耷低頭飲果汁，手指撫摸住玻璃杯上冰涼嘅水滴。

「其實桃味糖唔係女仔。」

月伶口中嘅果汁一瞬間哽住喉嚨。

「你之前咪喺學校撞到我同浩俊嘅？」曦銘思考片刻，繼續講道：「浩俊咪係桃味糖囉！」

推推推

推！！！
一邊睇一邊笑

太耐無上水了

(29) 誠實豆沙包
浩俊，桃味糖…

桃味糖，浩俊…

月伶嚇得啞口無言，佢小心翼翼一邊咁用紙巾抹走嘴邊嘅果汁，一邊努力咁消化事實。但係佢根本就冇辦法將嗰個嬌滴滴嘅桃味糖同寡言嘅浩俊拉上關係。

兩個人之間根本一啲共通點都冇！

「咁即係佢一直都喺度呃我哋？」月伶猶豫片刻，皺住眉咁講道。

咁當時桃味糖故意激自己嗰陣背後嘅企圖係咩？

咁桃味糖同穎怡之間嘅事……穎怡根本唔知道桃味糖係男人！

月伶內心突然有一股莫名其妙嘅怒火，佢開始為穎怡打抱不平。

「呢一點就……我幫浩俊講聲對唔住先。佢份人比較有惡趣味，希望你可以大人有大量。」曦銘一臉歉意咁講道，令月伶嘅心又化成軟綿綿嘅豆腐。

月伶默不作聲咁攪動自己杯果汁，佢竟一時間無言以對。呢一刻佢在意嘅唔再係自己，而係被欺騙嘅穎怡。

但係穎怡係咪完全無辜呢？穎怡都喺度扮緊男人㗎喎……

曦銘見月伶臉色古怪，開始後悔自己選擇向對方講出事實。

明明當初打算同月伶坦誠相見，但點解對方嘅反應好似比起自己想像中差？到底誠實係咪一件好事？

「無論點都好，可唔可以唔好將呢件事講出去？」曦銘誠懇咁望住月伶，希望對方可以幫忙保守秘密。

月伶托住腮咁望向浩俊，露出為難嘅表情。今舖應該點解釋呢？到底應唔應該同佢講穎怡嘅身份呢？

「但係…」月伶糾結咁講道，雖然平日佢都會順從曦銘嘅說話，但今次情況比想像更複雜。

但係既然曦銘選擇同自己開誠相見，咁好似都冇必要再瞞落去。

曦銘見月伶嘅表情變得凝重，一開始見面嘅嗰種緊張咁一掃而空。佢深諳不妙，決定救場。

「其實我都知道驚驚同浩俊，即係同桃味糖之間有啲嘢—」曦銘手忙腳亂咁解釋道：「要你去瞞住好朋友的確有啲困難…」

唔係瞞唔瞞朋友……而係你都唔知道件事嘅來龍去脈。月伶忐忑不安咁諗道。

月伶深深咁唞咗啖氣，言簡意賅咁講道：「其實驚驚係我現實中嘅朋友，佢女仔嚟。」

於是曦銘嘅表情扭曲起嚟，忍唔住「下」咗一聲。佢從來冇諗過一直以嚟自稱係男人，同自己一齊打機嘅朋友，竟然係女人。

咁即係浩俊一直調戲緊嘅人唔係男人？咁即係自己一直都呷緊一個女人嘅醋？

曦銘同樣地陷入沉默，到底自己應唔應該同浩俊講驚驚嘅真實身份呢？

「打和！Super！」月伶打破僵局，尷尬咁乾笑道：「唔怕同你講埋，聽晚公會會約出去食飯，即係我哋嘅朋友會見面。」

聽日會見面？但係浩俊會放心去見驚驚咩？

曦銘一言不發咁喺度思考，平時保持上揚嘅嘴唇此時此刻變成一條直線。

到底浩俊見到驚驚真人嗰陣會有咩反應呢？一直習慣呃人嘅浩俊會唔會接受到自己俾人玩返轉頭？

月伶見氣氛未緩和，向曦銘嘅方向伸手：「拿，我哋啱啱交換咗情報，咁我哋就係共犯㗎啦！」

曦銘欲言又止，一臉唔放心咁望住月伶：「你諗住唔講？」

諗到自己好朋友聽日就要同驚驚見面，曦銘忽然就躊躇起嚟，雖然浩俊甚少會發脾氣，但係聽日會係點樣嘅修羅場呢？

月伶狡猾咁笑道：「將錯就錯唔好咩？我反而想睇到時佢哋會有咩反應喎！」佢揈一揈手，催促曦銘儘快落決定。

事都如今，雖然月伶同樣地對穎怡有一絲愧疚感，但佢反而更好奇兩個網絡人妖相認嗰一刻所碰撞出嚟嘅火花。

曦銘微微嘆氣，無奈咁笑咗聲：「但係我聽日都想去。」佢表示妥協咁握咗下月伶嘅手。

當月伶同曦銘掂到對方嘅手嘅嗰一刻，月伶就好似觸電咁打咗一個冷震。

成個Cafe就好似靜咗咁。

月伶一下子移開視線，唔敢直視曦銘。

睇嚟月伶啱啱係因為朋友嘅事而得意忘形，當佢感覺到曦銘手掌嘅溫度嗰陣，月伶重新記起一個事實— 坐喺面前嘅人其實係自己暗戀多年嘅師兄。

「好…好啊！我一陣send埋地點時間俾你。」月伶被突如其來嘅身體接觸嚇得一瞬間失神，佢內心嘅理智責怪自己大驚小怪，但係同時又有啲飄飄然。

曦銘彷彿感受唔到月伶窘迫嘅情緒咁，佢潛意識咁將啱啱掂到月伶嘅手握緊，另一隻手拎起放喺枱上面嘅單。

曦銘泛起淡淡嘅微笑：「我哋出去行吓？」月伶「嗯」咗聲，打算搶返曦銘手上嘅單實行AA制。結果曦銘舉高張單，利用身高壓制對方。

「你當係我想收買你呢個盟友啦。」曦銘笑道，自己行咗去收銀處埋單。

月伶嘅視線停留喺曦銘嘅背影上，細細聲咁抱怨咗句：「唔使你請食飯都收買咗啦…」

轉眼間兩個人就企咗喺Cafe嘅門口面面相覷，月伶磨擦雙臂，感受到夜晚六點幾嘅絲絲涼意。

得嗰少少風，係唔會嚇到我嘅！月伶內心鼓勵自己道，要靚唔要命不嬲都係自己嘅宗旨。

難得同曦銘出街，我絕對唔會親手毀滅自己嘅形象！

曦銘望咗月伶一眼：「啱啱食完飯有啲飽，行路送你返屋企先？」

「好啊，都係行十分鐘啫。」月伶抬眼望向曦銘，睇唔透對方嘅表情。

兩個人默默咁踏上往月伶屋企嘅路程，一向健談嘅曦銘竟然一時諗唔到話題，令氣氛瀰漫住一股尷尬感。

月伶目不轉睛咁望住曦銘嘅背影，忽然感覺自己又重新返到去中學嗰陣，曦銘永遠都比自己行得更前，而自己好似冇資格企喺佢隔籬咁。

就算而家多咗個盟友嘅稱呼，點解好似仲有啲距離咁嘅？

月伶下意識咁嘆咗啖氣，令曦銘擰轉身關心自己。當佢哋雙目接觸嘅嗰一刻，月伶跌落谷底嘅心又重新飄起嚟。

絕對唔可以浪費咗呢十分鐘佢！月伶內心激動道。佢左思右想，最後決定將話題兜到曦銘身上。

「咁既然桃味糖係男人嘅話…即係你冇去過其他女仔嘅屋企？」月伶一唔小心又將內心嘅疑問衝口而出，佢下一秒就意識到自己嘅身份不足以干預曦銘嘅感情生活，唯有心虛咁擰轉頭四周圍望。

「冇啊。」曦銘微微側頭，饒有趣味咁打量月伶。而月伶就羞愧咁耷低頭，後悔自己啱啱嘅一時衝動。

「哦～」月伶似懂非懂咁拖長語氣，內心竊喜。咁即係其實自己冇所謂嘅情敵喇～

佢主動咁快步行去曦銘隔籬，假裝不滿咁講道：「唔好行咁快啦。」

月伶耷低頭望住佢同曦銘愈行愈近嘅兩個影，佢悄悄咁將右手往曦銘嘅方向移一移，令兩個人嘅手重疊埋一齊。

隨住兩個人嘅影行得愈嚟愈近，月伶嘅心跳就變得愈嚟愈快。

就算喺現實生活冇機會拖手，用個影嚟代替一下應該都唔算貪心啦掛？

月伶仔細咁望住地下，彷彿要將呢一刻深深咁烙印喺腦海入面。

「乜我行得好快咩？」曦銘意識到自己過於緊張，於是佢放慢腳步，遷就月伶嘅步伐。

「係呀，師兄你咁優秀，讀書又叻，連行路都快過人—」月伶開玩笑道：「我本身以為同你讀到同一間大學已經跟到你步伐，但係果然都係差咁啲嘢。」

雖然對月伶嚟講係無傷大雅嘅說話，但玩笑之間都有幾分真心。

而事實的確係好似月伶所講咁，佢永遠都追唔上嗰個好到識發光嘅曦銘。每一次月伶想放棄嗰陣，曦銘總會擰轉身望住佢，令月伶重新充滿希望。

曦銘突然停低。

月伶同樣地停落嚟，好奇咁觀察曦銘嘅動靜。

「咁我等你。」曦銘一臉認真咁講道。

等我？我係咪聽錯？月伶感覺個心臟唔再係屬於自己嘅咁。

今日曦銘到底係咩事啊！！月伶面紅耳赤咁擰轉面，又開始逃避曦銘嘅視線。

「唔使你等！我返到去會同你講㗎喇！」月伶個腦已經停止運作，佢眼見離自己屋企仲有一段短短嘅路程，驚慌失措咁逃離現場。

細細聲講：我返嚟了，最近有啲忙，會儘寫的見到你仲有cm真係又感動又內疚

終於出文啦樓主 G持G持

終於有文喇
推吓先

Live

你返嚟我都好感動！
我呢排都有啲忙 少咗上嚟
一齊加油

今日先開始追好好睇啊

岩岩追到live 題材好有趣
樓主加油

寫緊寫緊 一直都喺度

特登開account嚟督促你出文

等緊文

等你更新呀樓主

呢兩日會更新㗎喇，會一次過更兩至三章，好多謝大家仲未忘記呢個故

(30)
十二月廿四號，晏晝兩點，係海螢同佢嘅心上人第一次見面嘅日子。

海螢假裝漫不經心咁四處張望，實際上不斷掃描緊有冇熟悉嘅面孔。佢耷低頭整理好條深藍色短裙，希望對方會鍾意佢精心搭配出嚟嘅衫

到底應該點樣面對佢呢？佢會唔會嫌棄我同網上面嘅形象差太遠？海螢略為緊張咁握緊拳頭，手心冒出汗水。

明明平時已經同佢傾得好密，佢都應該熟悉自己嘅性格，但點解一出到嚟反而會咁焦慮呢？海螢諗到出神嗰陣，突然有隻手拍上佢嘅膊頭。

「唔好意思啊海螢，啱啱有客，所以遲咗少少。」一個陌生嘅男仔忽然映入海螢嘅眼簾，唔通呢個就係鐵馬秋軒？

雖然男仔戴住口罩同眼鏡，但海螢仍然見到對方稜角分明嘅輪廓，一對桃花眼水光瀲灩，有一種專屬少年時期嘅青澀氣質，同海螢想像中鐵馬秋軒嘅成熟形象大相逕庭。

明明佢當初話自己樣貌平平，好明顯就係語言偽術嚟！！海螢內心吶喊道。

「啊？」海螢一時間大腦未反應到，呆若木雞咁企咗喺原地望住對方。

「你叫我阿軒得㗎啦。」鐵馬秋軒覺得有啲尷尬，乾笑咗幾聲，海螢見到金絲眼鏡後笑成彎月嘅雙眼，心跳好似漏咗一拍。

海螢一向對網友嘅外貌冇任何期望，結果今次對方嘅外表竟然比起想像中更好睇。話就話海螢極度怕生，但佢面對靚仔嘅時候抵抗力一瞬間煙消雲散。

係咪應該試吓買下期六合彩？海螢內心激動道。

「唔緊要啦，都唔係遲好多啫。」海螢擰一擰頭唔敢再直視阿軒。本來佢喺陌生人面前已經十分內向，喺靚仔面前越發羞澀，平時講嘢輕聲細語嘅聲線再減弱幾分。

海螢害羞嘅模樣就好似怕醜草咁，輕易地激發其他人嘅保護欲。阿軒饒感興趣咁望住海螢嘅反應，毫無唔耐煩嘅情緒。

「你係咪等到好肚餓？我帶你食好西好無？」阿軒體貼咁問道，令海螢緊繃嘅狀態開始放鬆。

海螢岌咗下頭，再一次默默咁望向阿軒嗰邊，個心唔爭氣咁開始亂跳。

衰嘢，見到靚仔就激動。試吓唔好咁毒呀林海螢！！振作啲呀！！海螢喺阿軒身後無奈地拍咗下額頭。

行喺前面嘅阿軒餘光打量到海螢嘅動作，眼波盈盈，嘴角染上一絲笑意。佢不動聲色咁放慢腳步，拉近同海螢之間嘅距離，令嬌小嘅海螢更加似一隻被自己保護嘅小動物咁。

「你諗住食咩？」海螢細聲咁問道，兩個人喺熙熙攘攘嘅人群中寸步難行，怕生嘅佢不安咁捉住阿軒恤衫嘅一角。

「我哋去食串燒好無？之前聽你講過鍾意食吖嘛。」阿軒隨口答道。

「咁耐之前講過嘅嘢你都記得？」海螢受寵若驚，佢回想起當初識阿軒嗰陣純粹略略帶過自己鍾意食串燒一事，冇諗過對方會將自己嘅說話放喺心入面。

「邊會唔記得呢？」阿軒疑惑咁擰轉頭望向海螢，彷彿自己理應記低對方嘅愛好。

平時除咗穎怡佢哋都唔會有人咁認真看待自己……海螢抬頭望住阿軒高高瘦瘦嘅身形，碰巧同對方四目交投，佢剎那間有種想依賴對方嘅感覺。

「係冇諗過你記憶咁好啫…」海螢移開視線嗰陣，左邊經過兩手拎住嘢食嘅中學生，對方似乎俾地下嘅雜物絆倒，成個人向海螢倒過嚟。

「小心啲。」阿軒眼明手快咁將海螢拉近自己嘅方向，令海螢成功避開一劫。

海螢見到中學生手上嘅小食全數跌落地下，手腕喺阿軒手中不斷掙扎，對方亦識相地鬆開手。

海螢默不作聲咁摸一摸手腕，然後繼續跟喺阿軒身後。到底係阿軒嘅手掌太暖，定係呢度太熱，點解俾佢握住嘅地方好似會特別暖咁嘅？

明明只係喺網上面傾得多，但點解佢同我之間嘅身體接觸喺佢眼中會咁自然呢？海螢百思不得其解，側起頭打量喺面前帶路嘅阿軒。

(31)
正值午市時間嘅餐廳入面充滿密密麻麻嘅人頭，阿軒同海螢平排咁坐喺吧檯前，兩個人之間嘅距離隨住行過嘅人愈嚟愈多，變得愈嚟愈近。

「你想食啲咩？」阿軒靠近海螢嘅側邊，膊頭有意無意咁掂到對方。

當海螢感覺到佢同阿軒嘅膊頭撞埋一齊嗰陣，佢好似觸電咁即刻同阿軒扯開距離，慌張咁望住一臉疑惑嘅阿軒。

「你話事啦。」海螢尷尬咁望去另一邊，佢知道自己喺阿軒眼中顯得反應過大，但一向抗拒身體接觸嘅佢根本控制唔到當刻嘅本能反應。

阿軒神色自若咁當啱啱啱啱乜都冇發生過，嫻熟咁喺落單紙上面剔嚟剔去。

海螢望住阿軒所揀嘅九成食物都係自己曾經講過話鍾意食嘅類型，個心開始不受控咁亂跳起嚟。佢喺枱底狠狠咁捏住手心，提醒自己唔好咁快鬆懈。

但係諗多兩諗，又好似真係未遇過對我咁溫柔嘅異性…體貼到會記低我最鍾意食嘅嘢，甚至無時無刻都照顧住我…

俾啲矜持好冇！人哋對你好啲就即刻對人有好感？！唔好因為人哋對自己稍微溫柔少少就自作多情！海螢托起腮側起頭望坐喺隔離嘅阿軒，內心波濤洶湧。

佢眼睫毛真係長啊，點解皮膚又可以咁白嘅？佢認真嗰陣個樣好好睇啊……海螢喺勸完自己之後嘅下一秒重新陷入花痴模式。

「做咩一直望住我？」阿軒被海螢望到開始唔好意思，佢下意識咁托一托眼鏡，將張紙推去海螢面前。

「冇啊。」海螢本身望住阿軒個樣發吽哣，佢一時間反應唔切，唯有心虛咁望去其他地方。

試下唔好咁柒？！海螢內心大叫道，佢恨不得即刻將個頭冚去牆撞醒自己。

「一開始以為你話自己好內向嗰陣係開玩笑—」阿軒揮揮手，將落單紙遞俾侍應。

上天真係唔公平，個樣好睇都算，連隻手都要生得咁修長⋯海螢彷彿聽唔到阿軒嘅說話，視線停留喺對方骨節分明嘅手上。

「原來你的確好怕醜。」阿軒再一次開口，佢屈起手指喺枱上面敲咗幾下，將海螢拉返去現實。

海螢有種俾人篤穿咗嘅感覺，佢嘅指尖不知不覺地摸上裝住可樂嘅玻璃杯，嘗試為內心降溫。

佢唔敢抬起頭同阿軒對視，唯有望住喺可樂上浮浮沉沉嘅冰塊，就好似自己個心咁，慢慢咁沉淪喺對方嘅溫柔……

唔係！唔好再諗咁多！海螢嘅理智強行打斷海螢嘅思緒飄到幾千萬里外。

「網上面冇人知道我嘅真實身份，可以自在啲—」海螢見到阿軒一臉認真咁望住自己嗰陣，下意識頓咗頓：「喺現實生活就要睇人臉色。」

一碟串燒喺海螢講緊嘢嗰陣放咗上枱面，海螢嘅目光隨即由阿軒塊面轉移到金黃色嘅雞軟骨上。

「咁要多謝螢姐肯賞面出嚟同我食飯先。」阿軒嘅嘴角染上笑意，佢彷彿上貢俾海螢咁，將一串雞軟骨舉到對方眼前：「呢餐我請。」

「邊會係姐姐啊…明明你仲大過我兩年。」海螢無奈咁講道，身體反而誠實咁抬起手拎走串雞軟骨。

「不過對住我嗰陣唔需要咁拘謹。」阿軒直視海螢，真誠咁講道：「我比較鍾意你做返自己。」

鍾意我？？做返自己？！我係咪聽錯？點解而家啲男人講嘢咁引人誤會架！！

海螢當下大腦直接彈出Error 404嘅窗口，佢嚇到連串燒都食唔落，直接咬到自己條脷。

阿軒見到海螢吃痛嘅表情，笑住開口：「你咁樣去見工一定炒車架喎。」

不出海螢所料，阿軒又開始提起搵工嘅事。作為即將畢業嘅大學生，阿軒提過自己一早就有豐富嘅實習生經驗，最近更加搵到份有豐厚收入嘅工作，令阿軒不斷喺海螢面前炫耀自己前途一片光明。

「係喎，你搵到工未？」阿軒再一次開口，而海螢淨係擰擰頭，繼續將專注力放喺串燒上。

每一次海螢聽到阿軒講起工作嘅事就會開始羨慕對方，當自己仍然係一張白紙嗰陣，阿軒彷彿已經係一張充滿色彩嘅畫作。

「其實我之前都好似你咁怕醜。」阿軒突然坦白道，佢嗰對攝人心魄嘅桃花眼再一次對上海螢嘅目光，海螢今次冇再迴避對方，反而一動不動咁呆咗喺度。

之前同佢傾偈都知道佢有段時間比較怕醜，但點解要再講多次嘅？海螢內心疑惑道。

「但係自從我報名參加咗個course，我就好似改頭換面咁變咗另一個人。」阿軒繼續講道，而海螢原本羞澀嘅微笑逐漸消退。

唔撚係掛，佢係咪想推銷嗰啲改變人生嘅課程？定係佢認真架？海螢內心七上八落，一下子唔知道應該點反應好，到底應唔應該信阿軒好呢？

「我唔係個個朋友都介紹架，係見你性格都咁內向所以想幫吓你。」阿軒見海螢冇咩反應，滔滔不絕咁介紹佢所講嘅課程。

但你啱啱唔係話鍾意我做返自己㗎咩？！呢秒的我打倒上一秒的我？？海螢忍唔住喺內心反問道，佢臉上開始泛起充滿距離感嘅微笑。

「過來人同你分享心得咋，讀完個課程之後佢地仲會俾個證書你，一舉兩得。」阿軒望到海螢嘅笑容，以為自己嘅宣傳有用，更加起勁咁講落去。

過來人？過主啦大佬⋯海螢第一次經歷呢種約人出街食飯嘅推銷手法，仲要係自己有好感嘅對象。佢忽然覺得口入面𡁻緊嘅串燒難食過屎，但又唔敢輕舉妄動，唯有保持住一成不變嘅微笑。

「其實我一開始識你已經想介紹你去架啦，但我怕你以為我係推銷啲洗腦課程，所以唔敢咁快講住。」阿軒一本正經咁解釋嘅時候，自然咁拍上海螢嘅膊頭。

「係咩？」海螢亁笑道，下意識避開阿軒嘅手。

一開始識我就已經想介紹？咁傾咗咁耐係咪為咗令我更加容易中伏嘅手段？咁佢突登記低我鍾意嘅嘢食係咪都係⋯為咗呃我？咁我哋一齊度過嘅時間呢？阿軒彷彿踩到海螢條尾，令海螢嘅怒氣值一瞬間到頂。

海螢望到玻璃杯中自己嘅倒影，感覺今日突登為咗阿軒嘅自己就好似一個小丑咁令人發笑。

「係啊，我地一場朋友—」阿軒話語未落，突然一杯冰涼嘅可樂兜頭淋落自己身上。

隨住阿軒提到「朋友」兩隻字嘅嗰一刻，海螢嘅內心好似有層樓冧咗落去咁，睇嚟呢段時間發生嘅一切只不過係自己嘅一廂情願。

當初買衫嗰陣以為自己踏出嘅第一步會有相對嘅回報，結果就踩中陷阱⋯海螢慨嘆道，發洩完怒氣後嘅內心被無盡嘅失落感填滿。

海螢趁阿軒未反應到嘅時候頭也不回咁行出餐廳，留低阿軒一個手忙腳亂咁收拾現場。

好多！樓主好波

樓主你翻嚟了

終於等到！！！！

呢個轉折我鐘意

樓主返嚟啦淋得好爽！

(32)
十二月廿四號，下晝五點十五分。

人呢？穎怡唔耐煩咁望咗眼電話右上角所顯示嘅時間，發現桃味糖已經遲咗成十五分鐘。而對方彷彿人間蒸發咗咁，連Whatsapp都冇上線。

佢百無聊賴咁喺社交網站上睇其他人嘅近況，突然間醒起月伶同海螢嘅事。

自從月伶同曦銘出咗去之後，月伶就對嗰日約會嘅事隻字不提，令穎怡同海螢諗到一頭霧水，但又唔夠膽主動問對方。

扮唔知總好過主動踩中人哋地雷。

咁海螢呢？今日佢同嗰個鐵馬秋軒出去之後又係粒聲唔出，穎怡發現原本熱鬧嘅Whatsapp group此時此刻變得無比冷清。

穎怡：喂冇人講嘢嘅？？旺一旺個Group先！
穎怡：想問而家啲人係咪都興遲到，我已經等咗好耐啦

喺螢幕嘅另一邊，月伶一望到穎怡嘅Whatsapp就下意識想忽略對方。

時間已經所剩無幾，到底要唔要同穎怡講桃味糖係浩俊好呢？穎怡又會唔會因為自己有份隱瞞事實，而嬲埋自己呢？

但係作為穎怡嘅最佳損友，自己又有咩可能錯過食花生嘅機會呢？

月伶思考片刻，喺Whatsapp度send咗一段字出去。

月伶：遲到是常識吧？你咁準時其實對人嚟講好大壓力架

扮唔知總好過主動踩中人哋地雷！

海螢：你有冇諗過係朋友先會遲到？

穎怡一臉無奈咁望住朋友理直氣壯咁顛倒黑白，悻悻然咁熄咗手機螢幕。

今時今日有一班咁支持自己嘅朋友，其實唔係一件容易嘅事。佢內心自嘲道。

地鐵站入面人來人往，淨係得幾個人企喺附近四處張望，但係仍然冇一個人符合到穎怡心目中對桃味糖嘅印象。

著白色T Shirt嘅阿伯、帶住黑框眼鏡嘅中學生、一臉疲倦嘅上班族，同埋一個睇落同自己年紀相近嘅女大學生……咦？

穎怡仔細打量企喺自己不遠處嘅女仔，對方著住碎花短裙，留住長頭髮，一睇就覺得係桃味糖嗰類嬌滴滴嘅女仔。

放鬆心情，當自己一早已經識佢。簡單直接咁同對方講自己男扮女裝，然後道歉。記得企遠啲，避免對方太激動打到自己。

紙巾，Ready。台詞，Ready。拳頭，Ready。

穎怡喺大腦彩排過一次一陣間嘅行動，然後深深咁唞咗一啖氣，向目標人物行過去。

當穎怡行到離女仔嘅位置仍然有幾步之遙嗰陣，女仔突然間抬起頭望過去自己嘅方向。

唔係吖嘛，咁易就穿煲？！穎怡驚訝咁望住女仔。

「點解咁耐架BB～我等咗你好耐啊～」女仔向穎怡嘅方向講道。

正當穎怡仍然唔知道應該點反應嗰陣，一個男人係自己身後行過去女仔隔籬，拖起女仔隻手就帶走對方。

穎怡不知所措咁企喺原地，大腦不斷咁重複啱啱所發生嘅事。

穎怡腦海浮現起一年前嘅記憶，當時自己諗住喺地鐵站交收最鍾意嘅動漫模型，結果認錯人，遇著一個交收寫真集嘅賣家。

佢仲記得嗰陣自己尷尬到想瞬間憑空消失，但事與願違，佢淨係可以乾笑住咁搵番本應同自己交收嘅對象。

好彩啱啱未開口講嘢啫，唔係嘅話就柒到飛天。穎怡嘅思緒返到現實，內心幸災樂禍道，但內心開始有道莫名其妙嘅怒火。

所以桃味糖人喺邊？？

穎怡：你去到邊？係咪有急事？我可以等埋你（翻譯：你死咗去邊呀大佬，等你等到頸都長啦，係咪俾車撞？？？）

當穎怡將段字send俾桃味糖嘅時候，穎怡身後響起「叮」一聲嘅Whatsapp提示音。

咦，唔通佢到咗？穎怡好奇咁隨住聲音嘅來源轉身去睇吓係邊個，結果一眼就見到令自己不寒而慄嘅熟悉面孔。

當上帝閂咗一道門，令自己認錯人嘅時候；必定會閂埋另外一道窗，俾自己遇到最想迴避嘅人。

拍個手先，終於寫返主線劇情

已經期待緊下一篇

lm!!!!!!

(33)
幻覺嚟㗎啫，嚇我唔到嘅！

雖然之前都見到佢喺屋企附近嘅公園跑步，都估到佢應該係住呢頭㗎喇，但—

到底再一次遇返之前偷拍過嘅人係咩運氣？穎怡嘅大腦不斷咁諗出唔同嘅應對方法，行開？定係若無其事咁企喺度？

穎怡僵喺原地一動不動，佢餘光打量到男仔企咗喺自己隔籬。睇嚟對方都喺度等緊人。

佢提心吊膽咁繼續耷低頭望電話，明明桃味糖喺Whatsapp度顯示在線上，但對方仍然唔覆自己嘅訊息。

唔通佢想放飛機？

快啲覆啦！！！穎怡內心吶喊道，唔知道係因為隔籬嘅人身材高挑，定係因為自己作賊心虛，穎怡總係感覺到有種濃濃嘅壓迫感。

其實放飛機都幾好啊？至少而家自己可以即刻拍拍籮柚走人，唔需要再企喺仇家隔籬。

穎怡：喺邊？

穎怡膽戰心驚咁作最後掙扎，打算如果對方仍然唔覆嘅話就即刻逃離現場。

「叮」

唔撚係掛？

穎怡嘅大腦一瞬間變成一片空白，佢難以置信咁抬起頭，一臉驚嚇咁望住企喺隔籬嘅人。

佢嚇到即刻望返手機，發現佢同桃味糖之間嘅對話多咗行新訊息。

桃味糖：喺你隔籬

成件事對穎怡而言仲恐怖過親眼目睹貞子爬出電視，佢成世人都未試過經歷類似嘅事。

「桃…桃味糖？」穎怡再一次望去男仔嘅方向，戰戰兢兢咁講道。

You竟然是個boy？？？

但同時點解偏偏要係之前捉到自己偷拍嘅人啊—

「驚驚？」浩俊神色自若咁問道，彷彿已經唔記得穎怡之前對佢所做過嘅事。

「你…唔係女人嚟架咩？」穎怡驚慌失措咁問道，一向唔怕生嘅佢呢一刻發生故障。

「你唔係男人嚟架咩？」

對方嘅反問令穎怡無言以對，佢同浩俊你眼望我眼，場面一時間陷入寂靜。

即係我媾嘅唔係女，而係仔？而我一直都估唔到？穎怡內心問道。

「你好人好者做咩網絡人妖？」穎怡已經將得罪過對方嘅事拋諸腦後，反而被怒氣沖昏頭腦。

佢冇諗過俾人欺騙嘅感受會咁複雜，由桃味糖調戲自己嘅嗰陣，到開始同對方傾偈，逐漸了解對方，到而家發現原來對方竟然係一個男仔……到底一直以嚟嘅相處有幾分係真？

「你係咪應該問返自己？」浩俊不怒反笑，佢都冇諗過一直以嚟同自己傾偈嘅人原來係一個女仔。

「咁打和囉…」穎怡唔忿氣咁迴避男仔嘅視線，生得咁好睇但就有啲咁奇怪嘅癖好…真係暴殄天物。

「再唔搭車就會遲。」浩俊似乎唔想再喺啱啱嘅話題上糾纏落去，佢行前幾步，示意穎怡跟住佢一齊走。

「你一陣叫我阿怡就得。」穎怡整理好思緒，決定行去浩俊隔籬。

「你可以叫我阿俊。」浩俊言簡意賅咁答道，然後快步行入車廂。

俊？邊撚度俊呀？穎怡內心嘲笑道。

然後下一秒穎怡就親身體驗咗次自打嘴巴嘅滋味。

接近六點嘅太陽就好似粒鹹蛋黃咁，陽光恰好照到浩俊嘅臉上，令穎怡再一次陷入花痴模式。

又真係幾俊嘅…穎怡再一次睇到入神，由對方又濃又長嘅眼睫毛，到佢對清澈見底嘅眼。

穎怡都係第一次見識到原來有人塊面係可以完全符合佢嘅取向。

佢好似已經唔記得我之前嘅事，睇嚟可以挽救下形象…穎怡抬頭望咗眼企喺對面嘅浩俊。

「你望乜鳩？係咪又諗住偷拍我？」浩俊被穎怡望得唔耐煩，忍唔住開口問道。

我都係收返啱啱嗰句算⋯穎怡內心欲哭無淚。

live!

樓主好勤力

一個鐘live咗

乜撚野鳩故黎
點解我係到睇成半個鐘

睇咗就啱架啦最緊要睇得開心

星期日係咪冇文

幫緊你幫緊你

「唔係，建議你唔好自視過高。」穎怡加重語氣咁講道，佢即刻移開視線，唔想再俾浩俊捉到痛腳。

明明生得咁好睇，但係把口臭過屎渠……真係寧願佢唔開口講嘢。穎怡喺內心反咗個白眼。

「咁你之前又偷影我？」浩俊饒有趣味咁望住穎怡，期待緊對方又會諗到咩新藉口。

雖然之前浩俊都試過俾其他人偷拍，但影完仲會開口同自己講嘢嘅人……得企喺對面嘅奇行種先會咁做。

「誤會嚟。」穎怡下意識咁拉高口罩：「我只不過諗住你嗰件衫好睇，所以先諗住影低。」

冇錯，我絕對淨係影緊佢當時著緊嘅嗰件衫！絕對唔係因為佢靚仔而偷影佢！穎怡使出自欺欺人大法，開始不斷幫自己洗腦。

「係呀？」浩俊打算追問落去：「咁點解你又唔直接問我嘅？」

今次就睇你點解釋。浩俊喺內心不屑咁笑道，你今鋪仲唔死？

「你記唔記得我當時諗住同你講嘢？」穎怡理直氣壯咁解釋道：「其實嗰陣我係諗住問你架，係之後趕住落車所以就問唔成。」

今次到浩俊無言以對。佢都係第一次見人將偷拍呢件事講得咁清新脫俗，甚至令自己冇心機再問落去。

之前咁寸啊嗱？想當年我返學遲到，作嘅藉口多到可以出書啦！穎怡望到浩俊吃虧嘅模樣，內心忍唔住仰天長笑幾聲。

「你Game入面嗰張icon邊度嚟？」穎怡見氣氛開始緩和，主動問道：「睇個款又唔似係網上面偷返嚟。」

如果係偷圖嘅話，我一早靠Google大神幫我查個水落石出…穎怡內心唔忿氣咁諗道。

「上年同讀U嗰啲朋友一齊玩，賭輸咗。」浩俊無奈咁講道：「佢哋幫我影。」

「哦～」穎怡岌咗下頭：「咁你讀邊間架？」

穎怡仲記得之前諗住試探浩俊，結果反被調戲嘅事。

今次出到嚟睇你點避！穎怡直視浩俊，彷彿對眼識發射死光咁攻擊對方。

「關你咩事？」浩俊冷冷咁喺穎怡身上掃咗眼：「你對我咁有興趣做咩？」

人類總要重複同樣的錯誤，之前明明已經問過，點解又要中伏呢？浩俊內心輕蔑咁諗道。

雖然喺現實生活中同浩俊搭訕嘅異性大有人在，但係佢之前總係覺得穎怡同其他人唔同…睇嚟今次都係睇錯人。

「其實用個屎忽諗吓都估到啦—」穎怡平日最唔啹嘅就係浩俊呢種高高在上嘅人，連講嘢嘅語氣都差咗幾倍，佢再一次開口：「初步估計應該係紅磡嗰間。」

廢柴，你唔係以為我會好似之前咁怕醜吖嘛？我絕對唔會輸俾同一個人，Twice。穎怡對於浩俊嘅挑釁一笑置之。

話知你有幾靚仔，講嘢愈串我就愈想一拳盅去你塊面度…都係打個肚算，毀容嘅話太嘥。穎怡喺內心咒罵對方。

「你估啱咗。」浩俊唔情願咁承認對方嘅答案係啱嘅，佢內心仍然睇唔起呢個偷拍狂，條氣仍然唔順。

穎怡聽到浩俊嘅肯定之後幸災樂禍，好彩啱啫。佢抬頭望住渾身上下都寫住生人勿近嘅浩俊，喺內心嘆咗口氣。

話就話自己開始適應點同對方溝通啫……只不過，啲靚仔係咪本身就咁難相處？

「係估唔到原來你個腦生喺屎忽度。」浩俊望到穎怡得戚嘅樣就開始不爽，於是忍唔住開口反駁對方。

「下？」穎怡一時間反應唔切，佢冇諗過浩俊冷漠嘅外表下竟然係一隻小學雞。

「定係你冇？」浩俊不以為然，拉一拉頸巾就行出車廂。

穎怡似乎俾浩俊一瞬間嘅反差嚇到目瞪口呆，佢唔會係覺得咁串會有殺傷力啊？

「行啦，到啦。」浩俊喺車廂外不耐煩咁催促道，穎怡回過神先發現已經差唔多到目的地。

睇嚟真係好難相處，今次出完去之後都係少接觸為妙…穎怡用住望奇珍異獸嘅眼光去打量浩俊。

但係佢Year幾呢？讀咩呢？點解咁靚仔都冇人講過嘅？定係自己太孤陋寡聞？穎怡嘅內心逐漸產生更多嘅疑問。

一開始寫故都係諗住同朋友一齊圍威喂算，結果比起想像中更加多人睇（定係其實全部都係自己人嚟），總之真係好感激一直喺度催更，同埋冇嫌棄個故太鳩嘅大家最緊要睇得開心

(35)
穎怡同浩俊平排咁企咗喺𨋢入面，兩個人一言不發咁僵持住，秉承住「敵不動，我不動」嘅精神。

唉，明明只係四樓，但點解可以咁漫長？穎怡透過𨋢門望到身高同自己差至少兩個頭嘅浩俊，突然有種想將對方好似打地鼠咁打落地下嘅衝動。

一米五幾嘅身高受唔起刺激啊……穎怡唔滿意咁「積」咗聲，無意中引起浩俊嘅注意。

「我又做錯啲咩得罪你？」浩俊瞇起眼，一臉疑惑咁問道，明明企喺自己隔籬嘅穎怡就好似小矮人咁，但對方嘅氣勢從來都冇減弱過。

「你嘅存在就係一個錯誤。」穎怡擰轉頭向浩俊投向鄙視嘅眼神，唔知道係因為緊張，定係因為自己仍然未放得低俾浩俊呃咗嘅事實，穎怡有種莫名其妙嘅煩躁感。

啲女人真係麻煩……浩俊懶得同穎怡爭論。佢眼見到咗四樓，就下意識㩒住𨋢門俾對方行先。

「一陣你唔好叫我網名，叫我阿怡就得。」穎怡一馬當先咁行喺浩俊前面，內心喺度諗緊一陣點樣同公會嘅成員解釋浩俊嘅存在。

自己一隻網絡人妖已經夠多，而家又嚟多隻…仲要大家都以為浩俊係貨真價實嘅女神。穎怡一諗起就頭都大埋。

不出穎怡所料，浩俊仍然冇出聲，佢唯有當對方默默咁同自己達成共識。

「Ladies first」穎怡一手推開房門，惡趣味咁對浩俊講道。

「喂～～女呢？」一把熟悉嘅聲喺房入面傳出嚟，浩俊探頭一望，就見到一個體形龐大嘅人企喺房中間嘅枱隔籬。附近仲有一個女仔興致勃勃咁將幾片牛肉咁放落去枱上面嘅爐度，輕快咁夾住肉喺入面攪動。

「阿怡你幾時出咗pool架？」胖虎望到浩俊嘅時候就問道：「一場兄弟，有對象都唔講嘅！」

「同佢出pool？下世先啦！」穎怡見浩俊唔肯出聲介紹自己，自己率先行入去同胖虎寒暄幾句。

如果淨係睇樣都可以考慮下，但智商唔喺同一個水平線上，根本就溝通唔到，穎怡同胖虎開玩笑嗰陣不忘喺內心數落浩俊。

「你同佢係咪一齊其實都唔關我事。」胖虎夾起一塊牛肉，放入口內咀嚼：「我要嘅係桃味糖，唔係仔喎！」

穎怡擰轉頭向浩俊打眼色，提醒對方識相咁自我介紹。

點知浩俊彷彿特登無視穎怡，默默無言咁咁除鞋，坐咗喺近門口嘅梳化位食花生。

「係囉！人呢？」坐喺電視前面打緊機嘅小明都擰轉身搭嘴道，坐喺小明隔籬嘅海螢都好奇咁擰轉面睇吓發生咩事。但係當佢望到浩俊嘅時候竟然出乎意料地冷靜，就好似佢一早就知件事嘅來龍去脈咁。

頂你真係有心玩鳩我…穎怡知道自己嘅求救信號慘被拒絕，唯有自己開口介紹浩俊嘅身份。

「你要嘅桃味糖咪喺度囉！」穎怡隻手指向若無其事嘅浩俊，口罩內傳出無奈嘅聲線：「同行嚟！」

「而家係平安夜唔係愚人節喎大佬！」胖虎尷尬咁笑道，佢嘅視線不斷喺浩俊身上游離：「即係你指嘅係嗰個講嘢嗲到令人手腳捲曲，仲要啲顏文字多到唔會重複嗰個桃味糖，係佢！？」

「係呀，你冇睇錯。」穎怡抬起手拍咗拍胖虎嘅膊頭，用住充滿同情嘅眼光望住對方：「個分別係比較大，我到而家都未完全消化到。」

坐喺梳化上嘅浩俊仍然冇出聲嘅意欲，佢望住矮耷耷嘅穎怡安慰身材魁梧嘅胖虎，感覺對方好似個小朋友喺度懶成熟咁講道理，嗰種奇怪嘅反差令自己莫名地想笑。

「好彩我冇對住桃味講啲奇奇怪怪嘅嘢啫！」小明突然感嘆道：「如果一開始諗住媾佢，結果出到嚟發現有賓周嘅……」

「啋過你！唔好再講啦！」胖虎打咗個冷震，再夾起一塊肉放喺口度：「都係啲嘢食唔會背叛我。」

「又唔係第一次見識呢種人。」企喺胖虎隔籬嘅嘉琪笑瞇瞇咁講道：「放過佢啦。」

點樣為之「呢種人」啊…穎怡不滿咁喺內心反咗下白眼，佢知道嘉琪一向對自己有種微妙嘅敵意，但係自己一直都選擇視而不見。

正當穎怡諗住回應嘅時候，門外傳嚟一陣騷動，令佢好奇咁望過去。

「喂喂喂！今日多個嘉賓嚟～」月伶嘅聲喺門後傳過嚟：「所以我買多咗啲嘢嚟加餸！」

「你喺度嘅？」呢句係浩俊入去間房之後嘅第一句說話，佢驚訝咁望住拎住一袋二袋嘅曦銘。

「哇—咁啱得咁橋嘅」曦銘乾笑道，佢一同浩俊對上視線就心虛咁望向月伶。

「我哋係咪錯過咗啲嘢？」月伶知道自己最期待嘅畫面已經消失咗，唯有扮唔知情咁問道。

聽日會繼續更新一齊做加速師！

姐係點
公會一早知主角條撚樣係女人？

永遠G持樓主

係可能寫得唔夠清楚 梳

等待樓主中

(36)
「係呀，錯過哂啦。」穎怡笑住講道，一陣牛肉嘅香味突然傳入鼻內，佢下意識摸一摸個肚，發現原來自己已經餓腸轆轆。

「你一陣間同我解釋下。」浩俊一臉認真咁望住心虛嘅曦銘，對方就扮聽唔到咁拎住幾袋餸放去枱隔籬。

嘉琪夾起幾塊肉放喺一個碗度，然後行去浩俊嗰邊開口道：「靚仔我應該點稱呼你啊。」

點知浩俊不但繼續一粒聲都唔出，更加唔領情咁冇接受嘉琪嘅好意，令對方一時尷尬咁企喺原地。

「你叫佢桃味……」穎怡打算打圓場嗰陣，結果就望到浩俊一眼啤過嚟，唯有無奈咁澄清道：「佢叫阿俊。」

「我朋友係比較慢熱，大家體諒下啦！」曦銘幫手解釋嘅時候，穎怡就代替浩俊拎起嘉琪手入面嘅碗。

無論點都好，啲食物係無辜嘅。

「你唔食嘅話我食！」穎怡目不轉睛咁同碗入面嘅牛肉做深情對望，另外一隻手冇停過咁除低口罩。

都唔係好難睇啫。以上係浩俊望到穎怡除口罩嗰陣嘅結論，浩俊一向對外表嘅評價淨係得「好睇」同「唔好睇」嘅兩個分區。

浩俊從來唔識點去仔細咁稱讚一個人嘅外貌，但當佢望到穎怡真面目嘅時候，佢嘅腦海突然多咗個分區—「順眼」。

「邊個話過我唔食？」浩俊嘅聲喺穎怡背後響起，結果穎怡手入面嘅碗俾浩俊搶走，而佢只能夠怒氣沖沖咁望住罪魁禍首理所當然咁行去另外一邊坐低。

佢係咪睇我唔順眼啊…穎怡內心問道，啱啱唔受人，而家又要夾硬同我搶。

「小學雞！」穎怡細聲咒罵道，雙眼惡狠狠咁望住同曦銘傾偈嘅浩俊。

原來佢哋識嘅，咁睇嚟係師兄。穎怡一早就喺月伶口中聽聞過曦銘嘅存在，所以佢一望到浩俊同對方傾偈嘅時候，就為對方嘅年齡落咗定論。

「唔好嬲唔好嬲，擘大口先。」海螢行去穎怡身邊，體貼咁將一嚿牛脷夾到佢面前，穎怡唔忿氣咁咬咗幾啖，一瞬間就被牛脷嘅口感俘虜。

「點解你見到佢嗰陣可以咁冷靜嘅？」穎怡邊食邊同海螢埋怨：「我一開始同佢相認嘅時候嚇到瀨咁滯。」

穎怡講緊嗰陣不時望向浩俊嗰邊，佢一望見浩俊除口罩之後露出精緻嘅五官輪廓，差啲唔爭氣咁放下戒心。

「冇呀…」海螢被穎怡問到口窒窒，佢唯有向月伶嗰邊投向求教嘅眼神。

「喂。」穎怡有種不祥預感，佢用筷子指向海螢嘅鼻頭：「你哋係咪有咩瞞住我唔講。」

「嗱，你應承我一樣嘢先。」月伶出現喺海螢同穎怡中間，佢滿面笑容咁攬住兩個人行去梳化坐低：「你聽完唔可以打我哋。」

「講啦。」穎怡下意識望去浩俊嘅方向，發現對方同樣地望緊自己嗰邊，佢慌亂咁重新將視線放到月伶身上：「唔會打。」

雖然喺三個人入面月伶嘅脾氣最為火爆，但係大家都知道穎怡一嬲起上嚟就會開啟暴走模式。所以月伶今次都小心翼翼咁拆彈，希望唔會引起第三次世界大戰。

「其實曦銘喺同我出街嗰陣已經講咗浩俊嘅事。」月伶心平氣和咁講道：「咁之後我就同海螢講，就諗住俾個驚喜你。」

「真係驚多過喜喎。」穎怡深深咁唞咗下氣，一時間無言以對。所以今次啲朋友都有份隱瞞佢？

「呵返呵返。」海螢抱住穎怡嘅手臂撒嬌道：「我一陣夾多幾嚿肉俾你好無？」

「嗯。」穎怡嘅脾氣一下子一掃而空。

(37)
對曦銘而言，只要係月伶有份出席嘅聚會，自己嘅心情就會不自覺地愉快起嚟。就算要應酬幾多人都好，只要可以望到月伶一面，曦銘就會心滿意足咁繼續默默關心對方。

只不過……今次嘅情況有啲尷尬。個距離會唔會太遠？！

曦銘坐咗喺間房嘅角落頭，而月伶就企咗喺間房嘅另外一個角落，兩個人彷彿被厚厚嘅人牆擋住咁。

曦銘一臉無奈咁望咗眼坐喺隔籬嘅浩俊，有時候同浩俊出去聚會真係好掃興，對方一直都面無表情咁拒人千里，成塊面就好似寫住「我被迫出嚟㗎放過我啦」。

都係月伶好。

「喂～點解今日你嚟嘅？」胖虎拎住一包薯片行去曦銘嗰邊，一下子搭上曦銘嘅膊頭。

作為月伶嘅熟人，曦銘唔單止同公會入面嘅人素有來往，尤其係胖虎等平易近人嘅成員，令曦銘更快同佢哋打成一片。

「係囉，點解嘅。」胖虎嘅問題篤中浩俊嘅好奇心，佢雙眼直視住曦銘，似笑非笑咁問道。

雖然浩俊一直知道曦銘對月伶有意思，但點解偏偏係揀自己同穎怡相認嘅日子先出現嘅？浩俊回想起曦銘當時心虛嘅表情，已經大概估到自己嘅好兄弟係俾花生嘅香味吸引過嚟，但佢仍然想聽對方嘅解釋。

「冇啊。」曦銘知道自己已經無路可退，又唔想將責任推卸俾月伶，佢唯有從實招來：「其實我都係早幾日先知穎怡係女人，今日諗住你哋出嚟，咪湊下熱鬧囉。」

「你唔早啲同我講？」浩俊一開始聽到事實嗰陣的確有啲不快，佢從來冇諗過曦銘會有同自己講大話嘅一日。

仲要係俾另外一隻網絡人妖玩番轉頭……浩俊條件反射咁望向穎怡嗰邊嘅時候，佢咁啱就同穎怡四目相對。

但當穎怡下一秒就慌張咁移開視線嘅時候，浩俊感覺對方就好似做錯事俾人捉到咁，佢忍唔住想笑。

算。個體驗冇想像中咁差。浩俊推咗罐啤酒去曦銘面前，聲線毫無起伏咁講道：「你爭我一份人情。」

「知啦知啦。」曦銘悶悶不樂咁一飲而盡，然後擰轉面望住胖虎：「點解你咁快就適應到桃味糖係男人嘅？」

想當初自己都要段時間先接受到個事實…不過都好嘅，至少代表自己少咗個對手。曦銘望向同穎怡有傾有講嘅月伶，心情開始暢快起嚟。

「好快就接受到啦！已經經歷過一次喇嘛～」胖虎拍住大髀笑道：「知道穎怡喺女人嗰陣，已經係幾個月前嘅事啦！」

咁即係胖虎同小明都有份呃埋自己。浩俊諗起當初同佢哋打機嗰陣嘅事，喺心入面嘅小器簿寫上胖虎同小明嘅名。

「點解你講到做網絡人妖好似好平常咁嘅？」嘉琪嘅聲喺胖虎身後響起，佢一手揸住骰盅，慢悠悠咁行過去曦銘一行人坐嘅梳化隔籬。

邊位？浩俊嘅腦海入面彷彿冇同嘉琪交流過咁，佢匆匆咁望咗嘉琪一眼就冇再理過對方。

「都OK平常㗎！」曦銘一見係唔熟嘅人就進入交際草模式，佢笑住開口：「你睇吓，呢度已經有兩隻喇喎～」

「係咩？男仔嘅話我還好。」嘉琪目光炯炯咁望住浩俊，佢頓咗頓：「但係女仔做網絡人妖就…我會覺得佢生活太枯燥囉。」

條女咩事？浩俊打咗個冷震，對住第一次見嘅人就咁講嘢㗎咩？

「係呀？」曦銘知道嘉琪嘅說話意有所指，但佢又唔敢仔細問穎怡同嘉琪之間嘅過節。

曦銘見過唔少唔識相嘅人，咁唔要面嘅人都係第一個。但出於禮貌，佢又唔好意思拒絕人，唯有尷尬咁坐喺度儘量陪笑。

都係月伶好。曦銘再一次望向月伶坐嘅位置，至少月伶唔會咁刻意。

今次終於到曦銘同月伶四目交投，月伶望到曦銘同嘉琪嗰陣僵咗下。

月伶下一秒就擰轉面，有意逃避曦銘嘅視線。曦銘見到月伶臉上嘅笑容一下子煙消雲散，而佢忽然覺得佢同月伶之間嘅距離好似返到去啱啱識嗰陣咁。

曦銘恨不得即刻同月伶解釋清楚，但係佢知道自己只不過係對方嘅師兄，根本冇澄清嘅必要。

但係當佢望到月伶強顏歡笑嗰陣，個心都好似跌咗落谷底咁。

「你唔肚餓咩？」胖虎意識到氣氛有啲奇怪，佢將包薯片舉到嘉琪眼前：「見你好似食得嗰幾啖咋喎。」

「你知道我不嬲都咁細食㗎喇～」嘉琪推開包薯片，夾硬坐落浩俊同曦銘中間，令浩俊一臉厭煩咁褪開個位俾個不速之客。

「我都係第一次聽。」胖虎用住誇張嘅口型同浩俊講道，浩俊若有所思咁笑咗笑，決定將專注力放喺電話度。

而可憐嘅曦銘就成為嘉琪嘅目標，佢臉上努力保持住不失禮貌嘅微笑，上半身慢慢咁褪後，嘗試同嘉琪維持一段距離。

「你識唔識玩大話骰啊？」嘉琪突然問道，佢有意無意咁湊近曦銘嘅位置。

「識啊識啊！」曦銘俾嘉琪嘅熱情嚇親，佢好似捉住救命稻草咁做揸實放喺枱面嘅骰盅，目光喺月伶坐嘅嗰一帶徘徊。

「咁你可唔可以教我啊？」嘉琪掛上嫵媚嘅笑容，故意摸上曦銘捉住骰盅嘅手。

金翅仆街鳥。

曦銘嘅餘光見到月伶目擊到呢一幕，而當佢縮開隻手嗰陣，月伶已經擰轉身走開咗。

「三唔識七就摸嚟摸去。」浩俊似乎睇唔過眼，開口道：「你唔尷尬架咩？」

「唔好意思。」嘉琪笑道：「可能我醉醉地。」

對曦銘而言，只要係月伶有份出席嘅聚會，自己嘅心情就會不自覺地愉快起嚟。

但今次嘅情況有啲尷尬……月伶竟然開始逃避佢。

曦銘嘆咗口氣，點解佢今日可以咁失敗呢？

準時送到

有冇人仲有睇呢個故架正正因為係第一次落筆寫故，如果有bug同覺得有地方要改善歡迎講出黎啊你地每一個cm對我黎講係最大嘅動力

個嘉琪係咩料係公會啲人嚟？
無啦啦登場想食咗㬢㬢咁嘅，好似冇咩鋪排
仲有㬢㬢係咪未出過嚟網聚，點解好似唔似得三寶同其他人咁熟稔嘅

其實嘉琪係咪一開始公主病嗰個

我都覺得好似有啲突兀，但劇情需要

嘉琪嘅話，佢的確係公會入面嘅人之後會寫返點解呢條女會出現架啦
至於曦銘點解會冇咁熟，主要係因為佢唔係公會入面嘅人，你當係hi bye friend咁啦嗰陣覺得唔太重要所以冇特登提，好多謝你肯去問啊愛你愛你

咁快估到嘅，懷疑我已經注定冇得寫懸疑故

好多文！大愛樓主

多謝你等咗你嘅cm好耐啦

報到 覺得樓主寫故比較細緻 會好用心咁交代每個人物嘅動態 但都好同意樓上所講嘉琪突然出嚟會有少少突兀 如果樓主形容多啲新（而又會幾重要）角色嘅衣著打扮會唔會令成件事具體少少？

加油啊！

加油加油~！

唔知點解一睇就覺得係
睇多次先發現開頭原來冇提過個名

樓主快啲寫

(38)
穎怡都唔太記得個聚會之後到底係點完嘅，佢印象最深刻嘅係當嘉琪埋去曦銘嗰邊搭訕嗰陣，月伶黑過墨汁嘅面色、仲有醉咗嘅胖虎捉住小明隻手話「我要進來了！！」，仲有浩俊臨走之前叫自己返到屋企講一聲嗰陣……

傻啦！肯定係記錯咗！佢邊會咁好人啊！

此時此刻嘅穎怡懵盛盛咁同飲到醉醉地嘅月伶坐喺梳化邊，而海螢嫻熟咁拉開幾罐啤酒放喺枱面。

「唔係吖嘛？」穎怡一向飲酒都點到即止，佢一臉為難咁望住海螢：「啱啱已經飲咗好多啦喎。」

「要借酒消愁啊。」飲到滿面通紅嘅海螢眉開眼笑，佢舉起一罐啤酒一飲而盡。

海螢好少會一下子飲到咁醉…穎怡疑惑咁望住對方，唔通晏晝出街嗰陣炒咗車？

「做咩啊？」穎怡一下子抱住海螢，飲咗酒之後嘅身體感覺特別笨重。

「係咪同你出街嗰條友做咗啲咩對你唔住嘅事！」穎怡將海螢嘅髮絲撥去佢耳後，心平氣和咁問道。

「嗯。」海螢一臉委屈咁望住穎怡，雙眼閃過淚光：「原來係傳銷狗嚟。」

海螢性格靦腆，更加不擅交際。難得遇到一個可以令佢敞開心扉嘅人，結果發現對方別有用心…佢一定好難過。穎怡一瞬間啞口無言，唯有陪住海螢一齊飲多罐啤酒。

「我覺得我唔值得俾人愛。」海螢攤咗喺梳化上面，垂頭喪氣咁講道。

喺屋企又俾人無視、朋友又唔多，連同出街嘅約會對象都諗住呃自己…海螢瞌埋眼，嘗試逃避苦澀嘅現實。

都係飲酒好，飲完一覺瞓天光，唔洗煩咁多嘢。

「你以為得你一個唔開心咩？」穎怡正打算將自己件外套披喺海螢身上嗰陣，月伶突然彈起身。

「有咩慘得過望住你鍾意嘅人俾人媾—」飲醉咗嘅月伶斷斷續續咁講道：「而你連嬲嘅資格都冇。」

穎怡諗起當時嘉琪笑意盈盈咁向浩俊同曦銘示好，而曦銘亦都好大方咁同對方傾咗一段時間，然而去到月伶眼中就變成曦銘貪新厭舊嘅證據。

「但係曦銘本身就係咁平易近人。」穎怡雖然同嘉琪之間有過節，但都嘗試保持理性咁解釋道：「可能佢都係出於禮貌所以先咁做呢？」

都唔知嘉琪條友係咪想報復所以先咁做。早知唔同佢講自己係人妖啦，又唔係唔知佢記仇。穎怡揞住額頭，開始後悔當初同嘉琪坦白從寬嘅事。

「就係咁先煩啊。」月伶一臉嫌棄咁望住穎怡：「我有時寧願曦銘可以好似浩俊咁，對住任何人嘅態度都一樣— 唔講嘢。」

「俾著係我嘅話就唔會揀碌木。」好？穎怡內心輕蔑咁笑道，佢唔會將一個咁傲慢嘅人同個「好」字扯上關係。

「之前同你喺公園飲酒嗰陣已經講過啦。」月伶講道：「我唔想再活喺呢種不停呷醋嘅循環中。」

月伶一諗起嘉琪恨不得貼住曦銘嘅時候，內心一下子苦澀起嚟。

穎怡再一次無話可說，佢望咗眼不斷飲悶酒嘅海螢，突然覺得自己當下企咗喺修羅場嘅正中心。

死啦，曦銘走之前仲提我要照顧月伶…今次真係尷尬。穎怡內心慨嘆道。

「點解佢好似盲咗咁嘅？」兩行淚水喺月伶嘅眼眶度流落嚟：「乜我唔夠主動咩？」

「唔係。」穎怡知道月伶一直以嚟嘅付出，佢冇辦法再由客觀嘅角度去分析月伶同曦銘嘅關係。

月伶回想起自己一直不斷咁爭取同曦銘嘅相處時間，更加會無時無刻都關注對方嘅一舉一動。佢鼻頭一酸，眼淚流得更厲害。

「鍾意一個人明明係一件開心嘅事，但點解去到我哋度可以咁一波三折？」海螢搭嘴道。

海螢諗起當初同阿軒促膝暢談嘅日子，內心突然更加寂寞。

「真。」月伶舉起一罐啤酒同海螢乾杯：「穎怡你而家可能唔明，但係遲早總會有一個人會令你嘅心情七上八落。」

邊會唔明啊…穎怡內心無奈咁反駁道，佢自己又何嘗未試過對一個人心動，只不過每一次都無疾而終。

「係，尤其是又酸又甜嘅嗰種感覺。」海螢附和道：「真係好易令人上癮。」

「我好享受呢種冇鍾意人嘅日子，唔好諗住講完我就會動容。」穎怡固執己見：「絕對唔會俾其他人控制到自己嘅心情。」

我就快頂唔住啦大佬…穎怡唔想再同兩個飲醉咗嘅人雞同鴨講，佢偷偷地咁拎起月伶嘅電話，然後靜雞雞咁send咗個Whatsapp俾曦銘。

「唔係，你真係會遇到嗰條友。」月伶企起身，搖搖晃晃咁指住穎怡講道：「總會有一個人令你覺得：就算係為咗佢赴湯蹈火都好，只要你望到佢笑嘅嗰一刻，你就會心滿意足。」

月伶發表完偉論之後，就轉身攤坐喺海螢嘅腳邊陷入睡眠。

「我先唔會變到好似你哋咁。」穎怡笑住講道：「我行動派嚟，邊會有呢個時間傷春悲秋。」

可能係酒精影響大腦嘅判斷能力，又或者會令一個人更加衝動，穎怡果斷咁召喚曦銘幫手送月伶返屋企。

「辛苦哂你啦。」曦銘轉眼間就返到去佢哋打邊爐嘅場地，佢一臉擔憂咁扶起醉醺醺嘅月伶。

「哇！你生得咁似曦銘嘅？」月伶似乎醒咗，但係明顯地仲醉緊。佢一邊摸住曦銘塊面，一邊笑嘻嘻咁講道：「肯定係聖誕老人送禮物俾我。」

兄弟，今次幫到盡啦。穎怡迷迷糊糊咁同曦銘揮一揮手。

咦？點解褲袋震震地嘅？穎怡拎起電話一睇，發現係來自浩俊嘅Whatsapp。

桃味糖：返到去未？

傻啦！肯定係睇錯咗！佢邊會咁好人啊！穎怡喺內心笑道。

(39)
「醒咗啦？飲啖水先？」月伶一擘大眼就見到曦銘塊面出現喺眼前，佢不可置信咁捽一捽眼，今鋪真係可以劏雞還神。

啱啱曦銘唔係已經走咗啦咩？點解而家又喺度嘅？月伶仍然處於半醉半醒嘅狀態，佢彷彿唔敢相信自己雙眼望到嘅嘢，舉起手捏咗下曦銘嘅面。

哇，又白又滑，再捏多下先。月伶似乎未完全意識自己嘅處境，仍然當曦銘塊面係棉花糖咁蹂躪。

此刻嘅月伶好似已經將對曦銘嘅不滿拋諸腦後，笑咪咪咁望住對方，令曦銘望得蕩然心動。

曦銘望一望電話，發現原來已經凌晨一點半，但佢唔單止毫無倦意，反而更加精神奕奕。佢同月伶坐咗喺月伶屋企樓下嘅公園，兩個人都除咗口罩，默默咁享受住清風拂面。

「唔好再捏啦。」曦銘一臉苦笑咁握住月伶嘅手腕，嘗試令對方放過自己被人捏得發紅嘅臉。佢隨後拎起一支水，遞去月伶眼前。

「唔飲！」月伶推開支水，扁起嘴扭計道：「平時已經冇得摸你啦～」佢繼續抬手向曦銘塊面發動攻擊，無可奈何嘅曦銘唯有任由對方作亂。

平時冇得摸我？乜佢好想摸我咩？曦銘不可思議咁打量住紅粉緋緋嘅月伶，最後得出一個結論：算啦，對方醉咗，唔應該太認真。

「今日你表現得差，要懲罰！」月伶喺曦銘面上嘅手突然用力一捏，令曦銘忍唔住痛得輕哼一聲。

曦銘深知月伶話中所指嘅表現係咩，佢無力反駁對方，唯有繼續接受懲罰。

但月伶呷醋喎！曦銘嘅心跳突然加速起嚟。雖然佢知道月伶對自己嘅心意，但今次月伶嘅反應一反常態，比起以往呷醋嘅時候更加可愛。

「咁我做錯啲咩？」於是曦銘明知故問，佢目光如炬咁直視月伶，嘗試喺月伶嘅面部表情讀出對方嘅諗法。

月伶選擇沉默面對，佢微微瞇起雙眼嘅表情輕蔑得不可一世，令曦銘下一秒就後悔自己嗰條無營養嘅問題。

場面一度變得十分尷尬，連蚊仔飛過嘅聲都變得清晰起嚟，曦銘不知所措咁搲一搲頭。明明佢對住其他人可以談笑風生，但係到月伶面前嘅時候，佢就變得小心翼翼，生怕自己嘅一個錯誤會牽動到對方嘅情緒。

於是曦銘重蹈覆轍。

「我同你講一個朋友嘅故事好無？」曦銘頓咗頓，決定同月伶坦誠相對：「佢最近有啲感情煩惱，我想問吓你意見。」

月伶似懂非懂咁岌咗下頭，表情逐漸放鬆。佢上半身挨喺長櫈度，右手托住腮，全神貫注咁望住曦銘。

「就係我朋友鍾意咗一個人好耐—」曦銘一邊觀言察色，一邊慢條斯理咁講道：「其實佢都知道對方對自己有意思，但係佢太懦弱，唔敢主動。」

一陣冷風吹過，月伶打咗個冷震。曦銘識相地即刻遞咗自己件長嬲俾對方，繼續娓娓道來。

「我朋友覺得對方太好，自己冇資格同佢喺埋一齊。」曦銘開口道：「佢一直都覺得個女仔值得更加好嘅對象，所以拖咗幾年。」

「最近我朋友愈嚟愈鍾意嗰個人，佢同時間又愈嚟愈矛盾。」曦銘水汪汪嘅眼同月伶四目相對，月伶表面上愣咗愣，內心翻雲覆雨。

「你話佢點算好？」曦銘平靜咁問道，但內心開始緊張起嚟。

曦銘嘅一番說話毫無誤差咁踩中月伶嘅地雷，月伶愈聽愈煩躁，但又諗唔出任何得體嘅回應。佢裝模作樣咁清咗下喉嚨，決定任性一次。

「你朋友真係仆街嚟㗎喎。」酒意未散嘅月伶衝口而出：「佢又唔係條女肚入面條蟲，憑乜嘢幫人做決定？」

曦銘被月伶激動嘅反應嚇得一時語塞，佢束手無策咁坐咗喺長櫈嘅另外一邊，略為慌張咁望住月伶。

雖然曦銘深知月伶嘅脾性，但佢都係第一次見到月伶咁嬲。

「既然條女鍾意你朋友—」月伶皺起眉頭，語氣逐漸加重：「咁你朋友就係人哋心目中嘅最佳人選啦！」

最佳人選！？月伶嘅說話猶如肯定咗曦銘喺自己心目中嘅地位咁，令曦銘嘅心跳漏咗一拍。

「咁你朋友咁鍾意佢—」月伶頓咗頓：「咁不要暗戀去…去馬呀嘛！」月伶已經將自己代入曦銘所講嘅情況，不知不覺咁將自己嘅內心想法全盤托出。

睇嚟佢真係飲醉咗。曦銘望住月伶差啲講錯嘢嘅模樣，笑意漸漸染上嘴邊。

月伶氣憤得撥走披喺身上面嘅長嬲，突然雙手叉住腰，背住曦銘咁企咗起身：「你想唔想像到條女苦苦等待咗幾年嘅心情？」

曦銘睇唔清楚月伶喺講嗰番說話時嘅表情，佢望住對方嘅背影，內心忽然充滿住無窮無盡嘅愧疚感。

「人生冇咁多時間去揼波鐘。」月伶深深咁吸咗口氣，嘗試令自己冷靜落嚟，因為佢知道等待嘅感覺有幾難受，等待對方嘅時間有幾煎熬。

但當月伶擰返轉面望到曦銘嘅時候，個心就莫名其妙咁軟咗落嚟。上一秒嘅怒火被悲傷熄滅，化成滿腹心酸。

「我唔知道你朋友仲有咩苦衷—」月伶嘅鼻音愈嚟愈重，佢眼泛淚光咁講道：「但如果佢真係咁鍾意條女，主動踏出第一步係咪咁難呢？」

我……曦銘嘗試去解釋，心底裡嘅千言萬語一瞬間湧到喉嚨，然而佢有心無力，只能夠將複雜嘅感情盡數吞落去。

「可能你朋友覺得自己咁拖法好偉大。」月伶索一索個鼻，堆喺眼框嘅淚水令視線變得模糊不清：「但條女同時都為咗你朋友犧牲緊自己嘅青春。」

凌晨時份驟降嘅氣溫令月伶開始酒醒，佢一言不發咁望住曦銘，仔細打量呢個令佢心甘情願咁去等嘅人。

到底值唔值得呢？月伶情不自禁咁反問自己。

原來我嘅青春就係你。種種酸甜填滿月伶原本空蕩蕩嘅內心，佢如夢初醒，頓時笑逐顏開，雙眼變成兩牙彎月嘅時候淚水奪眶而出。

「你冷靜啲先。」月伶嘅淚水一下子攻破曦銘嘅心防。曦銘冇諗過自己嘅一時衝動會惹禍，佢手忙腳亂咁周圍摷有冇紙巾，心臟彷彿隨住月伶嘅情緒一下子碎落一地。

「我冇事。」月伶笑住講道，佢從容不迫嘅模樣令曦銘愣咗愣。

都值得嘅。月伶一望到曦銘因為自己憂心忡忡嘅神情，信心十足咁落咗定論。

「我想講嘅係—」月伶故意停咗停，然後斬釘截鐵道：「你朋友真係仆街嚟。」

曦銘知道月伶有意指桑罵槐，佢尷尬咁搲一搲頭，啞口無言咁回望過去月伶嗰邊。

郁下啦仆街！！俾晒提示你都咁唔識做！？月伶開始嫌棄曦銘嘅遲鈍。

「如果我係條女嘅話就唔會等。」心急如焚嘅月伶講道：「我先唔會再等你朋友呢種廢柴。」

我？廢柴？？月伶一言驚醒夢中人，曦銘難堪咁揞住面，一時之間仍然掙扎不斷。

「但係—」曦銘最後決定遵從內心嘅想法行動，佢深深咁唞咗啖氣：「我的朋友就是我自己。」

係喎我又好似真係比較少寫啲角色嘅衣著打扮，多謝提醒

（可能大家其實都冇著衫）

收到你嘅油啦！之前都有睇你寫嘅故，見到你嘅留言真係受寵若驚

終於寫到去最刺激嗰part啦！！第一次寫呢種表白場面，寫嗰陣都有啲緊張添

順帶一提：如果有睇開紙言version嘅人，會發現個故改咗名希望冇嚇親人

多謝支持
我都好鍾意睇下其他人嘅創作，會繼續睇你個故，加油

屌係咪終於要拍拖了樓主愛妳又勤力又叻女

欲知後事如何 且聽下回分解btw收到你嘅愛意啦！！感覺又有動力打多幾千字鳥

條女有鳩而我冇賓周

(40)
好可愛啊！！！！！月伶本來對呢種轉彎抹角嘅表白方式嗤之以鼻，但當佢望到曦銘臉紅耳赤嘅模樣時，佢嘅內心頓時化成一灘水。

夜深人靜，公園內昏黃嘅燈光灑落喺長櫈上，周遭嘅環境逐漸暗淡，連附近打情罵俏嘅情侶都唔再喧鬧，一切聚焦喺兩個人身上。

「然後呢？」月伶嘅聲音划破寧靜，用盡奶力去壓抑激動不已嘅心情，但係聲線仍然不受控咁變高。

「對唔住，我拖咗你咁耐。」曦銘一臉誠懇咁望向月伶，佢吞一吞口水，然後不慌不忙道：「其實我思前想後咗一段時間，喺度諗到底點樣開口先好。」

曦銘諗起以往佢經歷嘅無數個不眠夜，大多數都喺度猶豫應該點樣向月伶承認自己對佢嘅心意。佢從來冇諗過會係呢一晚，亦都冇諗過會係月伶提醒佢行出呢一步。

月伶感覺自己嘅心跳快到幾乎歷歷可辨，佢望穿秋水，滿心期待咁等待曦銘接落嚟嘅說話。

「你想唔想同我呢個廢柴喺埋一齊？」曦銘半分玩笑半分真咁問道。

時間變得靜止不動，連一直吹喺耳邊嘅風都一剎那煙消雲散，曦銘直視住月伶清澈見底嘅雙眼，自己嘅表情下意識凝結起嚟。

曦銘忽然發現連等待月伶回應嘅嗰幾秒都如坐針氈，佢唔敢想像月伶等佢嘅嗰幾年有幾辛苦。

「好呀。」月伶不加思索咁答道。佢揞住漲紅嘅面珠墩，不斷咁岌頭。

我終於得咗啦！！月伶嘅內心有一個小人歡喜若狂咁不斷跳動，佢恨不得即刻同穎怡同海螢分享自己終於修成正果。

「無論你點問都好，個答案都唔會變㗎喎。」月伶嘅嘴角情不自禁咁上揚，佢已經冇辦法再掩飾對曦銘嘅愛慕。

曦銘情不自禁咁伸出手，想將月伶擁入懷抱中攬到佢實一實。但佢又怕自己過於熱情，兩隻手又收返埋身旁。

月伶見狀偷偷地笑咗下，今日嘅曦銘彷彿食咗誠實豆沙包咁，慌張嘅神情可愛得令自己心動不已。

只不過，月伶嘅內心仍然有道刺。佢煞有介事咁坐返喺長櫈上，有意無意咁拉近同曦銘之間嘅距離。

「咁即係你同嘉琪…」月伶試探性咁詢問道，佢每一次諗起嘉琪同曦銘之間嘅交流，內心就自然被酸澀填滿。

雖然話曦銘生得好睇，係女都會黐埋去，但月伶唯獨對嘉琪特別有戒心。

而曦銘對任何人都一樣嘅友好態度，某程度上係導致月伶缺乏安全感嘅源頭。

「梗係冇嘢啦！」曦銘知道月伶有所誤會，佢焦急咁擰頭否認道：「佢又唔係你！」

轟呀！曦銘嘅說話猶如揼咗粒核彈落月伶嘅內心深處，掀起狂濤巨浪。

係係係，我知道啦！！月伶佢怕醜得不知所措，周遭嘅氧氣猶如變得稀薄起嚟，令佢無法思考。

佢望向坐喺對面嘅曦銘，對方一臉寵溺嘅表情令自己好似加咗對翼咁變得飄飄然。

「都幾夜啦。」曦銘適時咁望一望電話，然後開口道：「我送你返去？」

雖然曦銘巴不得每分每秒都可以同月伶見面，但理智仍然喝止住佢活蹦亂跳嘅心臟。

月伶打咗個喊路，依依不捨咁收拾起長櫈上嘅嘢。佢將曦銘嘅長嬲披喺身上，雙手緊緊咁握住大嬲嘅袖口。

佢悄悄咁聞咗聞長嬲上— 係洗衣粉混合住陽光嘅香味。

兩個人慢悠悠咁踏上返去嘅路程，月伶假裝漫不經心咁抬頭偷望行喺身旁嘅曦銘— 對方逆住月光嘅笑容令月伶怦然心動，月伶開始連眼都唔捨得眨，佢滿腦都想將對方嘅身影刻入心底。

曦銘望住距離不遠嘅屋苑，刻意放慢腳步，令月伶行喺佢身前。

曦銘細細打量前面嘅人，佢回想起幾年前紮住馬尾嘅少女，同此時此刻披住長髮嘅月伶，兩個身影重疊埋一齊。

月伶就係有種神奇嘅魔力，令自己對佢嘅心意始終如一。

「做咩？」月伶忍唔住擰轉頭問道，佢疑惑咁望住愣咗愣嘅曦銘。

「冇，純粹有啲唔捨得。」曦銘笑住講道，眼底蘊藏住無限溫柔。

曦銘又再一次準確無誤咁擊中月伶嘅心臟，令月伶心神蕩漾。但快樂嘅時光總係過得特別快，兩個人已經行到月伶嘅屋企樓下。

「件嬲我還返俾你啦。」月伶羞澀地微微耷低頭，將長嬲遞去曦銘面前。

「唔洗啦～下次出嚟你再俾返我？」曦銘冇接過嗰件嬲，佢嘅視線無一刻願意喺月伶對眼上移開。

咁係咪即係佢約緊我下一次出嚟！？月伶內心歡喜若狂道，佢表面上睇落風平浪靜，內心已經泛起層層漣漪。

月伶「嗯」咗一聲，然後將長嬲緊緊咁抱喺胸口前，兩個人戀戀不捨咁凝視住對方。

「呃…」曦銘欲言又止：「你返上去瞓啦，我會睇到你入𨋢為止。」

「唔洗啦，你都送到我嚟呢度—」月伶輕聲道：「我會睇到你行到路口為止。」

兩邊都唔願意讓步，僵持喺原地。月伶疲倦咁捽一捽眼，忽然伸手推咗推曦銘嘅上半身。

「好啦。」曦銘嘅心一軟，但佢仍然滿臉不捨咁講道：「我走啦。」

時間一點一滴咁流逝，月伶滿眼柔情咁凝望曦銘，希望可以捉緊如此珍貴嘅時刻。

曦銘開始緩緩向後行，一頭撞上身後走廊嘅石柱。佢吃痛咁摸一摸頭，但依然唔願中斷同月伶嘅眼神接觸。

啊！！點解連咁柒嘅事去到佢身上都可以咁可愛嘅？？月伶內心尖叫道。

「我走啦。」月伶嘅笑容滿溢住幸福，佢裝模作樣咁擰轉身，慢吞吞咁行去大堂嘅位，餘光不斷打量後面嘅曦銘。

明明今日都唔係飲得咁多，但點解啱啱又咁大膽嘅？曦銘不禁問道。

唔緊要啦，至少個結局係好嘅。佢望住月伶嘅身影行入𨋢度，先放心咁轉身就走。

原本接近凝結嘅時間重新緩緩流淌，曖昧不清嘅氣氛慢慢平淡落去。周圍嘅環境恬靜得猶如冇發生過任何事一般。

然而月伶嘅頭下一秒突然喺𨋢度悄悄咁望出嚟，佢靜雞雞咁跑去曦銘嘅背後。

今晚發生過嘅所有事無一令月伶心悸，佢滿眼都只有曦銘嘅身影，身體好似不受控咁一心想接近對方。

喺短短幾秒內，周遭嘅環境隨住月伶抱落去嘅動作而變得模糊不清，冬天嘅嚴寒一下子升到令人臉紅心跳嘅溫度。

專屬曦銘嘅氣味撲鼻而來，月伶深深咁吸咗口氣，沈浸喺呢一刻嘅美好之中。佢隔住曦銘嘅毛衣喘氣，成個世界淨係得番對方「咚咚、咚咚」咁逐漸變得急促嘅心跳聲。

「嗯？」曦銘望到兩隻手環抱到腰前嘅時候，大腦直接宣佈停止運作，佢深啡色嘅瞳孔因為驚訝而放大。

「幫你做埋啱啱你唔夠膽做嘅嘢先。」月伶嘅觸碰好似帶電咁令曦銘上半身剎那間僵直起嚟，佢嘅雙耳恍如被蒙住咁，唯有聽到嘅只有月伶重重嘅喘氣聲。

應該點反應啊！！點算啊！對方嘅一呼一吸都撼動住曦銘嘅心臟，令佢無處可逃。曦銘一瞬間變得心亂如麻，反應變得遲鈍起嚟。

「我真係走啦。」正當曦銘仲掙扎緊嘅時候，月伶突然開口講道，佢靦腆咁避開曦銘熾熱嘅視線。

點解我可以咁唔要面嘅？？月伶羞恥得鬆開抱住曦銘嘅手，佢狼狽咁耷低頭原路逃跑返去電梯大堂。

平日嘅月伶根本唔會喺曦銘面前失控，但今日佢恍如剎唔切掣咁不斷展現自己嘅真情實感。

究竟佢會點睇我呢？月伶臨入𨋢前停咗停，唔敢擰轉面望曦銘嘅表情。佢思索片刻，背住曦銘揮一揮手就行入𨋢。

遲咗少少先更，唔知啲位夠唔夠心動，大家有咩意見記得留低

好sweet

甜撚死我

好正好sweet

樓主篇故會唔會有甜

遲啲可以試下寫

甜到陰陰嘴笑

(41)
「其實我一早就估到佢鍾意我。」月伶滿面春風咁講道，佢回想起尋晚種種令人心動嘅場面，洋洋得意咁向朋友炫耀一切來龍去脈。

月伶高興得將自己塑造成明察秋毫，運籌帷幄嘅軍師，一早就將曦銘嘅心牢牢捉住。而幕後主腦就無奈地坐喺電腦前，靜靜咁望住月伶雀躍嘅模樣。

「講到你尋晚冇呷過醋咁。」穎怡皺住眉講道，本來仲期望月伶可以稱讚下自己尋晚嘅決定，結果月伶竟然先行搶過功勞。

唔緊要，真正嘅高手就係要深藏功與名。穎怡自我安慰道，佢望向月伶臉上甜蜜嘅微笑，啱啱起身所累積嘅起床氣都一掃而空。

只不過點解好似有啲嘢唔記得做咁嘅？穎怡不禁問道，一種淡淡嘅空虛感一直纏擾住自己，但感覺上又唔係一件重要嘅事。

啊！會唔會係未刷牙呢？穎怡起身走出鏡頭嘅範圍外。

「馬後炮！」海螢滿臉嫌棄咁向鏡頭豎起一隻中指：「揼低我哋執手尾。」

只要海螢一返到去自己間房，就恍如返到去安全領域般展露出一反常態嘅豪邁真面目。

「一次半次啫～」月伶興奮得轉身撲落身後嘅床，情不自禁咁抱住厚厚嘅被：「尋晚我攬咗佢啊～」

「其實我平時最睇唔起就係呢種旁敲側擊嘅表白方法。」月伶抱住被褥嘅手變得愈嚟愈緊。

「但係你而家擺明好爽喎～」海螢模仿起月伶抱住被褥，裝模作樣咁做起嬌羞嘅表情：「明明一直都受，睇對象咋嘛！」

穎怡面無表情咁帶住一口白泡行返去鏡頭前，表示對月伶興奮嘅模樣司空見慣。

唔係刷牙。穎怡耷低頭啷口嘅時候想道，究竟係漏咗啲咩呢？

「咁你哋幾時請食出pool飯？」穎怡隨口問道，佢坐返喺電腦前，仍然諗緊到底自己係咪斷片。

「等佢醒咗再講啦。」月伶答道，曦銘應該未瞓醒，畢竟對方尋晚一定好夜先返到屋企。

穎怡繼續不斷回想當時嘅一舉一動：安撫海螢，叫曦銘送月伶返去，然後就瞓醒……

「咩呀！」海螢突然變大嘅聲線打斷穎怡嘅思緒，一臉驚恐咁望住曦銘嘅遊戲紀錄：「凌晨四點到而家一直都打緊機喎！」

明明曦銘同月伶都係健談嘅人，但兩個人竟然出乎意料地冇搵過對方。

「即係自從曦銘送到你返屋企之後，你哋一句嘢都冇講過？」穎怡一臉不可思議咁問道，突然間醒起自己當初漏咗啲咩。

穎怡問完之後㩒開Whatsapp紀錄，發現原來尋晚所見到嘅唔係幻覺—原來浩俊真係有搵過自己。

但朋友嘅事比較重要，穎怡不加思索就將電話放返喺枱面，一心一意咁關心月伶嘅情況。

月伶失神地點一點頭，抱緊被褥嘅手臂一瞬間鬆開，默認穎怡嘅問題。

「出事啦！」海螢大聲笑道，激動得雙手用力拍落枱上：「你哋唔係好sweet㗎咩？」

「靜啦！」月伶尖銳嘅聲線同海螢房門外嘅叫罵聲重疊埋一齊，海螢嘅氣勢一下子被淋熄，唔忿氣咁反咗個白眼作無聲抗議。

「點算好？我應唔應該主動搵佢啊？」月伶錯愕嘅神情變得焦急起嚟，倉皇失措咁望向穎怡嘅畫面。

你一個情場老手，走嚟問一個冇拍拖經驗嘅人，正常咩？穎怡表面上作思考嘅表情，但內心不禁反問對方。

「係我就唔會搵啦。」穎怡斬釘截鐵道。

「點解嘅？」月伶不知所措咁打量電話上同曦銘嘅對話內容。

「你都主動咗幾年啦！」穎怡理直氣壯道：「連尋晚都係你攬佢喎～點解曦銘連句早晨都唔肯主動講先？」

月伶聽完穎怡嘅解釋後逐漸冷靜落嚟，但內心仍舊忐忑不安。

「你咁樣不斷主動呢～」海螢搭嘴道：「會縱壞佢㗎！」

但係我又唔介意縱壞佢嘅…月伶忽然心軟起嚟。

「啱㗎喇～自古以嚟都係啲男仔主動㗎喇，你對住曦銘咁軟做咩啫？」穎怡答道：「振婦綱！」

月伶面有難色咁「嗯」咗聲，遲疑不決咁停留喺對話介面上，內心不由自主咁擔心起曦銘嗰邊嘅情況。

事實證明月伶並唔係杞人憂天，此時此刻嘅曦銘帶住重重黑眼圈，心慌意亂咁坐喺浩俊屋企嘅梳化上。

「傻架？」浩俊冷淡嘅聲線喺曦銘耳邊響起：「你尋晚明明係開口表白嘅人，點解而家又要再主動多次？」

「但……」曦銘顧慮重重，一夜不眠嘅結果係令反應愈發遲鈍，曦銘嘅行事作風變得更加優柔寡斷。

「講句早晨好難咩？」浩俊反問道：「理論上你唔需要講早晨，你冇瞓過。」

曦銘無言以對，佢嘆咗口氣，將注意力重新放喺遊戲上。

第十舖遊戲以戰敗告終，浩俊同曦銘心照不宣咁退出遊戲，同時㩒入Whatsapp。

「嗯？」曦銘好奇咁偷望浩俊嘅Whatsapp介面：「你要搵邊個啊？」

平日嘅浩俊懶得回覆大部份訊息，置頂嘅對話永遠都係屋企人或者曦銘，所有狂蜂浪蝶通通被一個「永久封鎖」嘅制打入冷宮。

對曦銘而言，浩俊會主動㩒入Whatsapp嘅舉動絕對非比尋常。

「冇。」浩俊言簡意賅地打斷曦銘嘅遐想，默默掃咗眼最近嘅幾則對話，心情莫名其妙地煩躁起嚟。

明明已經破天荒地主動關心人，點解可以已讀不回？

「咁即係搵唔搵佢好…」曦銘迷茫地問道，視線停留喺同月伶嘅對話上。

「唔搵！」浩俊不自覺地帶上個人感情，加重語氣道：「第一日唔應該對人咁好，佢哋唔會珍惜。」

「佢哋？」曦銘困惑咁望向浩俊，到底今日係邊個踩中自己嘅好兄弟條尾呢？

咁到底應唔應該主動搵月伶好呢？

係就好啦真係好緊張會唔會夠甜，之後會再努力啲寫的 多謝你嘅cm

搵啦 要甜呀

簽到～

佢哋成班喺海瑩房到？

(42)
雙方仍舊唔敢輕舉妄動，戰局以僵持不下嘅局勢延續落去，月伶同曦銘背後嘅軍師都不謀而合地唔願讓步。

曦銘同月伶此刻彷彿企喺戰場上對峙，全神貫注地等待敵方嘅下一步動作，隨時準備決一死戰。

「唉，你自己諗。」浩俊突然將個波拋返去俾曦銘，其實決定權一直都喺曦銘手中，佢只不過係需要一份勇氣。

曦銘望向一臉煩躁嘅浩俊，最終決定跟隨內心想法。

只不過係一句簡簡單單嘅問候，點解可以變得咁複雜呢？曦銘拎起電話，一睇到月伶嗰邊顯示住在線上就緊張起嚟。

曦銘修長嘅手指㩒落每一隻字嘅毫秒間彷彿變得特別漫長，佢一動不動咁凝視住發送欄中嘅兩隻字，仍然遲疑不決。

「麻鬼煩。」浩俊無法理解曦銘嘅內心掙扎，一手㩒落對方嘅電話螢幕上，幫手將訊息send出去。

曦銘：早晨

喺螢幕嘅另一邊，月伶喺見到曦銘「正在輸入中」嘅時候會心微笑，將穎怡嘅計謀左耳入右耳出，上一秒嘅戰略會議一瞬間化為泡影。

只不過係一句早晨啫，咁多內心戲做咩啫？月伶心入面笑道。

月伶：早晨

兩個人不約而同咁同時間send咗個信息俾對方，局面終於有所緩和。月伶喺收到句「早晨」嘅時候，心臟一下子受唔住曦銘嘅攻勢，不受控咁跳動著，看似平凡嘅一句話喺曦銘口中講出嚟嘅感覺係如此與眾不同。

「唔講啦，我要打俾佢。」月伶笑笑口咁將電話舉到鏡頭前，俾海螢同穎怡睇清楚最後嘅戰況，上揚嘅嘴邊滿溢著甜蜜。

「走啦！」海螢再次對住鏡頭豎起筆直嘅中指：「走咗唔好返嚟呀！」

「我會請返你哋食出pool飯㗎喇～」月伶臨收線前真誠咁講道：「多謝你哋。」

果不其然，月伶完美咁忽略咗海螢嘅威脅，頭也不回咁撲向曦銘嘅懷抱中。

原本吵吵鬧鬧嘅Facetime得返穎怡同海螢兩個人，穎怡伸咗個懶腰，啱啱懸起嚟嘅心終於放鬆落嚟。

「穎怡，你尋晚咪講過自己係行動派嘅？」海螢不懷好意地笑起嚟，開口問道：「其實你所謂嘅行動派，係咪前面應該加返個『唔』字？」

明明話自己唔會傷春悲秋，結果啱啱又一輪嘴咁阻止月伶主動搵曦銘，真係今天的我打倒昨天的我。海螢內心不禁笑起穎怡嘅自相矛盾。

「欲擒故縱呢啲嘢你識條鐵咩！」穎怡惱羞成怒，連忙反駁對方。一主動就會死㗎啦，穎怡內心嘅一把聲感嘆道。

係喎，唔講都唔記得要覆人。穎怡因海螢嘅取笑而醒起浩俊嘅訊息，睇落木訥嘅浩俊竟然都會有主動關心人嘅一日，穎怡內心不禁訝異起嚟。

穎怡：瞓著咗唔記得覆，返到去啦

喺螢幕嘅另一邊，浩俊原本緊繃住嘅臉喺收到回覆嘅時候稍為緩和，慶幸對方算係識相嘅正常人。

浩俊抬起頭望向坐喺梳化對面嘅曦銘，對方已經同月伶喺電話上相談甚歡，自己亦無意去打擾處於熱戀期嘅情侶。

最重要嘅係，浩俊唔想俾人燒春袋。

陪曦銘通宵打機嘅結果就係身體嘅所有力氣都好似被搾乾般疲憊，浩俊打咗個喊路，忽然記起一陣要幫曦銘代班補習。

浩俊決定把握時間儘快補眠，佢擰轉身入房前啤咗曦銘一眼。

死嘢，掛住同條女拍拖就要我受苦。

--

「阿女，今晚啲親戚會嚟我哋度食飯啊！」房門外嘅叫聲引起穎怡嘅注意，穎怡興味索然咁「嗯」咗聲，恍如自己置身事外。

回想起當初陌生嘅遠房親戚總會堆起虛偽嘅笑臉，假裝關心穎怡嘅學業成績，實際上暗中拎嚟同其他年紀相近嘅表兄妹作比較。

「你今晚有咩搞啊？」穎怡漫不經心咁問道，內心開始計劃點逃避煩人嘅三姑六婆。

穎怡知道問題唔喺啲同輩身上，但對於呢類年度炫耀大會，佢總會抱住不屑嘅態度避而遠之— 所謂嘅禮尚往來只會令自己喘不過氣。

「Sorry呀大佬，今晚佢哋唔俾出。」海螢一臉歉意咁講道。海螢深知穎怡一向都厭惡應酬人，但蠻不講理嘅家人令自己愛莫能助。

「阿女，幫我拎啲蛋撻落街俾你阿叔啦！」家母嘅叫喚打斷穎怡嘅計劃，客廳嘅聲清晰咁傳到穎怡耳中：「記得提佢今晚上嚟食嘢呀！」

「睇嚟你今鋪走唔甩喎，我收線先啦。」海螢挑起眉望向螢幕上耷低頭嘆氣嘅穎怡，不禁揞住心口表示深感同情。

「個問題係我唔想去阿叔度…」穎怡沉住臉咁笠上厚厚嘅黑色外套，不情願地拎走枱上嘅蛋撻盒。

「後生女，叫你做少少嘢就嫌三嫌四！」楊師奶睇唔過眼，開口說教道：「你都有好一段時間冇去探佢啦，行去隔籬街咋嘛！」

每一次當穎怡去探阿叔，都會回想起幾年前不堪嘅回憶，身處喺嗰笪地方令自己如坐針氈，不斷催逼穎怡去面對當初愚蠢嘅自己。

今次都係冇得避…穎怡一言不發咁著上人字拖，打算速戰速決。

嗰度風水唔好。過馬路嗰陣穎怡記起當時每次拒絕探訪阿叔嘅時候，就會用呢個藉口。

穎怡逐步逐步行上樓梯，平日稍為急促嘅腳步此時此刻變得拖泥帶水。

刺骨冷氣混雜住煙味撲鼻而來，穎怡抬起頭，環視熟悉又陌生嘅網吧，昔日嘅回憶逐漸浮現喺腦海中。

幾年前穎怡係一個敢愛敢恨，心直口快嘅中學生。正值青春期嘅少女輕易地會對異性產生好奇，甚至曖昧不明嘅情愫。

當時天真爛漫嘅穎怡從來冇過問對方所讀嘅學校，亦冇認真探究過對方喺現實世界中嘅樣貌，佢唯一知道嘅係對方同自己年齡相近，而且係一個男仔。

儘管穎怡對對方嘅真實身份一無所知，佢仍然一心一意咁將自己嘅愛慕之心毫不遮攔咁展露出嚟，而對方嘅一舉一動總會令穎怡心動不已。

穎怡每日放學都會一支箭咁衝去電腦面前，第一則訊息一定係send俾當時嘅心上人。一切都過得平平穩穩，直到有一日穎怡屋企嘅電腦壞咗，無可奈何咁嚟到阿叔所經營嘅網吧度同心上人聯絡。

嗰一日，穎怡嘅心上人突然同佢承認自己唔係一個男仔嘅事實，毅然切斷同穎怡嘅所有聯絡方式。

穎怡當下即刻哭成淚人，佢從來冇想像過被最信任嘅人欺騙嘅味道竟然可以如此苦澀，嚎啕大哭嘅穎怡嚇到周遭嘅人都為之側目。

穎怡隱約起起坐喺後邊嘅一個高中生拋咗包紙巾俾佢，但淚眼朦朧嘅穎怡已經唔記得對方嘅外貌。

冇錯，穎怡第一次所受嘅情傷正正就喺面前嘅網吧發生，令自己心如刀割嘅對象就係一隻網絡人妖。

穎怡之所以成為網絡人妖，某程度上係因為想提醒自己唔好再咁愚蠢，主動袒露心意只會提早面對失敗嘅結局。

「喂～稀客喎！」一把低沈嘅聲將穎怡由悲傷嘅回憶拉回現實，穎怡望向面前嘅收銀處，發現阿叔原來坐咗喺度望自己發呆。

穎怡嘅阿叔只不過大穎怡幾年，因此交談嘅語氣比較隨意。同樣喜愛打機嘅兩個人基本上係無話不談，阿叔就係穎怡喺每一次親戚聚會中嘅避風港。

「阿媽提你今晚上嚟食飯。」穎怡悶悶不樂咁講道，腳下所踏前嘅每一步都格外沉重。

「記得食啦。」穎怡深深咁呼吸一下，手上嘅蛋撻盒一下子放到阿叔面前，下一秒轉身就走。

「喂！做咩咁急住走啫！」阿叔喺穎怡落樓梯之前叫住對方，一臉疑惑咁開口問道：「你細個嗰陣成日會嚟架，點解自從嗰日之後就咁避忌嘅？」

「呢度風水差呀。」穎怡面無表情咁擰轉身望向阿叔，背得滾瓜爛熟嘅謊言純熟咁衝出口。

我唔想再返嚟呢片傷心地啊— 真心話總會滯留喺嘴邊，永遠唔會有講出嚟嘅一日。連月伶同海螢都唔知道嘅事，穎怡又點會輕易向其他人提起呢？

網吧嘅環境隨住穎怡轉身時再次映入眼簾，唔願面對嘅回憶亦同時伴住排山倒海嘅傷感重重包圍住自己，就連心臟都隱隱作痛，穎怡恨不得即刻逃離現場。

「知啦知啦！你等我一陣，我同你一齊上去。」阿叔當時目擊住穎怡帶住兩行眼淚跑出網吧，因此對穎怡嘅真實想法略知一二，但懶得深究。

等穎怡放低件事嗰陣，佢就自然會講嘅。阿叔拎起背囊，快步行到穎怡隔籬，打算陪對方返屋企。

阿叔俾人誤會就

睇嚟男主要呷醋了

今日大執篇文，會補充細節同改善下文筆令故事冇咁突兀，同埋大家可以睇得舒服啲，所以決定停更一日。然後紙言嗰邊都會隱藏個故到下一次更新為止，然後聽日就會一次過更兩至三章，不便之處敬請原諒

Lm好睇

留個靚名

Lm

傳說對決

樓主幾點出文 如果冇文我訓先

瞓先啦呢幾日會出到架啦，唔好意思啊要你等

其實我都知道有問題，但一時間諗唔到其他game名去代替求建議

唔緊要 下次冇文上水講聲先

咁大個人第一次見咁多人催更，嚇到瀨，同時亦都好感激大家對呢篇故嘅支持
但請俾多少少時間我去準備，呢幾日內會儘快更新架啦要大家等真係十分唔好意思

星期四晚更新

下次要block人就唔好淨block係ig
要block就全部block曬
費事比人罵

哇屌睇文都有白卡佬，樓主走先我頂住。

喂師兄你勁癲個個cm都負皮有冇咁鐘意樓主係咪暗戀人

我同佢既事關唔關你事？
同你條仔扑野啦去

毒撚真係好撚恐怖，搞唔到人搞人哋個故，排隊攞白卡未？

建議唔好嘈個故無辜架，想壘埋心水認真寫好佢儘快更新阻到大家唔好意思

女主樓下係cyber?

邊個得閒同你搞佢
咩撚野你都唔知係度話我搞佢？
你唔問下佢自己做咩黎？
開口埋口就毒撚 收皮啦八婆

係 你又知嘅？

星期四晚就快寫好㗎啦！！

我行開幾日啫 邊個夠膽偷偷留咁多負評呀

新人留名
一口氣追哂早知遲啲先睇
好撚sweet 啊

其實你係咪識me㗎

多謝你啊，嚟緊會更加sweet！！

六點半會更新，然後紙言嗰邊要多啲時間先改好

樓主加油！

(44)
「我今日代你阿sir幫你上堂。」浩俊言簡意賅地講道，連望多對方一眼嘅力氣都懶得浪費。

「你識唔識教㗎？」坐喺浩俊對面嘅係一個短頭髮高中生，圓眼，小瓊鼻，精靈外表輕而易舉地惹起人嘅好感，然而浩俊反應冷淡得令高中生自尊心受創，不禁不滿起嚟。

「你學校教到邊？」浩俊選擇性失聰，忽略對方嘅挑釁。佢轉身除低件灰色外套，捋起恤衫衫袖就拎起放喺枱面上嘅數學書。

書面上寫住「穎心」兩字，令浩俊不禁諗起穎怡嘅名，穎怡嘅笑容頓時喺浩俊腦海中一閃而過。

揭開本書，一堆以原子筆創作嘅塗鴉頓時映入眼簾，不論係加咗撇鬚嘅數學家定係各種各樣嘅卡通人物應有盡有，甚至有淡淡嘅口水漬，難怪需要補習。浩俊無奈地想道。

「你唔知咩叫藝術！」穎心本身仲整理緊額頭上嘅空氣瀏海，一望到自己嘅創作被發現時，連忙用手擋住數學書，匆忙揭去最近教嘅嗰一課。

浩俊默不作聲地將書轉到自己面前，對雜亂無章嘅算式嘆咗一口氣：「個角唔係咁搵。」

連步驟都可以抄錯，睇嚟真係一個人才。浩俊拎起鉛芯筆仔細圈出題目入面嘅錯誤，然後望向穎心：「你改完俾我睇吓。」

生人勿近嘅浩俊同和和藹可親嘅曦銘截然不同，穎心喺冷冰冰嘅視線底下根本無法專心，手下嘅動作隨即緩慢起嚟：「你可唔可以做一次俾我睇？」

浩俊無可奈何地將題目嘅做法示範一次，乾淨俐落嘅筆跡突顯其主人剛強嘅個性，字與字之間嘅距離更令人感覺到浩俊生人勿近嘅氣場。

穎心：可唔可以同阿叔嚟接我然後俾我早走
穎心：個補習阿sir好惡

穎心喺浩俊計數嘅時候慌忙地向表姐求救，更加send咗身處嘅Cafe地址俾表姐，希望對方可以伸出援手。

然而喺穎心send出最後一條Whatsapp嘅時候，浩俊就抬起頭凝視穎心，令對方不寒而慄。

算啦，連補習阿sir都要求要生得好睇啲嘅人又會認真得去邊。浩俊說服自己道。

「穎心叫我哋接佢喎？」穎怡疑惑地拎起電話，表妹嘅補習老師唔係曦銘咩？點解會係惡嘅？唔通曦銘心情唔好？

「我陪你去接佢？」阿叔略微擔憂地問道：「平時條友好少會驚人架喎～」穎怡同穎心嘅性格相近，從來唔會俾任何人佔有上風嘅機會，今次竟然遇到對手，令阿叔都好奇起穎心口中嘅補習老師。

「好呀。反正都唔係好遠。」穎怡着起外套，全黑嘅裝束就好似保護色咁護住自己。

「係喎，唔記得問你。」阿叔喺搭緊𨋢嘅時候隨口問起：「你拍拖未？」

「你覺得呢？」穎怡突然直視阿叔，漆黑嘅瞳孔令人睇唔清情緒：「你覺得我咁毒都有人要咩？」

「可能有㗎～」阿叔諗起幾年前有人曾經問過關於穎怡嘅事，輕笑出聲：「有啲人鍾意奇珍異獸都冇計。」

「你想話我係奇珍異獸呀？」穎怡作勢一拳打落阿叔嘅腹部，嘗試去報仇。

「嗱，係你對號入座咋！」阿叔反駁道，兩個人打打鬧鬧咁一路行到Cafe出面。

「喂，幾時同我單挑？」阿叔突然一下子搭落穎怡嘅膊頭上，兩個人之間嘅距離瞬間拉近。

「傻啦！你練好隻英先好講……」穎怡笑住推開阿叔嘅時候，突然望到坐喺Cafe窗邊，一臉錯愕嘅浩俊。

今次尷尬了，幫穎心補習嘅唔係曦銘咩？穎怡嘅笑容凝結喺嘴邊，佢飛快地行入Cafe同穎心打招呼。

「你喺度嘅？」浩俊衝口而出，當佢望到穎怡出現時又驚又喜，但對方身邊有咁親密嘅異性時，內心竟然有一絲不快。

「係，我係嚟接走表妹嘅。你可唔可以放人？」穎怡尷尬地笑起嚟，手下拍一拍穎心嘅頭頂。

點解曦銘冇同我講過穎心係穎怡表妹嘅？點解會見到穎怡嘅？堆疑問頓時喺浩俊內心彈出嚟，佢望住企喺不遠處嘅男人，心情變得複雜起嚟。

「你……可以。」浩俊欲言又止，望咗眼穎怡背後嘅男人就冇再繼續落去，內心變得酸溜溜起嚟。

浩俊啞口無言地睇住穎怡同其餘兩人行出Cafe，發現就算自己有幾介意都好，原來到最後都係冇資格去過問對方嘅感情事。到底啱啱喺穎怡隔籬嘅人係邊個？

男主呷醋好正加速加速！